<resources>
    <string name="app_name">LeafAI</string>


    <string name="buttonSelectPhoto">ছবি নির্বাচন করুন</string>৷
    <string name="buttonTakePhoto">ক্যামেরা শুরু করুন</string>
    <string name="buttonDiagnose"> সনাক্ত করুন</string>
    <string name="defaultImage">ডিফল্ট চিত্র এখন সেট করুন...</string>
    <string name="descriptionImage">চিত্র প্রদর্শনের জন্য দেখুন</string>

    <string name="hello_blank_fragment">হ্যালো ফাঁকা খণ্ড</string>
    <string name="sub_name">সাইট্রাস, রুই পরিবারের (রুটাসি) অন্তর্গত উদ্ভিদের বংশ, এবং মোটামুটি পুরু চামড়া দিয়ে আবৃত পালপি ফল দেয়। এই গোষ্ঠীর অর্থনৈতিকভাবে গুরুত্বপূর্ণ উদ্ভিদের মধ্যে রয়েছে লেবু (C. ×limon), চুন (C. ×aurantiifolia), মিষ্টি কমলা (C. ×sinensis), টক কমলা (C. ×aurantium), ট্যানজারিন (C. রেটিকুলাটা), জাম্বুরা (সি. ×প্যারাডিসি), সিট্রন (সি. মেডিকা), এবং শ্যাডক (সি. ম্যাক্সিমা)।</string>
    <string name="showPrecautions">সতর্কতা</string>
    <string name="hi">হাই প্রকৃতি প্রেমিক,</string>
    <string name="give_your">আপনার উদ্ভিদকে একটি সুস্থ জীবন দিন।</string>
    <string name="get_started">এক্সপ্লোর পান</string>
    <string name="ml">\nমেশিন লার্নিং মডেল ব্যবহার করে</string>
    <string name="open_gallery"> গ্যালারি খুলুন</string>
    <string name="start_camera">ক্যামেরা শুরু করুন</string>৷
    <string name="message">বার্তা</string>
    <string name="resultTxt">আপনার ফলাফল</string>
    <string name="detect_txt">1. প্রথমে একটি ছবি আমদানি বা ক্যাপচার করুন \n2. যখন ইমেজভিউতে লোড করা হয়, আপনি রোগ সনাক্ত করতে প্রস্তুত</string>
    <string name="gray_leaf_spot">ভুট্টা (ভুট্টা) সারকোস্পোরা পাতার দাগ ধূসর পাতার দাগ</string>
    <string name="gray_leaf_spot_cause">ধূসর পাতার দাগ সারকোস্পোরা জেই-মাইডিস ছত্রাক দ্বারা সৃষ্ট হয়।\n\nনিউ ইয়র্ক রাজ্যে সাউদার্ন টায়ার এবং হাডসন রিভার ভ্যালিতে ধূসর পাতার দাগের মহামারী দেখা গেছে। মোহাক উপত্যকা এবং লেদারস্টকিং অঞ্চলে রোগের নতুন হট স্পট রিপোর্ট করা হয়েছে। \n\nউপত্যকার মাইক্রোক্লিমেটগুলিতে প্রায়শই পাওয়া যায় এমন ভেজা আর্দ্র আবহাওয়ার জন্য ধূসর পাতার দাগ পছন্দ করে। অতিরিক্তভাবে, চাষাবাদ কমে যাওয়া এবং ক্রমাগত ভুট্টা সহ পরিস্থিতিতে এটি সুবিধাজনক।</string>
    <string name="manage">ব্যবস্থাপনা কৌশল</string>
    <string name="mangeStat">ধূসর পাতার দাগের ব্যবস্থাপনার কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে চাষাবাদ, ফসলের ঘূর্ণন এবং রোপণ প্রতিরোধী হাইব্রিড। \n\nযখন গাছপালা প্রথম দিকে সংক্রমিত হয় এবং পরিবেশগত অবস্থা রোগের পক্ষে থাকে তখন উল্লেখযোগ্য ক্ষতি রোধ করার জন্য ছত্রাকনাশকের প্রয়োজন হতে পারে।</string>
    <string name="sym">লক্ষণ</string>
    <string name="symDesc"> ধূসর পাতার দাগের লক্ষণগুলি সাধারণত নীচের পাতায় লক্ষ্য করা যায়৷ \n\nপ্রাথমিকভাবে, ধূসর পাতার দাগের ক্ষত একটি হলুদ হ্যালো সহ একটি ছোট বিন্দু হিসাবে শুরু হয়। \n\nক্ষতগুলি শিরাগুলির সমান্তরালভাবে চলার সাথে সাথে ফ্যাকাশে বাদামী থেকে ধূসর এবং ভোঁতা প্রান্ত সহ আয়তক্ষেত্রাকার আকারে দীর্ঘায়িত হবে। এই ক্ষতগুলিকে "ম্যাচস্টিকের" চেহারা হিসাবে বর্ণনা করা যেতে পারে। \n\nক্ষত শেষ পর্যন্ত একত্রিত হয়ে পাতা মেরে ফেলতে পারে। \n\nছত্রাকের বীজের উপস্থিতির কারণে পাতাগুলি ধূসর রঙের দেখায়।</string>
    <string name="images">ছবি</string>
    <string name="common_rust"> সাধারণ মরিচা</string>
    <string name="common_rust_cause">সাধারণ মরিচা ছত্রাক Puccinia sorghi দ্বারা সৃষ্ট হয়। দেরিতে সংঘটিত সংক্রমণ ফলনের উপর সীমিত প্রভাব ফেলে। \n\nদক্ষিণ রাজ্যের গাছপালা ও বায়ুবাহিত স্পোরে শীতকালীন ছত্রাকগুলি ক্রমবর্ধমান মরসুমে উত্তরের রাজ্যগুলিতে বাতাসে প্রবাহিত হয়। \n\nরোগের বিকাশ শীতল, আর্দ্র আবহাওয়া (60 - 70◦ ফারেনহাইট) দ্বারা অনুকূল হয়।</string>
    <string name="common_rust_mangeStat">প্রতিরোধী হাইব্রিডের ব্যবহার হল সাধারণ মরিচা নিয়ন্ত্রণের প্রাথমিক ব্যবস্থাপনার কৌশল৷ \n\nক্রমবর্ধমান মরসুমে প্রথম দিকে ভুট্টা রোপণ উচ্চ ইনোকুলাম মাত্রা বা পরিবেশগত পরিস্থিতি এড়াতে সাহায্য করতে পারে যা রোগের বিকাশকে উৎসাহিত করবে।</string>
    <string name="common_rustsymDesc">সাধারণ মরিচা-এর উপসর্গ প্রায়ই সিল্কিংয়ের পরে দেখা যায়। \n\nছোট, গোলাকার থেকে প্রসারিত বাদামী ফুসকুড়ি উভয় পাতার উপরিভাগে এবং গাছের মাটির উপরের অংশে তৈরি হয়। \n\nফুসফুস পরিপক্ক হওয়ার সাথে সাথে বাদামী থেকে কালো হয়ে যায়। \n\nরোগ গুরুতর হলে, পাতা হলুদ হয়ে তাড়াতাড়ি মারা যেতে পারে।</string>
    <string name="corn_healthy"> ভুট্টা স্বাস্থ্যকর</string>
    <string name="corn_healthy_cause">এই পাতায় কোনো ভুল নেই। এই পাতা সব রোগ থেকে মুক্ত। কোন সতর্কতা অবলম্বন করার প্রয়োজন নেই। আপনার উদ্ভিদকে এভাবে সুস্থ রাখুন।</string>

    <string name="northernSpot">উত্তর কর্ন লিফ ব্লাইট</string>
    <string name="northernSpot_cause">এক্সেরোহিলাম টারসিকাম ছত্রাক দ্বারা সৃষ্ট উত্তর কর্ন লিফ ব্লাইট নিউইয়র্কে পাওয়া একটি সাধারণ পাতার ব্লাইট। \n\nযদি ক্ষত তাড়াতাড়ি শুরু হয় (সিল্ক করার আগে), ফসলের ক্ষতি হতে পারে। দেরিতে সংক্রমণ ফলনের উপর কম প্রভাব ফেলতে পারে। \n\nউত্তর কর্ন লিফ ব্লাইট সাধারণত ক্রমবর্ধমান মরসুমে পরে পাওয়া যায় আর্দ্র আর্দ্র শীতল আবহাওয়া দ্বারা অনুকূল হয়। \n\nএই রোগের কারণ ছত্রাকের বীজ সংক্রামিত ক্ষেত্র থেকে দীর্ঘ দূরত্বে বাতাসের মাধ্যমে পরিবাহিত হতে পারে। স্থানীয়ভাবে ক্ষেতের মধ্যে এবং মাঝখানে ছড়িয়ে পড়া বাতাসে প্রবাহিত স্পোরের উপর নির্ভর করে।</string>
    <string name="northernSpot_mangeStat">উত্তর কর্ন লিফ ব্লাইট প্রতিরোধী হাইব্রিড ব্যবহারের মাধ্যমে নিয়ন্ত্রণ করা যেতে পারে। উপরন্তু, রোগের অনুকূল পরিস্থিতি এড়ানোর জন্য সময়মত রোপণ কার্যকর হতে পারে।</string>
    <string name="northernSpot_symDesc">উত্তর কর্ন লিফ ব্লাইটের ট্যান ক্ষতগুলি 1 থেকে 6 ইঞ্চির মধ্যে আকারের প্রান্তে সরু এবং আয়তাকার টেপারিং। \n\nক্ষতগুলি নীচের পাতা থেকে শুরু করে এবং গাছের উপরে চলে যাওয়া পাতার প্রান্তের সমান্তরালভাবে চলে। তারা একত্রিত হতে পারে এবং প্রবেশ পাতা ঢেকে দিতে পারে। \n\nস্পোরগুলি পাতার নীচের অংশে ক্ষতগুলির নীচে উত্পাদিত হয় যা একটি ধুলোময় সবুজ ঝাপসা দেখায়৷</string>
    <string name="choose">উপাদান নির্বাচন করুন \nযা আপনার আগ্রহের বিষয়</string>
    <string name="aboutCorn">ভুট্টা সম্পর্কে</string>
    <string name="help">কীভাবে রোগ সনাক্ত করা যায়</string>
    <string name="aboutApp">অ্যাপ সম্পর্কে</string>
    <string name="aboutDev">বিকাশকারী সম্পর্কে</string>
    <string name="detect_disease">রোগ সনাক্ত করুন</string>
    <string name="disease_detector">রোগ সনাক্তকারী</string>

    <string name="corn1">ভুট্টা, <b>(Zea mays)</b>, যাকে <b>Indian Corn</b> বা <b>ভুট্টা</b>ও বলা হয়, ঘাস পরিবারের সিরিয়াল উদ্ভিদ ( Poaceae) এবং এর ভোজ্য শস্য। গৃহপালিত শস্যের উৎপত্তি আমেরিকা মহাদেশে এবং এটি বিশ্বের খাদ্য শস্যের মধ্যে সবচেয়ে ব্যাপকভাবে বিতরণ করা হয়।</string>
    <string name="corn2">"ভুট্টা প্রথম <b>মেক্সিকোতে</b> স্থানীয় মানুষদের দ্বারা গৃহপালিত হয়েছিল
    প্রায় <b>10,000 বছর</b> আগে। নেটিভ আমেরিকানরা ইউরোপীয় ঔপনিবেশিকদের দেশীয় শস্য চাষ করতে
    শিখিয়েছিল, এবং, <i>ক্রিস্টোফার কলম্বাস</i> এবং অন্যান্য অভিযাত্রীদের দ্বারা ইউরোপে এর
    প্রবর্তনের পর থেকে, ভুট্টা তার চাষের জন্য উপযুক্ত বিশ্বের সমস্ত অঞ্চলে ছড়িয়ে পড়েছে। এটি <b>
    58° N
</b> অক্ষাংশ থেকে <b>এ জন্মায় b>কানাডা</b> এবং <b>রাশিয়া</b> থেকে <b>40° S</b> অক্ষাংশ দক্ষিণ
    আমেরিকায়, যেখানে পৃথিবীর কোথাও না কোথাও ভুট্টা ফসল পাকা হয় বছরের প্রায় প্রতি মাসে।"
    </string>
    <string name="corn3">যদিও এটি বিশ্বের অনেক অংশে একটি প্রধান খাদ্য, ভুট্টা অন্যান্য খাদ্যশস্যের তুলনায় পুষ্টিগুণে নিকৃষ্ট। এর প্রোটিন নিম্নমানের, এবং এতে নিয়াসিনের ঘাটতি রয়েছে। যে খাবারগুলিতে এটি প্রাধান্য পায় তা প্রায়শই পেলাগ্রা (নিয়াসিন-অভাব রোগ) হয়। এর গ্লুটেন (ইলাস্টিক প্রোটিন) তুলনামূলকভাবে খারাপ মানের, এবং এটি খামিরযুক্ত রুটি তৈরিতে ব্যবহৃত হয় না। এটি ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়, তবে, ল্যাটিন আমেরিকান রন্ধনপ্রণালীতে মাসা তৈরিতে ব্যবহৃত হয়, এক ধরনের ময়দা যা টর্টিলাস এবং টামেলের মতো প্রধান খাবারে ব্যবহৃত হয়।</string>
    <string name="corn4">ভুট্টা গাছের অনেক অংশ শিল্পে ব্যবহৃত হয়। কর্নস্টার্চকে কর্ন সিরাপে ভেঙ্গে ফেলা যেতে পারে, একটি সাধারণ মিষ্টি যা সাধারণত সুক্রোজের চেয়ে কম ব্যয়বহুল; উচ্চ-ফ্রুক্টোজ কর্ন সিরাপ কোমল পানীয় এবং ক্যান্ডির মতো প্রক্রিয়াজাত খাবারে ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত হয়। ডালপালা কাগজ এবং wallboard তৈরি করা হয়; ভুসি ভরাট উপাদান হিসাবে ব্যবহৃত হয়; cobs সরাসরি জ্বালানী, কাঠকয়লা তৈরিতে এবং শিল্প দ্রাবক তৈরিতে ব্যবহৃত হয়। ভুট্টার শস্য ভেজা মিলিং দ্বারা প্রক্রিয়া করা হয়, যেখানে শস্য সালফারাস অ্যাসিডের একটি পাতলা দ্রবণে ভিজিয়ে রাখা হয়; শুকনো মিলিং দ্বারা, যেখানে ভুট্টা জলের স্প্রে বা বাষ্পের সংস্পর্শে আসে; এবং গাঁজন দ্বারা, যেখানে স্টার্চগুলি চিনিতে পরিবর্তিত হয় এবং শর্করাকে অ্যালকোহলে রূপান্তর করতে খামির ব্যবহার করা হয়৷</string>
    <string name="about1">এই অ্যাপটি ভুট্টা পাতা থেকে রোগ শনাক্ত করার বিষয়ে। আজকাল, অনেক কৃষক বা অন্যান্য লোক একটি সমস্যার সম্মুখীন হয় যে তাদের গাছপালা অনেক রোগে আক্রান্ত হয়। কিন্তু তারা জানে না কী করতে হবে, কোথায় করতে হবে। তাই এই অ্যাপটি তাদের উদ্ভিদে কোন ধরনের রোগে আক্রান্ত তা শনাক্ত করতে তাদের গাইড করবে।</string>
    <string name="about2">এখানে ব্যবহারকারী <b>ভুট্টা (ভুট্টা)</b> এর পাতার রোগ শনাক্ত করতে পারেন। মেশিন লার্নিং মডেল ব্যবহার করে এই অ্যাপটি আপনার গাছের পাতার রোগ দ্রুত শনাক্ত করবে।</string>
    <string name="userimage">userImage</string>
    <string name="name">নাম</string>
    <string name="yourName">গোলাপ গুঞ্জন বর্মন</string>
    <string name="github">GitHub</string>
    <string name="githubLink"><a href="https://github.com/barmangolap15">barmangolap15</a></string>
    <string name="web">ওয়েবসাইট</string>
    <string name="website"><a href="https://www.gbandroidblogs.com/">GBAndroidBlogs</a></string>
    <string name="banner">ব্যানার</string>


    <string name="demo_text">লোরেম ইপসাম হল মুদ্রণ এবং টাইপসেটিং শিল্পের ডামি পাঠ্য৷ লোরেম ইপসাম 1500 এর দশক থেকে শিল্পের আদর্শ ডামি টেক্সট হয়েছে, যখন একটি অজানা প্রিন্টার টাইপের একটি গ্যালি নিয়েছিল এবং একটি টাইপ নমুনা বই তৈরি করতে এটিকে ঝাঁকুনি দিয়েছিল৷</string>
    <string name="register_text">একটি অ্যাকাউন্ট তৈরি করুন \ এবং <b>LeafAI</b> দিয়ে অন্বেষণ করুন</string>
    <string name="displayName">পুরো নাম লিখুন</string>
    <string name="prompt_email">ইমেল আইডি লিখুন</string>
    <string name="prompt_password">পাসওয়ার্ড লিখুন</string>
    <string name="login_here"><u>এখানে লগইন করুন</u></string>
    <string name="register_here"><u>এখানে নিবন্ধন করুন</u></string>


    <string name="weather_temp_default">N/A</string>
    <string name="weather_icon_default">N/A</string>


    <string name="forgot_password">আপনার অ্যাকাউন্টের সাথে যুক্ত ইমেল ঠিকানা লিখুন:</string>
    <string name="tryanother"><u>একটি ভিন্ন ইমেল চেষ্টা করুন</u></string>

    <string name="weather_desc_default">Unable to fetch weather data</string>

    <string name="open_weather_maps_app_id">98ed13acba37b8f64a391fd3a3748865</string>

    <string name="cloudy_weather">&#xf013;</string>
    <string name="thunder_weather">&#xf01e;</string>
    <string name="drizzle_weather">&#xf01c;</string>
    <string name="rainy_weather">&#xf01a;</string>
    <string name="snowy_weather">&#xf01b;</string>
    <string name="clear_weather">&#xf00d;</string>
    <string name="foggy_weather">&#xf014;</string>

    <string name="available_crops"><b>উপলব্ধ ফসল:</b> আপেল, ব্লুবেরি, চেরি, কর্ন, আঙ্গুর, কমলা, পীচ, গোলমরিচ, আলু, টমেটো, রাস্পবেরি এবং স্ট্রবেরি</string>
    <string name="apple_scab"><b>স্ক্যাব-প্রতিরোধী বেছে নিন</b> আপেল বা ক্র্যাব্যাপল গাছের জাত।\n<b>রেক আপ করুন</b> এবং নিয়মিতভাবে যে কোনও পতিত পাতা বা ফল ফেলে দিন, এবং শীতকালে মাটিতে কখনই পতিত পাতা বা ফল ফেলে রাখবেন না। আপেল স্ক্যাব ছত্রাক পতিত পাতা এবং ফলের উপর শীতকালে।\n<b>ছাঁটাই</b> আপনার আপেল এবং ক্র্যাব্যাপল গাছ তাদের মুকুট খোলা রাখতে যাতে আলো এবং বাতাস চলাচল করতে পারে। শুকনো পাতা এবং ফল প্রাথমিক সংক্রমণ প্রতিরোধে সাহায্য করে।\n<b>গাছ লাগান</b> আপনার আপেল এবং কাঁকড়া গাছ সঠিকভাবে, পূর্ণ রোদে এবং প্রতিটি গাছের চারপাশে তাদের পরিপক্ক আকার অনুযায়ী পর্যাপ্ত জায়গা সহ। ছায়া জলকে দ্রুত বাষ্পীভূত হতে বাধা দেয় এবং ভিড়ের গাছগুলি এই রোগের জন্য বেশি সংবেদনশীল।\n ভোরবেলা আপনার গাছে <b>সেচ দিন</b> এবং ওভারহেড স্প্রে ব্যবহার করবেন না যা পাতা এবং ফল ভিজে যাবে। শুকনো পাতা ছত্রাক পোষণ করবে না।</string>
    <string name="apple_black_rot">\nমরা বা রোগাক্রান্ত শাখা ছেঁটে ফেলুন।\nগাছের অবশিষ্ট সব শুকনো ও কুঁচকে যাওয়া ফল বাছাই করুন।\nএলাকা থেকে সংক্রামিত উদ্ভিদের উপাদান সরান।\nসকল সংক্রামিত উদ্ভিদের অংশ পুড়িয়ে ফেলতে হবে, কবর দিতে হবে বা পাঠাতে হবে। একটি মিউনিসিপ্যাল কম্পোস্টিং সাইট।\nআপনি কেটে ফেলা যেকোন আপেল গাছের স্টাম্প অপসারণ করতে ভুলবেন না। মৃত স্টাম্প স্পোরের উৎস হতে পারে।</string>
    <string name="cedar_apple_rust">উপলব্ধ হলে প্রতিরোধী জাত বেছে নিন।\nগাছের নিচে থেকে ঝরে পড়া পাতা এবং অন্যান্য ধ্বংসাবশেষ তুলে ফেলুন এবং নিষ্পত্তি করুন।\nসংক্রমিত জুনিপার থেকে পিত্ত সরান। কিছু ক্ষেত্রে, জুনিপার গাছগুলি সম্পূর্ণরূপে অপসারণ করা উচিত।\nজুনিপার হোস্টের দ্বারা নির্গত স্পোরগুলি থেকে গাছকে রক্ষা করার জন্য সাপ্তাহিক আপেলগুলিতে ব্যবহারের জন্য লেবেলযুক্ত প্রতিরোধমূলক, রোগ-প্রতিরোধী ছত্রাকনাশক প্রয়োগ করুন। এটি প্রতি বছর শুধুমাত্র একবার ঘটে, তাই এই বসন্তকালের বিস্তারের পরে অতিরিক্ত প্রয়োগের প্রয়োজন হয় না।\nজুনিপারে, তামার দ্রবণ (0.5 থেকে 2.0 oz/গ্যালন জল) দিয়ে গাছে স্প্রে করে আগস্টের শেষের মধ্যে অন্তত চারবার মরিচা নিয়ন্ত্রণ করা যেতে পারে। এবং অক্টোবরের শেষের দিকে৷</string>
    ৷
    <string name="cherry_powdery_mildew">প্রথম সেচের প্রায় 1 সপ্তাহ পরে প্রথম উপনিবেশগুলি সন্ধান করা শুরু করুন৷\nচুষে ফেলার অঙ্কুরগুলিকে অপসারণ করুন এবং ধ্বংস করুন৷\nসেচের জল সেচ ব্যবহার করে ফল এবং পাতার বিকাশ বন্ধ রাখুন যাতে পাতাগুলি ভিজে না৷ এছাড়াও, সেচ সেট যতটা সম্ভব সংক্ষিপ্ত রাখুন।\nসাংস্কৃতিক অনুশীলনগুলি অনুসরণ করুন যা ভাল বায়ু সঞ্চালনকে উৎসাহিত করে, যেমন ছাঁটাই, এবং বুদ্ধিমান নাইট্রোজেন ব্যবস্থাপনার মাধ্যমে মাঝারি অঙ্কুর বৃদ্ধি।</string>
    <string name="corn_grey_spot">ভুট্টার ধূসর পাতার দাগ থেকে ফলনের ক্ষতি কমানোর সবচেয়ে দক্ষ এবং লাভজনক পদ্ধতি হল প্রতিরোধী উদ্ভিদের জাতগুলি প্রবর্তন করা\nযেসব জায়গায় পাতায় দাগ দেখা যায়, সেখানে এই ফসলগুলি শেষ পর্যন্ত বৃদ্ধি পেতে পারে এবং এখনও রোগ প্রতিরোধী হতে পারে। যদিও রোগটি সম্পূর্ণরূপে নির্মূল হয় না এবং প্রতিরোধী জাতগুলি রোগের লক্ষণ দেখায়, ক্রমবর্ধমান ঋতুর শেষে, রোগটি ফসলের ফলন হ্রাস করার জন্য ততটা কার্যকর নয়।\nযখন ভুট্টা ছাড়া অন্য ফসল রোপণ করা হয় তখন প্রাথমিক ইনোকুলামের পরিমাণ হ্রাস পাবে। প্রদত্ত এলাকায় ≥2 বছরের জন্য; ইতিমধ্যে সঠিক চাষ পদ্ধতি বাহিত হয়। ভুট্টার অনুপস্থিতিতে পরিষ্কার লাঙ্গল এবং 1 বছরের ফসল ঘোরানো রোগের বৃহত্তর হ্রাসেরও অনুমতি দেয়। মনে রাখবেন যে প্রচলিত চাষ রোগ কমাতে পারে কিন্তু বৃহত্তর মাটির ক্ষয় হতে পারে</string>
    <string name="corn_leaf_blight">এই রোগের নিয়ন্ত্রণ প্রায়শই ব্যবস্থাপনা এবং প্রতিরোধের উপর ফোকাস করা হয়। প্রথমে, ভুট্টার জাত বা হাইব্রিড বেছে নিন যেগুলি প্রতিরোধী বা অন্তত উত্তরাঞ্চলীয় কর্ন লিফ ব্লাইটের বিরুদ্ধে মাঝারি প্রতিরোধী। আপনি যখন ভুট্টা বাড়ান, নিশ্চিত করুন যে এটি দীর্ঘ সময়ের জন্য ভেজা না থাকে। যে ছত্রাকটি এই সংক্রমণ ঘটায় তার বিকাশের জন্য ছয় থেকে 18 ঘন্টার মধ্যে পাতার আর্দ্রতা প্রয়োজন। সকালে বায়ুপ্রবাহ এবং জলের জন্য পর্যাপ্ত জায়গা সহ ভুট্টা লাগান যাতে সারা দিন পাতা শুকিয়ে যায়।</string>
    <string name="grape_black_rot">বসন্তে নতুন গজানোর আগে সংক্রমিত ছাঁটাই এবং মমি করা বেরি অপসারণ করতে হবে, পুড়িয়ে ফেলতে হবে এবং/অথবা মাটিতে পুঁতে দিতে হবে। সংবেদনশীল জাতের আঙ্গুর ক্ষেতগুলিতে বা যেখানে আগের বছর কালো পচা সমস্যা ছিল, প্রাথমিক মৌসুমে ছত্রাকনাশক স্প্রে করা উচিত প্রাথমিকতম সংক্রমণ প্রতিরোধ করার জন্য। সংক্রমণ যদি অনেক বেশি হয়ে যায়, তাহলে ক্রমবর্ধমান মরসুমে ফলের পচন থেকে রক্ষা করা খুব কঠিন। প্রতিরোধী জাত রোপণ করার পরামর্শ দেওয়া হয়।</string>
    <string name="grape_esca_black_measles">বর্তমানে, হামের জন্য কোন কার্যকরী ব্যবস্থাপনার কৌশল নেই। ছোট আঙ্গুর ক্ষেত সহ ওয়াইন আঙ্গুর চাষীদের প্রায়শই মাঠের ক্রুরা ফসল কাটার আগে সংক্রামিত ফল অপসারণ করতে পারে। হাম দ্বারা আক্রান্ত কিশমিশ ফসল কাটার সময় বা প্যাকিং হাউসে ফেলে দেওয়া হবে, যখন টেবিল আঙ্গুর চাষীরা আঙ্গুরের উপর আক্রান্ত ফল রেখে যাবে। বর্তমান গবেষণা ছত্রাকের সংক্রমণ থেকে ছাঁটাইয়ের ক্ষতগুলিকে রক্ষা করার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে যাতে সন্দেহভাজন ছত্রাকগুলিকে তাজা ক্ষতের উপনিবেশ থেকে কমিয়ে দেয়৷</string>

    <string name="grape_isariopsis_leaf_spot">মৌসুমে অন্যান্য রোগের জন্য স্প্রে করা ছত্রাকনাশক এই রোগ কমাতে সাহায্য করতে পারে৷</string>
    <string name="peach_bacterial_spot">সবচেয়ে ঝুঁকিপূর্ণ জাতগুলি হল: ‘অটামংলো’ ‘অটাম লেডি’ ‘ব্লেক’ ‘এলবার্টা’ ‘হ্যালেহেভেন’ ‘জুলাই এলবার্টা’</string>
    <string name="potato_early_blight">প্রাথমিক ব্লাইটের চিকিৎসার মধ্যে রয়েছে রোগ প্রতিরোধী আলু জাতের রোপণ করে প্রতিরোধ করা; দেরিতে পরিপক্ব হওয়াগুলি তাড়াতাড়ি পাকা জাতের তুলনায় বেশি প্রতিরোধী৷\nউপরের মাথার সেচ এড়িয়ে চলুন এবং গাছের মধ্যে পর্যাপ্ত বায়ু চলাচলের অনুমতি দিন যাতে যত তাড়াতাড়ি সম্ভব পাতাগুলি শুকিয়ে যায়৷ একটি 2-বছরের ফসল ঘূর্ণন অনুশীলন করুন। অর্থাৎ, একটি আলু ফসল কাটার পর 2 বছর ধরে এই পরিবারে আলু বা অন্যান্য ফসল লাগাবেন না৷</string>
    <string name="potato_late_blight">সঠিক জাতটি বেছে নিন: যদিও টমেটোর কোনো জাতই দেরী ব্লাইট থেকে সম্পূর্ণরূপে প্রতিরোধী নয়, তবে উদ্ভিদ প্রজননকারীরা এখন এমন জাত উদ্ভাবন করছে যা লেট ব্লাইট ছত্রাকের সংক্রমণের বিরুদ্ধে প্রতিরোধী। সুতরাং, কোন জাতগুলি রোপণ করা হবে তা ঠিক করার সময় হলে, এগুলির দিকে নজর রাখুন।\nঅতি শীতকালে প্রতিরোধ করুন: সৌভাগ্যবশত, যে ছত্রাকের কারণে দেরীতে ব্লাইট হয় তার জন্য শীতকালে বেঁচে থাকার জন্য জীবন্ত টিস্যুর প্রয়োজন হয়, তাই এটি টমেটোর খাঁচায় বা সাপোর্টে বেশি শীত করতে পারে না। .\nগাছের জন্য জায়গা দিন: যদি সম্ভব হয়, গত বছর যেখানে টমেটো এবং আলু ছিল সেখানে রোপণ এড়িয়ে চলুন। \nউপর থেকে জল দেওয়া এড়িয়ে চলুন: ভেজানো পায়ের পাতার মোজাবিশেষ বা ড্রিপ সেচ ব্যবহার করে পাতাগুলিকে শুষ্ক রাখুন, যা দেরীতে ব্লাইট — এবং অন্যান্য রোগ — ছড়িয়ে পড়া আরও কঠিন করে তোলে৷ </string>
    <string name="strawberry_leaf_scorch">যদিও স্ট্রবেরি গাছে পাতা ঝলসে যাওয়া হতাশাজনক হতে পারে, কিছু কৌশল রয়েছে যা বাড়ির বাগানে এর বিস্তার রোধ করতে বাড়ির উদ্যানপালকরা ব্যবহার করতে পারেন। স্ট্রবেরি পাতা ঝলসানো নিয়ন্ত্রণের প্রাথমিক উপায় সবসময় প্রতিরোধ করা উচিত।</string>
    <string name="tomato_bacterial_spot">টমেটোতে ব্যাকটেরিয়াজনিত দাগ এড়াতে যখন সম্ভব হয় তখন প্যাথোজেন-মুক্ত বীজ এবং রোগ-মুক্ত ট্রান্সপ্ল্যান্ট ব্যবহার করা হয়। গ্রিনহাউস বা মাঠের অপারেশনের কাছে স্প্রিঙ্কলার সেচ এবং কুল পাইলস এড়িয়ে চলা, এবং একটি ননহোস্ট ফসলের সাথে ঘোরানোও রোগ নিয়ন্ত্রণে সহায়তা করে।</string>
    <string name="tomato_early_blight">বাগানের এমন একটি অংশে টমেটো রোপণের মাধ্যমে ক্রপ রোটেশন অনুশীলন করুন যা গত দুই বছরে টমেটো বা Solanaceae পরিবারের অন্য কোনো সদস্য যেমন বেগুন, আলু বা গোলমরিচ বাড়াতে ব্যবহার করা হয়নি। .\nকোষ প্রতিরোধী টমেটোর জাত নির্বাচন করতে বীজের প্যাকেজ বা গাছের লেবেলগুলি সাবধানে পড়ুন।\nটমেটো গাছকে খাঁচা বা খাঁচা করুন যাতে পাতাগুলি মাটি থেকে উল্লম্বভাবে বৃদ্ধি পায়।\nগাছের চারপাশে ভালভাবে মালচ করুন।</string>
    <string name="tomato_late_blight">লিটে ব্লাইট ছত্রাকের নির্দিষ্ট জাতগুলির প্রতিরোধী টমেটোর জাতগুলি জন্মায় যেখানে এই রোগটি নিয়মিত হয়।\nআশেপাশের যে কোনও স্বেচ্ছাসেবী টমেটো এবং আলু গাছ এবং নাইটশেডগুলি সরান।\nপ্রতিস্থাপনগুলি পরীক্ষা করে দেখুন যে তারা দেরী ব্লাইট মুক্ত কিনা। রোপণের আগে।\nযদি সম্ভব হয় স্প্রিংকলার সেচ এড়িয়ে চলুন, কারণ এটি দেরীতে ব্লাইটের বিকাশের পক্ষে।</string>


    <string name="tomato_leaf_mold">প্যাথোজেন P. fulfa সংক্রমিত উদ্ভিদের ধ্বংসাবশেষে বা মাটিতে বেঁচে থাকতে পারে, যদিও রোগের প্রাথমিক উৎস প্রায়ই সংক্রামিত বীজ। এই রোগটি বৃষ্টি ও বাতাসের মাধ্যমে, সরঞ্জাম এবং পোশাকে এবং পোকামাকড়ের কার্যকলাপের মাধ্যমে ছড়িয়ে পড়ে।\nউচ্চ আপেক্ষিক আর্দ্রতা (85% এর বেশি) উচ্চ তাপমাত্রার সাথে মিলিত হওয়া রোগের বিস্তারকে উৎসাহিত করে। এটি মাথায় রেখে, যদি গ্রিনহাউসে টমেটো জন্মায়, তবে রাতের তাপমাত্রা বাইরের তাপমাত্রার চেয়ে বেশি বজায় রাখুন৷</string>
    <string name="tomato_spetoria_leaf_spot">সংক্রমিত পাতা অপসারণ। সংক্রামিত পাতাগুলি অবিলম্বে সরান, এবং অসংক্রামিত গাছগুলির সাথে কাজ করার আগে আপনার হাত এবং ছাঁটাই ভালভাবে ধুয়ে ফেলতে ভুলবেন না।\nজৈব ছত্রাকনাশক বিকল্পগুলি বিবেচনা করুন। তামা বা পটাসিয়াম বাইকার্বোনেটযুক্ত ছত্রাকনাশক রোগের বিস্তার রোধ করতে সাহায্য করবে। প্রথম লক্ষণ দেখা দেওয়ার সাথে সাথে স্প্রে করা শুরু করুন এবং অব্যাহত ব্যবস্থাপনার জন্য লেবেল নির্দেশাবলী অনুসরণ করুন।</string>
    <string name="tomato_target_spot">রোগ আছে এমন পুরোনো ফসলের পাশে নতুন ফসল লাগাবেন না।\nপেঁপে থেকে যতদূর সম্ভব রোপণ করুন, বিশেষ করে যদি পাতায় ছোট কৌণিক দাগ থাকে (ফটো 5)।\nনার্সারিতে সব চারা চেক করুন। , এবং পাতায় দাগ আছে এমন যেকোনও ফেলে দিন৷ গাছের নীচের অংশ থেকে কয়েকটি শাখা সরান যাতে গোড়ায় ভাল বায়ুপ্রবাহ হয়\nরোগ দেখা দেওয়ার সাথে সাথে নীচের পাতাগুলি সরিয়ে ফেলুন এবং পুড়িয়ে ফেলুন, বিশেষ করে নীচের ফলের ট্রাসগুলি হওয়ার পরে বাছাই করা হয়েছে৷</string>
    <string name="tomato_yellow_leaf_curl">টমেটো হলুদ পাতার কার্ল ভাইরাসের জন্য দ্রুত এবং সুনির্দিষ্ট পরীক্ষা UC ডেভিস এবং CDFA এ উপলব্ধ। এই পরীক্ষাগুলি 24 ঘন্টারও কম সময়ে করা যেতে পারে। TYLC-এর মতো উপসর্গযুক্ত টমেটো খুঁজে পাওয়া যে কেউ তাদের কাউন্টি খামার উপদেষ্টা, UC ডেভিস-এর রবার্ট এল. গিলবার্টসন, অথবা CDFA-তে Tongyan Tian-এর সাথে যোগাযোগ করতে পারেন।</string>
    <string name="tomato_mosaic_virus">যে কোন চারা স্তব্ধ বা বিকৃত দেখা যায় তা ধ্বংস করুন এবং তারপরে সরঞ্জাম এবং হাতকে দূষিত করুন।\nটমেটোর আশেপাশের এলাকাটিকে আগাছামুক্ত এবং গাছের ক্ষয়মুক্ত রাখুন যাতে রোগের আশেপাশের এলাকাগুলিকে কমিয়ে আনা যায়। দূষণের সম্ভাবনা কমাতে পোকামাকড় নিয়ন্ত্রণ করুন।</string>
    <string name="tomato_spider_mites">যদি আপনার টমেটো গাছ তৃষ্ণার্ত হয়, মাকড়সার মাইট ঢুকতে পারে। মাটি আর্দ্র রাখতে নিয়মিত জল দেওয়ার নিয়ম অভ্যাস করুন, কিন্তু জলাবদ্ধ নয়। তারা প্রায়ই ধুলো গাছপালা পাওয়া যায়. যদি সম্ভব হয়, জড়ো হওয়া ধুলো এবং পোকামাকড় তাড়াতে উপর থেকে গাছগুলিতে জল দিন৷</string>
    <string name="grey_common_rust">ধূসর পাতার দাগের জন্য ব্যবস্থাপনার কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে চাষাবাদ, ফসলের ঘূর্ণন এবং রোপণ প্রতিরোধী হাইব্রিড।\nযখন গাছপালা প্রথম দিকে সংক্রমিত হয় এবং পরিবেশগত অবস্থা রোগের পক্ষে থাকে তখন উল্লেখযোগ্য ক্ষতি রোধ করার জন্য ছত্রাকনাশকের প্রয়োজন হতে পারে।</string>
    <string name="apple_healthy">আপনি ভালো যাচ্ছেন!!</string>


    <string name="scales">1. আঁশ: এগুলি একটি শক্ত আবরণের ভিতরে আবৃত থাকে যা দেখতে মোমের মতো দেখায় এবং পাতার নীচের পৃষ্ঠ এবং শাখাগুলির শিরাগুলিকে আক্রমণ করে৷</string>
    <string name="thrip">2. থ্রিপস: এগুলি ক্ষুদ্র চোষা পোকা যা প্রধানত কোমল পাতা, ডালপালা এবং ফুলের কুঁড়ি আক্রমণ করে, আক্রান্ত গাছগুলিকে দগ্ধ করে দুর্বল করে তোলে৷</string>
    <string name="aphids">3. এফিডস: এই বাদামী বা সবুজ পোকাগুলি কোমল অঙ্কুর, পাতা এবং ফুলের কুঁড়ি থেকে রস চুষে খায়। আক্রান্ত উদ্ভিদ দুর্বল হয়ে পড়ে এবং বৃদ্ধিতে বাধা হয়ে পড়ে।</string>
    <string name="mealybugs">4. মেলিবাগ: এগুলি ছোট মাংসল পোকা যা সাদা, পশমি এবং মোমযুক্ত ক্ষরণে আবৃত থাকে। সাধারণত, পুরানো গাছগুলি প্রভাবিত হয়৷</string>
    <string name="whitefiles">5. হোয়াইটফ্লাইস: এগুলি ছোট পোকামাকড়, সাদা রঙের এবং স্যাঁতসেঁতে এবং অন্ধকার অবস্থায় খুব সক্রিয়।</string>
    <string name="spider_mites">6. স্পাইডার-মাইটস: এটি একটি মিনিট বিন্দু আকারের বিপজ্জনক, অঙ্কুর চোষা পোকা, লাল রঙের, খালি চোখে প্রায় অদৃশ্য, মাকড়সার মতো কিন্তু প্রকৃত মাকড়সা নয়।</string>
    <string name="caterpillr">7. শুঁয়োপোকা: বিভিন্ন শুঁয়োপোকা গাছের পাতা খায়, তারা অবিরাম খাওয়ার মাধ্যমে পাতার ক্ষতি করে।</string>
    <string name="leaf_bettle">8. লিফ বিটল এবং উইভিলস: এই পাতার আক্রমণকারী উড়ন্ত পোকামাকড়গুলি গোলাপের মতো ফুলের গাছগুলিতে মারাত্মক কীটপতঙ্গ হিসাবে বিবেচিত হয়৷</string>
    <string name="cut_worms">9. কাটা কৃমি: এই পোকা মাটিতে থাকে এবং মাটির স্তরে গাছকে আক্রমণ করে।</string>
    <string name="leaf_miner">10. পাতার খননকারী: থিসের লার্ভা টিস্যু স্তরের মধ্যে পাতায় খনন করে, পাতার উপরিভাগে মলত্যাগ করে এবং পাতায় সাধারণ সাদা প্যাটার্ন তৈরি করে।</string>
    <string name="reset">রিসেট করুন</string>৷


    <string name="desc_about_app">Weather forecast | ☀️ OpenWheatherMap</string>
    <string name="version">Version</string>
    <string name="ok">Ok</string>
    <string name="cancel">Cancel</string>
    <string name="progress">Loading..</string>
    <string name="msg_failed">Something went wrong...Please try later!</string>
    <string name="msg_gps">Please enable GPS for current location access</string>
    <string name="msg_internet">Please connect to Internet</string>
    <string name="msg_location_services">Allow the application access to location permission</string>

    <string name="desc_app_logo">App Logo</string>
    <string name="msg_splash_bottom_tag">Made with ❤️ in India | Open Source Project </string>
    <string name="action_search">Search Weather by City Name</string>
    <string name="action_about">About</string>
    <string name="search_title"> 🔍 Enter City Name </string>

    <string name="desc_weather">Weather condition</string>

    <string name="temp_lable">Temperature:</string>
    <string name="temp_unit">\u00B0C</string>
    <string name="wind_lable">Wind:</string>
    <string name="wind_unit">m/s</string>
    <string name="pressure_lable">Pressure:</string>
    <string name="pressure_unit">hPa</string>
    <string name="humidity_lable">humidity:</string>
    <string name="humidity_unit">%</string>

    <string name="weather_home">Weather home</string>
    <string name="your_location">Use your Location</string>
    <string name="more_text">TAP FOR MORE</string>
    <string name="gps_msg">This app requires GPS to work properly, do you want to enable it?</string>
    <string name="yes">YES</string>
    <string name="gps">Enable GPS</string>
    <string name="temp">Temperature unit</string>
    <string name="temp_key">temp_unit_key</string>
    <string name="default_temp">Celsius</string>
    <string name="your_plant_doctor">Your Plant Doctor</string>
    <string name="selectLang">ভাষা পরিবর্তন করুন</string>
    <string name="skip">Skip</string>

    <string-array name="temp_units">
        <item>Celsius</item>
        <item>Fahrenheit</item>
    </string-array>

    <string-array name="temp_values">
        <item>Celsius</item>
        <item>Fahrenheit</item>
    </string-array>

    <string name="health_check">স্বাস্থ্য পরীক্ষা</string>
    <string name="health_check_tag">রোগ শনাক্ত করতে এবং চিকিৎসার পরামর্শ পেতে আপনার ফসলের একটি ছবি বলুন</string>
    <string name="community">সম্প্রদায়</string>
    <string name="community_tag">সম্প্রদায় থেকে সাহায্য পেতে আপনার ফসল সম্পর্কে একটি প্রশ্ন জিজ্ঞাসা করুন</string>
    <string name="cultivation_tips">চাষের টিপস</string>
    <string name="cultivation_tips_tag">আপনার ফলন কিভাবে উন্নত করা যায় সে সম্পর্কে ফ্রেমিং পরামর্শ পান</string>
    <string name="upload_image">চিত্র আপলোড করুন</string>
    <string name="register">নিবন্ধন করুন</string>
    <string name="login">লগইন</string>
    <string name="already_have_an_account">ইতিমধ্যে একটি অ্যাকাউন্ট আছে?</string>
    <string name="show_password">পাসওয়ার্ড দেখান</string>
    <string name="welcome_back_nyou_ve_been_missed"> স্বাগতম।\nআপনি মিস করেছেন!</string>
    <string name="forget_password">পাসওয়ার্ড ভুলে যান</string>
    <string name="don_t_have_an_account">কোন অ্যাকাউন্ট নেই?</string>
    <string name="prompt_confirm_password">পাসওয়ার্ড নিশ্চিত করুন</string>

    <string name="banana_cordona">রোগের মাত্রা কমাতে, আক্রান্ত পাতা অপসারণ করতে হবে। উপসর্গের জন্য উদ্ভিদ পর্যবেক্ষণ করুন এবং প্রয়োজনে নিবন্ধিত ছত্রাকনাশক প্রয়োগ করুন। Luna® অভিজ্ঞতা সিএলএস নিয়ন্ত্রণের জন্য নিবন্ধিত। Scala® CLS (C. musae) নিয়ন্ত্রণের জন্য নিবন্ধিত।</string>
    <string name="banana_pestalotiopsis">বাতাস ও পানির চলাচল সহজেই পেস্টালোটিওপসিস পালমারামের স্পোরকে ছড়িয়ে দেয় তাই স্যানিটেশন এবং সেচ ব্যবস্থাপনা রোগের গতিবিধি প্রতিরোধে গুরুত্বপূর্ণ বলে প্রমাণিত হতে পারে। গাছের ক্ষত এবং ক্ষতি ছত্রাকের জন্য সহজে প্রবেশাধিকার দেয় তাই মানুষ এবং পোকামাকড়ের কার্যকলাপের সীমাবদ্ধতা খুব উপকারী হতে পারে। উচ্চ আর্দ্রতার সংস্পর্শে আসার সময় পাতা ভেজা থাকার সময়সীমা সীমিত করাও টিকা দেওয়ার ঝুঁকি কমায়। তাই অনুকূল আর্দ্র আবহাওয়া থাকলে ওভারহেড সেচ বাদ দিলে পাতায় সংক্রমণ প্রতিরোধ করা যায়। পেস্টালোটোপসিস পালমারাম নিয়ন্ত্রণে পুষ্টি ব্যবস্থাপনাও অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ। পুষ্টির ঘাটতি পাতার টিস্যুর ক্লোরোসিস এবং নেক্রোসিস সৃষ্টি করতে পারে যা পরবর্তীতে রোগের ইনোকুলেশনের জন্য প্রয়োজনীয় ক্ষত তৈরি করে৷</string>
    <string name="banana_sigatoka"> ভালো নিষ্কাশনযুক্ত মাটিতে চারা রোপণ করা উচিত এবং তারপরে সঠিক নিষ্কাশন বজায় রাখা উচিত প্রতিরোধী জাত বৃদ্ধি করুন প্রস্তাবিত ব্যবধানে রোপণ করুন অতিরিক্ত ভিড় এড়াতে পর্যায়ক্রমে চুষক অপসারণ করুন এবং শুধুমাত্র এক বা দুটি স্বাস্থ্যকর চুষক পর্যায়ক্রমে অপসারণ করুন এবং আক্রান্ত পাতা পুড়িয়ে ফেলুন। আরও বিস্তার এড়ান পর্যাপ্ত পটাসিয়াম সার প্রদান করুন ক্ষেতকে আগাছা মুক্ত রাখুন</string>
    <string name="chili_leaf_curl">ভাইরাসের কোনো চিকিৎসা নেই৷ সংক্রমিত মরিচ গাছ নিরাময় করা যাবে না; অতএব, ফোকাস প্রতিরোধ করা উচিত. মাত্র কয়েকটি গাছে লক্ষণ দেখা দিলে সেগুলোকে ক্ষেত থেকে সরিয়ে দিন। অর্গানোফসফেট, কার্বামেট বা পাইরেথ্রয়েড কীটনাশকের ঘন ঘন ব্যবহার এড়াতে চেষ্টা করুন; তারা প্রাকৃতিক হোয়াইটফ্লাই শত্রু এবং পরাগায়নকারীদের নির্মূল করবে৷</string>
    <string name="chili_leaf_spot">"ম্যানকোজেব 0.25% বা ক্লোরোথালোনিল (কাভাচ) 0.1% দিয়ে 10-15 দিনের ব্যবধানে দুবার স্প্রে করুন।"</string>
    <string name="chili_whitefy">নিম বীজ কার্নেল নির্যাস 5% (50 কেজি) এবং 5 মিলি/লিটারে নিম তেল নামক উদ্ভিদের পণ্য। বা মাছের তেল রোসিন সাবান 2 কেজি @ 1 কেজি 40 লিটার জলে পৃথকভাবে স্প্রে করা যেতে পারে বা কীটনাশকের প্রস্তাবিত ডোজ (2 মিলি/লিটার জলে) প্রাথমিক পর্যায়ে মিথাইল ডেমেটন 25 ইসি @ 500 মিলি স্প্রে করা যেতে পারে। (500 লিটার স্প্রে তরল/হেক্টর)। মাঝামাঝি এবং শেষ পর্যায়ে, ইথিয়ন 50 ইসি @ 1.0 লিটার/হেক্টর, ট্রায়াজোফস 25 ইসি @ 2.0 লিটার/হেক্টর এবং এসিফেট 75 এসপি @ 1.30 কেজি/হেক্টর স্প্রে করুন।</string>
    <string name="chili_yellow">শিকারী মাইটের কার্যকলাপকে উৎসাহিত করুন: Amblyseius ovalis ফোরেট 10% G @10 kg/ha প্রয়োগ করুন অথবা নিচের যে কোনো একটি কীটনাশক স্প্রে করুন</string>
    <string name="chili_healthy">কোন সমস্যা নেই, আপনার গাছ ভালো আছে!</string>
    <string name="citrus_c">সমন্বিত ব্যবস্থাপনা অনুশীলনগুলি (1) ক্যানকার রোগ-মুক্ত নার্সারী গাছ ব্যবহার করে, (2) সংক্রামিত ডাল ছাঁটাই এবং পুড়িয়ে, (3) তামা-ভিত্তিক ব্যাকটেরিয়ানাশক স্প্রে করে, এবং (4) সাইট্রাস ক্যানকার প্রকোপ কমাতে পারে। ক্যানকার-প্রতিরোধী জাত উন্নয়ন করা</string>
    <string name="citrus_healthy">কোন সমস্যা পাওয়া যায়নি!</string>

    <string name="citrus_bs">যথোপযুক্ত চিকিৎসা—সিট্রাস ব্ল্যাক স্পট রোগের ক্ষতি ও বিস্তার রোধে সাহায্য করার জন্য UF/IFAS-এর সুপারিশ অনুযায়ী ছত্রাকনাশক, যেমন কপার, স্ট্রোবিলুরিন বা অন্যান্য লেবেলযুক্ত ছত্রাকনাশক গাছে প্রয়োগ করা উচিত। </string>
    <string name="citrus_hun"> জাতীয় এবং আন্তর্জাতিক কোয়ারেন্টাইনগুলি দূর-দূরত্বের প্রচারের সম্ভাবনা কমানোর জন্য গুরুত্বপূর্ণ৷ সমন্বিত কীটপতঙ্গ ব্যবস্থাপনার কৌশল প্রয়োজন যেমন: প্রাথমিক সনাক্তকরণ, ভেক্টরের রাসায়নিক ও জৈবিক নিয়ন্ত্রণ, গাছের রাসায়নিক ও অ্যান্টিবায়োটিক চিকিত্সা ব্যবহার করে লাইবেরিকারের সম্ভাব্য রাসায়নিক নিয়ন্ত্রণ, বুডউড উত্সের বিচ্ছিন্নতা এবং সুরক্ষা এবং স্ক্রীন-ইন-এ উদ্ভিদের বংশবিস্তার, পোকামাকড়- প্রমাণ অবস্থান, এবং প্রতিরোধী চাষের বিকাশ।</string>
    <string name="citrus_tv">ট্রিস্টেজা কমপ্লেক্সের ব্যবস্থাপনা মূলত প্রতিরোধমূলক ব্যবস্থার উপর নির্ভর করে, যেমন সহনশীল রুটস্টক এবং ট্রিস্টেজা-মুক্ত প্রচার উপাদান ব্যবহার করা। তবে কীটপতঙ্গের কারণে রোগের বিস্তার পুরোপুরি রোধ করা যাচ্ছে না। ট্রিস্টেজার লক্ষণগুলি গরম গ্রীষ্মের মাসগুলিতে আরও স্পষ্ট হয়ে ওঠে যখন ক্রমবর্ধমান জলের চাহিদা হ্রাসপ্রাপ্ত মূল সিস্টেম দ্বারা পূরণ করা যায় না।</string>
    <string name="cotton_cv">কীটনাশক আকারে রাসায়নিক নিয়ন্ত্রণ সাদামাছির জনসংখ্যা নিয়ন্ত্রণ করতে ব্যবহার করা যেতে পারে, যেমন ইমাডাক্লোপ্রিড বা ডিনোটেফুরান৷</string>
    <string name="cotton_fw">ফুসারিয়াম উইল্টের ব্যবস্থাপনা কঠিন এবং সবচেয়ে সফলভাবে প্রতিরোধী জাত এবং রোগজীবাণুমুক্ত তুলা বীজ ব্যবহারের মাধ্যমে অর্জন করা হয়। একবার ইনোকুলাম ক্ষেত্রটিতে প্রবর্তন করা হলে, ইনোকুলাম স্তরগুলি পরিচালনা করতে মাটির সৌরকরণ এবং ধোঁয়ানির মতো কৌশলগুলি প্রয়োগ করা হয়৷</string>
    <string name="cotton_bb">100ml/kg বীজে ঘনীভূত সালফিউরিক এসিড দিয়ে তুলার বীজকে ডিলিন্ট করুন। 2 গ্রাম/কেজি হারে কার্বক্সিন বা অক্সিকারবক্সিন দিয়ে অ্যাসিড ডিলিন্টেড বীজ শোধন করুন অথবা বীজ 1000 পিপিএম স্ট্রেপ্টোমাইসিন সালফেটে রাতারাতি ভিজিয়ে রাখুন। সংক্রামিত উদ্ভিদের ধ্বংসাবশেষ অপসারণ এবং ধ্বংস করুন। স্বেচ্ছাসেবক তুলা গাছ এবং আগাছা পোষকদের তাড়িয়ে দিন।</string>

    <string name="mango_w">"মনোক্রোটোফস 36WSC 1.5 মিলি স্প্রে করুন।"</string>
    <string name="mango_ns">সংবেদনশীল আমের জাতগুলিকে বাণিজ্যিক উৎপাদনে ছত্রাকনাশক দিয়ে রক্ষা করা উচিত এবং সফল নিয়ন্ত্রণের জন্য প্রয়োগের সময় গুরুত্বপূর্ণ; ফুল ও ফলের বিকাশের সময় উপযুক্ত ছত্রাকনাশক প্রয়োগ করা উচিত</string>
    <string name="mango_sb">আক্রান্ত কলম বা চারা সরিয়ে ফেলুন এবং কার্যকরভাবে পোকা নিয়ন্ত্রণ করতে 0.04% ডাইমেথোয়েট দিয়ে স্প্রে করুন। পেন্টোয়েটের মতো কীটনাশকও আমের শুটকি নিয়ন্ত্রণ করতে ব্যবহার করা যেতে পারে।</string>
    <string name="mango_ss">প্রাকৃতিক শত্রু যেমন লেডিবার্ড বিটল, পরজীবী ওয়াপস, বা লেসউইংস সংরক্ষণ করুন। আঁশ নিয়ন্ত্রণ করার জন্য পর্যাপ্ত শত্রু থাকলে কীটনাশক স্প্রে করা এড়িয়ে চলুন। •\t হালকা খনিজ তেল দিয়ে স্প্রে করুন তবে গাছের ক্ষতি এড়াতে সঠিক ঘনত্ব নিশ্চিত করুন। •\t আঁশবিহীন রোপণ বা বংশবিস্তার উপাদান ব্যবহার করুন। •\t উদ্ভিদের পর্যাপ্ত ব্যবধান এবং ছাঁটাই নিশ্চিত করুন।</string>
    <string name="mango_bw">আপনার জলের পায়ের পাতার মোজাবিশেষ বা একটি স্প্রে বোতল দিয়ে সর্বদা ব্লাস্টিং হোয়াইটফ্লাই (যেমন এফিড এবং অন্যান্য অনেক কীটপতঙ্গের সাথে) দিয়ে শুরু করুন৷ এটি তাদের ছড়িয়ে ছিটিয়ে ফেলবে এবং কিছু পরিমাণে নিম্ফ এবং ডিমগুলিকে সরিয়ে দেবে৷</string>
    <string name="mango_rws">নিম্ন ঘনত্বে স্কেল সনাক্ত করা কঠিন হতে পারে, তবে পিঁপড়া এবং কাঁচি ছাঁচের উপস্থিতি তাদের উপস্থিতির ভাল সূচক। সর্বোত্তম নিয়ন্ত্রণের জন্য, ভাল প্রয়োগের কভারেজ নিশ্চিত করে, সমস্ত ক্রলারের ডিম ফুটে গেলে কীটনাশক প্রয়োগ করুন। গোলাপী মোমের স্কেলে পরজীবী ওয়াপস, লেডিবার্ড বিটল এবং লেইস উইংস সহ অনেকগুলি প্রাকৃতিক শিকারী রয়েছে। Movento পরজীবী ওয়াপস, জলদস্যু বাগ, হোভারফ্লাই এবং লেসউইং সহ অনেক উপকারী পোকামাকড়ের জন্য নরম। এটি সাইট্রাস এবং আমে গোলাপী মোম স্কেল নিয়ন্ত্রণের জন্য নিবন্ধিত। Confidor 200 শোভাময় উদ্ভিদে নরম স্কেল নিয়ন্ত্রণের জন্য নিবন্ধিত৷</string>
    <string name="mango_ws">সাদা আমের স্কেলের বিরুদ্ধে গৃহীত নিয়ন্ত্রণ ব্যবস্থার মধ্যে রয়েছে রাসায়নিক কীটনাশক ব্যবহার, কোয়ারেন্টাইন, সাংস্কৃতিক অনুশীলন, প্যারাসিটয়েড ব্যবহার করে জৈবিক নিয়ন্ত্রণ</string>

    <string name="papaya_m">"ভালো ক্ষেত্র স্যানিটেশন যেমন ক্ষতিগ্রস্ত উদ্ভিদ অপসারণ এবং ধ্বংস রোগের বিস্তার কমায়। এছাড়াও, এফিডের জনসংখ্যা নিয়ন্ত্রণ করে ক্ষতি কমিয়ে আনা যায়। কার্বোফুরান (1 kg a.i./ha) প্রয়োগ বীজ বপনের সময় 10 দিনের ব্যবধানে ফসফামিডন (0.05%) এর 2-3টি ফলিয়ার স্প্রে, বপনের 15-20 দিন থেকে শুরু করে কার্যকরভাবে এফিডের জনসংখ্যা পরীক্ষা করে৷" </string>
    <string name="papaya_anthra">" আক্রান্ত ফলগুলোকে সরিয়ে ধ্বংস করতে হবে। ফল পরিপক্ক হওয়ার সাথে সাথেই সংগ্রহ করতে হবে। কপার অক্সিক্লোরাইড (3 গ্রাম/লিটার পানি) বা কার্বেন্ডাজিম (1 গ্রাম/লিটার পানি) দিয়ে স্পে করা উচিত। ) বা থিওফেনেট মিথাইল (1 গ্রাম/লিটার পানি) 15 দিনের ব্যবধানে কার্যকরভাবে রোগ নিয়ন্ত্রণ করে। রপ্তানির জন্য ফল গরম পানির চিকিত্সা বা ছত্রাকনাশক মোম চিকিত্সার অধীন হওয়া উচিত। "</string>
    <string name="papaya_rs">সংক্রমিত উদ্ভিদের প্রাথমিক সনাক্তকরণ এবং দ্রুত অপসারণ রোগের বিস্তার পরীক্ষা করতে পারে। বীজ বপনের সময় নার্সারি বেডে কার্বোফুরান (1 কেজি a.i./ha) প্রয়োগের মাধ্যমে এবং 15-20 দিন থেকে শুরু করে 10 দিনের ব্যবধানে ফসফামিডন (0.05%) 2-3টি ফলিয়ার স্প্রে করে এফিড নিয়ন্ত্রণ করা যায়। বপনের পর।</string>
    <string name="papaya_pm">": রোগের লক্ষণ দেখা গেলেই সালফার (30 গ্রাম/10 লিটার পানি) ঝাড়ুন বা ক্যালিক্সিন 75 ইসি (5 মিলি/10 লিটার পানি) 15 দিনের ব্যবধানে স্প্রে করলে তা নিয়ন্ত্রণে সাহায্য করে। রোগ।" </string>
    <string name="rice_bs">বীজ চিকিত্সা হিসাবে ছত্রাকনাশক (যেমন, iprodione, propiconazole, azoxystrobin, trifloxystrobin, এবং carbendazim) ব্যবহার করুন। বীজ রোপণের 10-12 মিনিট আগে গরম জল (53−54°C) দিয়ে শোধন করুন, চারা হওয়ার পর্যায়ে প্রাথমিক সংক্রমণ নিয়ন্ত্রণ করুন৷</string>
    <string name="rice_b">চালের ব্লাস্ট প্রতিরোধমূলক ব্যবস্থা এবং ফলিয়ার ছত্রাকনাশকের সংমিশ্রণ দ্বারা নিয়ন্ত্রণ করা যেতে পারে যখন চাল বুট করার শেষ পর্যায়ে থাকে এবং আবার যখন এটি 80 থেকে 90 শতাংশ মাথায় থাকে।</string>
    <string name="riec_blb">উদ্ভিদের পুষ্টির সুষম পরিমাণ ব্যবহার করুন, বিশেষ করে নাইট্রোজেন। মাঠ (প্রচলিতভাবে প্লাবিত ফসলে) এবং নার্সারিগুলির ভাল নিষ্কাশন নিশ্চিত করুন। মাঠ পরিষ্কার রাখুন। ... মাটি এবং উদ্ভিদের অবশিষ্টাংশে রোগের এজেন্ট দমন করার জন্য পতিত ক্ষেত্রগুলিকে শুকানোর অনুমতি দিন৷</string>
    <string name="tea_ws">ভাল নিষ্কাশনকারী, অম্লীয় মাটিতে উদ্ভিদ; অসুখী ডালপালা অপসারণ করুন ক্ষতবিক্ষত জায়গার নীচে কয়েক ইঞ্চি কেটে এবং কাটার মধ্যে জীবাণুমুক্ত করার সরঞ্জাম দিয়ে; সংক্রমণ থেকে পাতার দাগ রক্ষা করার জন্য ভেজা আবহাওয়া বা প্রাকৃতিক পাতা ঝরে পড়ার সময় উপযুক্ত প্রতিরক্ষামূলক ছত্রাকনাশক প্রয়োগ করুন</string>
    <string name="tea_rls">কোন দৃশ্যত সংক্রামিত ঝোপ এবং পার্শ্ববর্তী গাছপালা অপসারণ করুন যা হলুদ হওয়ার লক্ষণ দেখাচ্ছে; সংক্রমিত এলাকার মধ্যে কোন স্টাম্প বা গাছ অপসারণ; সমস্ত জীবিত এবং মৃত শিকড় যা পেন্সিলের বেধ বা তার বেশি, একটি কাঁটা ব্যবহার করে খনন করে সাইট থেকে অপসারণ করা উচিত; সংগ্রহ করা সমস্ত উপাদান পুড়িয়ে ধ্বংস করা উচিত; আক্রান্ত এলাকার আশেপাশের ঝোপগুলিকে মাটি ভিজানোর মতো উপযুক্ত ছত্রাকনাশক দিয়ে চিকিত্সা করা উচিত; চা পুনঃস্থাপন করার আগে পরিষ্কার করা জায়গায় দুই বছরের জন্য ঘাস লাগানো উচিত</string>
    <string name="tea_bb">একবার গাছপালা সংক্রমিত হয়ে গেলে রোগ নিয়ন্ত্রণ করা কঠিন, তাই নিয়ন্ত্রণ পদ্ধতিগুলিকে গাছপালা রক্ষার দিকে মনোনিবেশ করা উচিত; সর্বদা ভাল নিষ্কাশনকারী মাটিতে চা রোপণ করুন যা প্যাথোজেনের বেঁচে থাকার জন্য অনুকূল নয়; উপযুক্ত ছত্রাকনাশকের প্রয়োগ গাছপালাকে সংক্রমণ থেকে রক্ষা করতে সাহায্য করতে পারে</string>
    <string name="tea_bes">ভাল নিষ্কাশনকারী, অম্লীয় মাটিতে উদ্ভিদ; অসুখী ডালপালা অপসারণ করুন ক্ষতবিক্ষত জায়গার নীচে কয়েক ইঞ্চি কেটে এবং কাটার মধ্যে জীবাণুমুক্ত করার সরঞ্জাম দিয়ে; সংক্রমণ থেকে পাতার দাগ রক্ষা করার জন্য ভেজা আবহাওয়া বা প্রাকৃতিক পাতা ঝরে পড়ার সময় উপযুক্ত প্রতিরক্ষামূলক ছত্রাকনাশক প্রয়োগ করুন</string>
    <string name="tea_anthr">গাছ থেকে সমস্ত সংক্রামিত ফুল সরান; গাছপালা চারপাশ থেকে সমস্ত ফসল ধ্বংসাবশেষ অপসারণ; উপযুক্ত ছত্রাকনাশক দিয়ে মাটি ভিজে রোগের তীব্রতা কমাতে সাহায্য করতে পারে</string>
    <string name="tea_algal">ওভারহেড সেচ এড়িয়ে চলুন যা রোগ ছড়াতে পারে; পাতার চারপাশে বায়ু
    সঞ্চালন সর্বাধিক করতে গাছপালা মধ্যে পর্যাপ্ত স্থান প্রদান; ক্ষতবিক্ষত উদ্ভিদ এড়ান; কোন দৃশ্যমান
    উপসর্গের নিচে 6 ইঞ্চি কেটে গাছের রোগের অংশ ছেঁটে ফেলুন; বসন্তে গাছ থেকে পুরানো পাতা ঝরে পড়লে
        উপযুক্ত প্রতিরক্ষামূলক ছত্রাকনাশক প্রয়োগ করা উচিত</string>
    <string name="write_query">আপনার বার্তা লিখুন</string>
    <string name="select_your_language">আপনার ভাষা নির্বাচন করুন</string>
    <string name="user_profile">ব্যবহারকারীর প্রোফাইল</string>
</resources>
