<resources>
    <string name="app_name">LeafAI</string>

    <string name="buttonSelectPhoto">ફોટો પસંદ કરો</string>
    <string name="buttonTakePhoto">કેમેરો શરૂ કરો</string>
    <string name="buttonDiagnose">શોધો</string>
    <string name="defaultImage">ડિફૉલ્ટ છબી હમણાં સેટ કરો...</string>
    <string name="descriptionImage">છબી પ્રદર્શિત કરવા માટે જુઓ</string>

    <string name="hello_blank_fragment">હેલો ખાલી ટુકડો</string>
    <string name="sub_name">સાઇટ્રસ, રુ કુટુંબ (રુટાસી) સાથે જોડાયેલા છોડની જીનસ, અને એકદમ જાડી ચામડીથી ઢંકાયેલા પલ્પી ફળો આપે છે. આ જૂથના આર્થિક રીતે મહત્વના છોડમાં લીંબુ (C. ×limon), ચૂનો (C. ×aurantiifolia), મીઠી નારંગી (C. ×sinensis), ખાટી નારંગી (C. × aurantium), ટેન્જેરીન (C. રેટિક્યુલાટા), ગ્રેપફ્રૂટનો સમાવેશ થાય છે. (C. ×paradisi), સિટ્રોન (C. મેડિકા), અને શેડોક (C. મેક્સિમા).</string>
    <string name="showPrecautions"> સાવચેતી</string>
    <string name="hi">હાય પ્રકૃતિ પ્રેમી,</string>
    <string name="give_your">તમારા છોડને સ્વસ્થ જીવન આપો.</string>
    <string name="get_started">અન્વેષણ મેળવો</string>
    <string name="ml">\nમશીન લર્નિંગ મોડલનો ઉપયોગ કરીને</string>
    <string name="open_gallery"> ગેલેરી ખોલો</string>
    <string name="start_camera">કૅમેરા શરૂ કરો</string>


    <string name="message">સંદેશ</string>
    <string name="resultTxt">તમારું પરિણામ</string>
    <string name="detect_txt">1. પ્રથમ ઈમેજ ઈમ્પોર્ટ કરો અથવા કેપ્ચર કરો \n2. જ્યારે ઈમેજવ્યુમાં લોડ થાય છે, ત્યારે તમે રોગ શોધવા માટે તૈયાર છો</string>
    <string name="gray_leaf_spot">મકાઈ (મકાઈ) સર્કોસ્પોરા લીફ સ્પોટ ગ્રે લીફ સ્પોટ</string>
    <string name="gray_leaf_spot_cause">ગ્રે લીફ સ્પોટ ફૂગ Cercospora zeae-maydis ને કારણે થાય છે.\n\nન્યુ યોર્ક સ્ટેટમાં સધર્ન ટાયર અને હડસન રિવર વેલીમાં ગ્રે લીફ સ્પોટનો રોગચાળો જોવા મળ્યો છે. મોહૌક વેલી અને લેધરસ્ટોકિંગ ક્ષેત્રમાં રોગના નવા હોટ સ્પોટ નોંધાયા છે. \n\nગ્રે લીફ સ્પોટ ભીના ભેજવાળા હવામાન દ્વારા તરફેણ કરે છે કારણ કે ઘણી વાર ખીણના માઇક્રોક્લાઇમેટમાં જોવા મળે છે. વધુમાં, ઓછી ખેડાણ અને સતત મકાઈ સાથેની પરિસ્થિતિઓમાં તેની તરફેણ કરવામાં આવે છે.</string>
    <string name="manage">વ્યવસ્થાપન વ્યૂહરચનાઓ</string>
    <string name="mangeStat">ગ્રે લીફ સ્પોટ માટેની વ્યવસ્થાપન વ્યૂહરચનાઓમાં ખેડાણ, પાકનું પરિભ્રમણ અને રોપણી પ્રતિરોધક સંકરનો સમાવેશ થાય છે. \n\nજ્યારે છોડને વહેલો ચેપ લાગે અને પર્યાવરણીય પરિસ્થિતિઓ રોગને અનુકૂળ હોય ત્યારે નોંધપાત્ર નુકસાન અટકાવવા માટે ફૂગનાશકની જરૂર પડી શકે છે.</string>
    <string name="sym">લક્ષણો</string>
    <string name="symDesc">ગ્રે લીફ સ્પોટના લક્ષણો સામાન્ય રીતે નીચલા પાંદડાઓમાં જોવા મળે છે. \n\nશરૂઆતમાં, ગ્રે લીફ સ્પોટના જખમ પીળા પ્રભામંડળ સાથે નાના બિંદુ તરીકે શરૂ થાય છે. \n\nજખમ સમય જતાં નસોની સમાંતર ચાલતી આછા ભુરાથી રાખોડી અને મંદ છેડા સાથે લંબચોરસ આકારની બને છે. આ જખમને "મેચસ્ટિક" ના દેખાવ તરીકે વર્ણવી શકાય છે. \n\nજખમ આખરે પાંદડાને મારીને ભેગા થઈ શકે છે. \n\nફૂગના બીજકણની હાજરીને કારણે પાંદડા ભૂખરા રંગના દેખાય છે.</string>
    <string name="images">છબીઓ</string>
    <string name="common_rust">સામાન્ય રસ્ટ</string>
    <string name="common_rust_cause">સામાન્ય રસ્ટ પુક્કીનિયા સોરઠી ફૂગને કારણે થાય છે. મોડેથી થતા ચેપની ઉપજ પર મર્યાદિત અસર પડે છે. \n\nવૃદ્ધિની મોસમ દરમિયાન દક્ષિણના રાજ્યોમાં છોડ પર ફૂગ ઓવરવિન્ટર થાય છે અને એરબોર્ન બીજકણ ઉત્તરીય રાજ્યોમાં પવનથી ફૂંકાય છે. \n\nઠંડા, ભેજવાળા હવામાન (60 – 70◦ F) દ્વારા રોગનો વિકાસ થાય છે.</string>
    <string name="common_rust_mangeStat">પ્રતિરોધક સંકરનો ઉપયોગ સામાન્ય રસ્ટના નિયંત્રણ માટે પ્રાથમિક વ્યવસ્થાપન વ્યૂહરચના છે. \n\nવૃદ્ધિની મોસમમાં વહેલી તકે મકાઈનું સમયસર વાવેતર કરવાથી ઉચ્ચ ઈનોક્યુલમ સ્તરો અથવા પર્યાવરણીય પરિસ્થિતિઓને ટાળવામાં મદદ મળી શકે છે જે રોગના વિકાસને પ્રોત્સાહન આપે છે.</string>
    <string name="common_rustsymDesc">સામાન્ય રસ્ટના લક્ષણો સિલ્કિંગ પછી વારંવાર દેખાય છે. \n\nપર્ણની સપાટી અને છોડના જમીન ઉપરના અન્ય ભાગો બંને પર નાના, ગોળાકારથી લંબાવેલા ભૂરા રંગના પુસ્ટ્યુલ્સ બને છે. \n\nજેમ જેમ પુસ્ટ્યુલ્સ પરિપક્વ થાય છે તેમ તે ભૂરાથી કાળા થઈ જાય છે. \n\nજો રોગ ગંભીર હોય, તો પાંદડા પીળા પડી શકે છે અને વહેલા મૃત્યુ પામે છે.</string>
    <string name="corn_healthy">મકાઈ સ્વસ્થ</string>
    <string name="corn_healthy_cause">આ પાનમાં કંઈ ખોટું નથી. આ પાન તમામ રોગોથી મુક્ત છે. કોઈ સાવચેતી રાખવાની જરૂર નથી. તમારા છોડને આ રીતે સ્વસ્થ રાખો.</string>

    <string name="northernSpot"> નોર્ધન કોર્ન લીફ બ્લાઈટ</string>
    <string name="northernSpot_cause">એક્ઝેરોહિલમ ટર્સિકમ નામની ફૂગને કારણે ઉત્તરીય મકાઈના પાનનો ફૂગ એ ન્યુયોર્કમાં જોવા મળતો સામાન્ય પર્ણ બ્લાઈટ છે. \n\nજો જખમ વહેલા શરૂ થાય (સિલ્કિંગ પહેલાં), તો પાકને નુકસાન થઈ શકે છે. મોડા ચેપની ઉપજ પર ઓછી અસર પડી શકે છે. \n\nઉત્તરીય મકાઈના પાનનો ઝાટકો ભીના ભેજવાળા ઠંડા હવામાન દ્વારા તરફેણ કરવામાં આવે છે જે સામાન્ય રીતે વધતી મોસમમાં પાછળથી જોવા મળે છે. \n\nફૂગના બીજકણ કે જે આ રોગનું કારણ બને છે તે પવન દ્વારા ચેપગ્રસ્ત ખેતરોમાંથી લાંબા અંતર સુધી વહન કરી શકાય છે. ક્ષેત્રોની અંદર અને વચ્ચે સ્થાનિક રીતે ફેલાય છે તે પવનથી ફૂંકાતા બીજકણ પર પણ આધાર રાખે છે.</string>
    <string name="northernSpot_mangeStat">ઉત્તરીય મકાઈના પાંદડાંના ફૂગને પ્રતિકારક સંકરના ઉપયોગ દ્વારા નિયંત્રિત કરી શકાય છે. વધુમાં, સમયસર વાવેતર રોગને અનુકૂળ પરિસ્થિતિઓને ટાળવા માટે ઉપયોગી થઈ શકે છે.</string>
    <string name="northernSpot_symDesc">ઉત્તરી મકાઈના પાંદડાના ઝાકળના ટેન જખમ 1 થી 6 ઇંચની વચ્ચેના છેડે પાતળી અને લંબચોરસ ટેપરિંગ હોય છે. \n\nજખમ પાંદડાના માર્જિન સાથે સમાંતર ચાલે છે જે નીચેના પાંદડાથી શરૂ થાય છે અને છોડ ઉપર જાય છે. તેઓ ભેગા થઈ શકે છે અને એન્ટર પર્ણને ઢાંકી શકે છે. \n\nજખમની નીચે પાંદડાની નીચેની બાજુએ બીજકણ ઉત્પન્ન થાય છે જે ધૂળવાળા લીલા ઝાંખરાનો દેખાવ આપે છે.</string>
    <string name="choose">તમને રસ હોય તે ઘટક પસંદ કરો</string>
    <string name="aboutCorn">મકાઈ વિશે</string>
    <string name="help"> રોગ કેવી રીતે શોધવો</string>
    <string name="aboutApp">એપ્લિકેશન વિશે</string>
    <string name="aboutDev">વિકાસકર્તા વિશે</string>
    <string name="detect_disease">રોગ શોધો</string>
    <string name="disease_detector">રોગ શોધનાર</string>
    <string name="corn1">મકાઈ, <b>(Zea mays)</b>, જેને <b>ભારતીય મકાઈ</b> અથવા <b>મકાઈ</b> પણ કહેવાય છે, ઘાસના કુટુંબનો અનાજનો છોડ ( Poaceae) અને તેના ખાદ્ય અનાજ. પાળેલા પાકની ઉત્પત્તિ અમેરિકામાં થઈ છે અને તે વિશ્વના ખાદ્ય પાકોમાં સૌથી વધુ વિતરિત કરવામાં આવે છે.</string>
    <string name="corn2">"લગભગ <b>10,000 વર્ષ</b> પહેલા <b>મેક્સિકો</b>માં મૂળ લોકો દ્વારા મકાઈને પ્રથમવાર પાળવામાં આવી હતી. મૂળ અમેરિકનોએ યુરોપિયન વસાહતીઓને સ્વદેશી અનાજ ઉગાડવાનું શીખવ્યું હતું, અને, <i>ક્રિસ્ટોફર કોલંબસ</i> અને અન્ય સંશોધકો દ્વારા યુરોપમાં તેની રજૂઆત થઈ ત્યારથી, મકાઈ તેની ખેતી માટે યોગ્ય વિશ્વના તમામ વિસ્તારોમાં ફેલાઈ ગઈ છે. તે <b>58° N</b> <b>અક્ષાંશથી ઉગાડવામાં આવે છે. b>કેનેડા</b> અને <b>રશિયા</b> થી <b>40° સે</b> અક્ષાંશ દક્ષિણ અમેરિકામાં, મકાઈનો પાક વિશ્વમાં ક્યાંક વર્ષના લગભગ દર મહિને પાકે છે."</string>
    <string name="corn3">જો કે વિશ્વના ઘણા ભાગોમાં તે મુખ્ય ખોરાક છે, મકાઈ પોષક મૂલ્યમાં અન્ય અનાજ કરતાં હલકી ગુણવત્તાવાળા છે. તેનું પ્રોટીન નબળી ગુણવત્તાનું છે, અને તેમાં નિયાસીનની ઉણપ છે. આહાર કે જેમાં તે પ્રબળ છે તે ઘણીવાર પેલેગ્રા (નિયાસિન-ઉણપ રોગ) માં પરિણમે છે. તેનું ધાન્યના લોટમાં રહેલું નત્રિલ દ્રવ્ય (સ્થિતિસ્થાપક પ્રોટીન) તુલનાત્મક રીતે નબળી ગુણવત્તાનું છે, અને તેનો ઉપયોગ ખમીરવાળી બ્રેડ બનાવવા માટે થતો નથી. જો કે, લેટિન અમેરિકન રાંધણકળામાં તેનો વ્યાપકપણે ઉપયોગ થાય છે, માસા બનાવવા માટે, એક પ્રકારનો કણકનો ઉપયોગ ટોર્ટિલા અને ટામેલ્સ જેવા મુખ્ય ખોરાકમાં થાય છે.</string>
    <string name="corn4">મકાઈના છોડના ઘણા ભાગોનો ઉપયોગ ઉદ્યોગમાં થાય છે. કોર્નસ્ટાર્ચને મકાઈની ચાસણીમાં તોડી શકાય છે, એક સામાન્ય સ્વીટનર જે સામાન્ય રીતે સુક્રોઝ કરતાં સસ્તું હોય છે; ઉચ્ચ-ફ્રુક્ટોઝ કોર્ન સીરપનો ઉપયોગ સોફ્ટ ડ્રિંક્સ અને કેન્ડી જેવા પ્રોસેસ્ડ ફૂડ્સમાં વ્યાપકપણે થાય છે. દાંડી કાગળ અને વોલબોર્ડમાં બનાવવામાં આવે છે; કુશ્કીનો ઉપયોગ સામગ્રી ભરવા તરીકે થાય છે; કોબ્સનો સીધો ઉપયોગ બળતણ માટે, કોલસો બનાવવા અને ઔદ્યોગિક દ્રાવકની તૈયારીમાં થાય છે. મકાઈના દાણાને ભીના મિલિંગ દ્વારા પ્રક્રિયા કરવામાં આવે છે, જેમાં અનાજને સલ્ફરસ એસિડના પાતળા દ્રાવણમાં પલાળવામાં આવે છે; ડ્રાય મિલિંગ દ્વારા, જેમાં મકાઈ પાણીના સ્પ્રે અથવા વરાળના સંપર્કમાં આવે છે; અને આથો દ્વારા, જેમાં સ્ટાર્ચને ખાંડમાં બદલવામાં આવે છે અને શર્કરાને આલ્કોહોલમાં રૂપાંતરિત કરવા માટે યીસ્ટનો ઉપયોગ કરવામાં આવે છે.</string>


    <string name="about1">આ એપ્લિકેશન મકાઈના પાનમાંથી રોગ શોધવા વિશે છે. આજકાલ, ઘણા ખેડૂતો અથવા અન્ય લોકોને સમસ્યાનો સામનો કરવો પડે છે કે તેમના છોડને ઘણી બીમારીઓ થાય છે. પરંતુ શું કરવું અને ક્યાં કરવું તે તેઓ જાણતા નથી. તેથી આ એપ્લિકેશન તેમના છોડમાં કયા પ્રકારના રોગથી પ્રભાવિત છે તે શોધવા માટે તેમને માર્ગદર્શન આપશે.</string>
    <string name="about2">અહીં વપરાશકર્તા <b>મકાઈ (મકાઈ)</b> ના પાંદડાના રોગો શોધી શકે છે. મશીન લર્નિંગ મોડલનો ઉપયોગ કરીને આ એપ્લિકેશન તમારા છોડના પાંદડાના રોગોને ઝડપી રીતે શોધી કાઢશે.</string>
    <string name="userimage">userImage</string>
    <string name="name">નામ</string>
    <string name="yourName">ગોલપ ગુંજન બર્મન</string>
    <string name="github">GitHub</string>
    <string name="githubLink"><a href="https://github.com/barmangolap15">barmangolap15</a></string>
    <string name="web">વેબસાઇટ</string>
    <string name="website"><a href="https://www.gbandroidblogs.com/">GBAndroidBlogs</a></string>
    <string name="banner">બેનર</string>
    <string name="demo_text">લોરેમ ઇપ્સમ એ પ્રિન્ટિંગ અને ટાઇપસેટિંગ ઉદ્યોગનું ખાલી ડમી ટેક્સ્ટ છે. 1500 ના દાયકાથી લોરેમ ઇપ્સમ એ ઉદ્યોગનું પ્રમાણભૂત ડમી ટેક્સ્ટ રહ્યું છે, જ્યારે કોઈ અજાણ્યા પ્રિન્ટર પ્રકારનો એક ગેલી લઈને તેને એક પ્રકારનો નમૂનો પુસ્તક બનાવવા માટે સ્ક્રેમ્બલ કરે છે.</string>
    <string name="register_text">એક એકાઉન્ટ બનાવો \અને <b>LeafAI</b> સાથે શોધખોળ કરો</string>
    <string name="displayName">પૂરું નામ દાખલ કરો</string>
    <string name="prompt_email">ઈમેલ આઈડી દાખલ કરો</string>
    <string name="prompt_password">પાસવર્ડ દાખલ કરો</string>
    <string name="login_here"><u>અહીં લૉગિન કરો</u></string>
    <string name="register_here"><u>અહીં નોંધણી કરો</u></string>


    <string name="weather_temp_default">N/A</string>
    <string name="weather_icon_default">N/A</string>

    <string name="forgot_password">તમારા એકાઉન્ટ સાથે સંકળાયેલ ઇમેઇલ સરનામું દાખલ કરો:</string>
    <string name="tryanother"><u>એક અલગ ઇમેઇલનો પ્રયાસ કરો</u></string>

    <string name="weather_desc_default">Unable to fetch weather data</string>

    <string name="open_weather_maps_app_id">98ed13acba37b8f64a391fd3a3748865</string>

    <string name="cloudy_weather">&#xf013;</string>
    <string name="thunder_weather">&#xf01e;</string>
    <string name="drizzle_weather">&#xf01c;</string>
    <string name="rainy_weather">&#xf01a;</string>
    <string name="snowy_weather">&#xf01b;</string>
    <string name="clear_weather">&#xf00d;</string>
    <string name="foggy_weather">&#xf014;</string>

    <string name="available_crops"><b>ઉપલબ્ધ પાક:</b> સફરજન, બ્લુબેરી, ચેરી, મકાઈ, દ્રાક્ષ, નારંગી, આલૂ, મરી, બટેટા, ટામેટા, રાસ્પબેરી અને સ્ટ્રોબેરી</string>
    <string name="apple_scab"><b>સ્કેબ-પ્રતિરોધક</b> સફરજન અથવા કરચલાનાં ઝાડની જાતો પસંદ કરો.\n<b>રેકઅપ કરો</b> અને નિયમિત ધોરણે કોઈપણ ખરી ગયેલા પાંદડા અથવા ફળને કાઢી નાખો, અને શિયાળામાં જમીન પર ક્યારેય ખરી પડેલાં પાંદડાં કે ફળ ન છોડો. એપલ સ્કેબ ફૂગ ખરી પડેલાં પાંદડાં અને ફળો પર શિયાળો કરે છે.\nતમારા સફરજન અને કરચલાનાં ઝાડને તેમના તાજ ખુલ્લા રાખવા માટે<b>છાંટો</b> જેથી પ્રકાશ અને હવા પસાર થઈ શકે. સુકા પાંદડા અને ફળ પ્રારંભિક ચેપને રોકવામાં મદદ કરે છે.\n<b>વાવેતર કરો</b> તમારા સફરજન અને કરચલાનાં વૃક્ષો યોગ્ય રીતે, સંપૂર્ણ તડકામાં અને દરેક વૃક્ષની આસપાસ પૂરતી જગ્યા સાથે, તેમના પરિપક્વ કદ અનુસાર. છાંયો પાણીને ઝડપથી બાષ્પીભવન થતું અટકાવે છે, અને ભીડવાળા વૃક્ષો રોગ માટે વધુ સંવેદનશીલ હોય છે.\nતમારા ઝાડને વહેલી સવારના સમયે<b>સિંચાઈ આપો</b> અને ઓવરહેડ સ્પ્રેનો ઉપયોગ કરશો નહીં જે પાંદડા અને ફળને ભીના કરશે. સુકા પાંદડા ફૂગને હોસ્ટ કરશે નહીં.</string>
    <string name="apple_black_rot">\nમૃત અથવા રોગગ્રસ્ત શાખાઓને કાપી નાખો.\nવૃક્ષો પર બાકી રહેલા તમામ સૂકા અને સુકાઈ ગયેલા ફળો ચૂંટો.\nક્ષેત્રમાંથી ચેપગ્રસ્ત છોડની સામગ્રી દૂર કરો.\nબધા ચેપગ્રસ્ત છોડના ભાગોને બાળી નાખવા જોઈએ, દાટી દેવા જોઈએ અથવા મોકલવા જોઈએ. મ્યુનિસિપલ કમ્પોસ્ટિંગ સાઇટ.\nતમે કાપેલા કોઈપણ સફરજનના ઝાડના સ્ટમ્પ દૂર કરવાની ખાતરી કરો. મૃત સ્ટમ્પ બીજકણનો સ્ત્રોત હોઈ શકે છે.</string>
    <string name="cedar_apple_rust">ઉપલબ્ધ હોય ત્યારે પ્રતિરોધક કલ્ટીવર્સ પસંદ કરો.\nઝાડ નીચેથી ખરી પડેલાં પાંદડાં અને અન્ય કચરાનો નિકાલ કરો.\nસંક્રમિત જ્યુનિપરમાંથી પિત્ત દૂર કરો. કેટલાક કિસ્સાઓમાં, જ્યુનિપરના છોડને સંપૂર્ણપણે દૂર કરવા જોઈએ.\nજ્યુનિપર યજમાન દ્વારા છોડવામાં આવતા બીજકણથી વૃક્ષોને બચાવવા માટે, સફરજન પર સાપ્તાહિક ઉપયોગ માટે લેબલ કરાયેલ રોગ-લડાઈના ફૂગનાશકનો ઉપયોગ કરો. આ વર્ષમાં માત્ર એક જ વાર થાય છે, તેથી આ વસંતઋતુના ફેલાવા પછી વધારાની એપ્લિકેશનો જરૂરી નથી.\nજ્યુનિપર પર, ઓગસ્ટના અંતમાં ઓછામાં ઓછા ચાર વખત કોપર સોલ્યુશન (0.5 થી 2.0 ઓસ/ગેલન પાણી) વડે છોડને છંટકાવ કરીને કાટને નિયંત્રિત કરી શકાય છે. અને ઓક્ટોબરના અંતમાં.</string>
    <string name="cherry_powdery_mildew">પ્રથમ સિંચાઈના લગભગ 1 અઠવાડિયા પછી પ્રથમ વસાહતો શોધવાનું શરૂ કરો.\nસકર અંકુરને દૂર કરો અને તેનો નાશ કરો.\nપાંદડાને ભીના ન કરતી સિંચાઈનો ઉપયોગ કરીને ફળો અને પાંદડાઓ વિકસાવવાથી સિંચાઈનું પાણી રાખો. ઉપરાંત, સિંચાઈના સેટને શક્ય તેટલું ટૂંકું રાખો.\nસાંસ્કૃતિક પ્રથાઓનું પાલન કરો કે જે સારી હવાના પરિભ્રમણને પ્રોત્સાહન આપે છે, જેમ કે કાપણી, અને ન્યાયી નાઈટ્રોજન વ્યવસ્થાપન દ્વારા મધ્યમ અંકુરની વૃદ્ધિ.</string>
    <string name="corn_grey_spot">મકાઈના ગ્રે લીફ સ્પોટથી ઉપજની ખોટ ઘટાડવાની સૌથી વધુ નિપુણ અને આર્થિક પદ્ધતિ એ છે કે પ્રતિરોધક છોડની જાતો રજૂ કરવી\nજ્યાં પાંદડા પર ડાઘ દેખાય છે, ત્યાં આ પાક આખરે ઉગી શકે છે અને હજુ પણ રોગ સામે પ્રતિરોધક છે. જો કે રોગ સંપૂર્ણપણે નાબૂદ થયો નથી અને પ્રતિરોધક જાતો રોગના લક્ષણો દર્શાવે છે, વધતી મોસમના અંતે, આ રોગ પાકની ઉપજ ઘટાડવામાં તેટલો અસરકારક નથી.\nજ્યારે મકાઈ સિવાયના અન્ય પાકનું વાવેતર કરવામાં આવે ત્યારે પ્રારંભિક ઇનોક્યુલમનું પ્રમાણ ઘટશે. આપેલ વિસ્તારમાં ≥2 વર્ષ માટે; આ દરમિયાન યોગ્ય ખેડાણ પદ્ધતિઓ હાથ ધરવામાં આવે છે. મકાઈની ગેરહાજરીમાં ચોખ્ખી ખેડાણ અને 1-વર્ષનો પાક પરિભ્રમણ રોગના વધુ ઘટાડા માટે પણ પરવાનગી આપે છે. નોંધ કરો કે પરંપરાગત ખેડાણ રોગને ઘટાડી શકે છે પરંતુ વધુ જમીન ધોવાણ તરફ દોરી શકે છે</string>
    <string name="corn_leaf_blight">આ રોગનું નિયંત્રણ ઘણીવાર સંચાલન અને નિવારણ પર કેન્દ્રિત હોય છે. સૌપ્રથમ, મકાઈની જાતો અથવા વર્ણસંકર પસંદ કરો જે પ્રતિરોધક હોય અથવા ઓછામાં ઓછા ઉત્તરીય મકાઈના પાંદડાના ફૂગ સામે મધ્યમ પ્રતિકાર હોય. જ્યારે તમે મકાઈ ઉગાડો, ત્યારે ખાતરી કરો કે તે લાંબા સમય સુધી ભીનું ન રહે. ફૂગ કે જે આ ચેપનું કારણ બને છે તેને વિકાસ માટે છ થી 18 કલાકની વચ્ચે પાંદડાની ભીનાશની જરૂર પડે છે. સવારે હવાના પ્રવાહ અને પાણી માટે પૂરતી જગ્યા સાથે મકાઈનું વાવેતર કરો જેથી દિવસભર પાંદડા સુકાઈ શકે.</string>
    <string name="grape_black_rot">વસંતમાં નવી વૃદ્ધિ શરૂ થાય તે પહેલાં ચેપગ્રસ્ત કાપણી અને મમીફાઇડ બેરીને દૂર કરવા, બાળી નાખવા અને/અથવા જમીનમાં દાટી દેવા જોઈએ. અતિસંવેદનશીલ જાતો સાથેના દ્રાક્ષના બગીચાઓમાં અથવા જ્યાં પાછલા વર્ષે કાળા સડોની સમસ્યા હતી, પ્રારંભિક મોસમના ફૂગનાશક સ્પ્રેને વહેલા ચેપને રોકવા માટે સમયસર થવો જોઈએ. જો ચેપ અસંખ્ય થઈ જાય, તો પછી વધતી મોસમમાં ફળના સડો સામે રક્ષણ કરવું ખૂબ મુશ્કેલ છે. પ્રતિરોધક જાતો રોપવાનું ભારપૂર્વક સૂચવવામાં આવે છે.</string>
    <string name="grape_esca_black_measles">હાલમાં, ઓરી માટે કોઈ અસરકારક વ્યવસ્થાપન વ્યૂહરચના નથી. નાની દ્રાક્ષની વાડીઓ ધરાવતા વાઇન દ્રાક્ષ ઉગાડનારાઓ વારંવાર ખેતરના કર્મચારીઓને લણણી પહેલા ચેપગ્રસ્ત ફળો દૂર કરવા પડશે. ઓરીથી અસરગ્રસ્ત કિસમિસ લણણી દરમિયાન અથવા પેકિંગ હાઉસમાં કાઢી નાખવામાં આવશે, જ્યારે ટેબલ દ્રાક્ષ ઉત્પાદકો અસરગ્રસ્ત ફળને વેલ પર છોડી દેશે. વર્તમાન સંશોધન ફૂગના ચેપથી કાપણીના ઘાને બચાવવા પર ધ્યાન કેન્દ્રિત કરે છે જેથી શંકાસ્પદ ફૂગને તાજા ઘાને વસાહત કરતા અટકાવી શકાય.</string>

    <string name="grape_isariopsis_leaf_spot">સિઝનમાં અન્ય રોગો માટે છાંટવામાં આવતા ફૂગનાશક આ રોગને ઘટાડવામાં મદદ કરી શકે છે.</string>
    <string name="peach_bacterial_spot">સૌથી વધુ સંવેદનશીલ કલ્ટીવર્સ છે: ‘ઓટમન્ગ્લો’ ‘ઓટમ લેડી’ ‘બ્લેક’ ‘એલ્બર્ટા’ ‘હેલેહેવન’ ‘જુલાઈ એલ્બર્ટા’</string>
    <string name="potato_early_blight">પ્રારંભિક ખુમારીની સારવારમાં રોગ સામે પ્રતિરોધક એવા બટાકાની જાતોનું વાવેતર કરીને નિવારણનો સમાવેશ થાય છે; વહેલા પાકતી જાતો કરતાં મોડી પાકતી જાતો વધુ પ્રતિરોધક હોય છે.\nઓવરહેડ સિંચાઈ ટાળો અને પર્ણસમૂહને શક્ય તેટલી ઝડપથી સૂકવવા માટે છોડ વચ્ચે પૂરતી વાયુમિશ્રણની મંજૂરી આપો. 2-વર્ષના પાક પરિભ્રમણની પ્રેક્ટિસ કરો. એટલે કે, બટાકાનો પાક લણ્યા પછી 2 વર્ષ સુધી આ પરિવારમાં બટાકા અથવા અન્ય પાકનું ફરીથી વાવેતર કરશો નહીં.</string>
    <string name="potato_late_blight">યોગ્ય વિવિધતા પસંદ કરો: ટામેટાની કોઈપણ જાતો લેટ બ્લાઈટ સામે સંપૂર્ણપણે રોગપ્રતિકારક નથી, તેમ છતાં, છોડના સંવર્ધકો હવે એવી જાતો વિકસાવી રહ્યા છે જે મોડા બ્લાઈટ ફૂગ દ્વારા ચેપ સામે પ્રતિરોધક છે. તેથી, જ્યારે કઈ જાતો રોપવી તે નક્કી કરવાનો સમય આવી ગયો છે, ત્યારે આના પર નજર રાખો.\nવધારે શિયાળાને રોકો: સદનસીબે, ફૂગ જે મોડા ફૂગનું કારણ બને છે તેને શિયાળા દરમિયાન જીવંત પેશીઓની જરૂર હોય છે, તેથી તે ટામેટાના પાંજરા અથવા આધાર પર વધુ શિયાળો ન કરી શકે. .\nછોડને જગ્યા આપો: જો શક્ય હોય તો, જ્યાં તમે ગયા વર્ષે ટામેટાં અને બટાટા હતા ત્યાં રોપવાનું ટાળો. \nઉપરથી પાણી આપવાનું ટાળો: પલાળીને નળી અથવા ટપક સિંચાઈનો ઉપયોગ કરીને પર્ણસમૂહને સૂકા રાખો, જે મોડા બ્લાઈટ — અને અન્ય રોગો — ફેલાવવા માટે વધુ મુશ્કેલ બનાવે છે. </string>
    <string name="strawberry_leaf_scorch">જ્યારે સ્ટ્રોબેરીના છોડ પર પર્ણ ઝળકવું નિરાશાજનક હોઈ શકે છે, ત્યાં કેટલીક વ્યૂહરચના છે જેને ઘરના માખીઓ બગીચામાં તેના ફેલાવાને રોકવામાં મદદ કરી શકે છે. સ્ટ્રોબેરી લીફ સ્કૉર્ચ નિયંત્રણના પ્રાથમિક માધ્યમ હંમેશા નિવારણ હોવા જોઈએ.</string>
    <string name="tomato_bacterial_spot">જ્યારે શક્ય હોય ત્યારે રોગ પેદા કરતા જીવાણુ મુક્ત બીજ અને રોગમુક્ત ટ્રાન્સપ્લાન્ટનો ઉપયોગ કરવો એ ટામેટા પરના બેક્ટેરિયાના ડાઘને ટાળવાનો શ્રેષ્ઠ માર્ગ છે. છંટકાવની સિંચાઈ અને ગ્રીનહાઉસ અથવા ક્ષેત્રની કામગીરીની નજીકના થાંભલાઓને ટાળવા અને બિન-હોસ્ટ પાક સાથે ફેરવવાથી પણ રોગને નિયંત્રિત કરવામાં મદદ મળે છે.</string>
    <string name="tomato_early_blight">બાગના એવા ભાગમાં ટામેટાં વાવીને પાક રોટેશનની પ્રેક્ટિસ કરો કે જેનો ઉપયોગ છેલ્લા બે વર્ષમાં ટામેટાં અથવા સોલાનેસી પરિવારના અન્ય કોઈ સભ્ય, જેમ કે રીંગણા, બટાકા અથવા મરી ઉગાડવા માટે ન થયો હોય. .\nટામેટાની વિવિધ જાતો કે જે ઝાકળ સામે પ્રતિરોધક હોય તે પસંદ કરવા માટે બીજના પેકેજો અથવા છોડના લેબલ્સ કાળજીપૂર્વક વાંચો.\nટામેટાના છોડને દાવ અથવા કેજમાં બાંધો જેથી પર્ણસમૂહ જમીનની બહાર, ઊભી રીતે ઉગે.\nછોડની આસપાસ સારી રીતે ઘાસ નાખો.</string>
    <string name="tomato_late_blight">લેટ બ્લાઈટ ફૂગની અમુક જાતિઓ માટે પ્રતિરોધક ટામેટાની જાતો ઉગાડવામાં આવે છે જ્યાં આ રોગ નિયમિતપણે થાય છે.\nનજીકના કોઈપણ સ્વયંસેવક ટામેટા અને બટાકાના છોડ અને નાઈટશેડને દૂર કરો.\nમોડા બ્લાઈટથી મુક્ત છે તેની ખાતરી કરવા ટ્રાન્સપ્લાન્ટ તપાસો. રોપણી પહેલાં.\nજો શક્ય હોય તો છંટકાવની સિંચાઈ ટાળો, કારણ કે તે મોડા બ્લાઈટના વિકાસની તરફેણ કરે છે.</string>

    <string name="tomato_leaf_mold">પેથોજેન પી. ફુલફા ચેપગ્રસ્ત છોડના કાટમાળ પર અથવા જમીનમાં જીવિત રહી શકે છે, જો કે રોગનો પ્રારંભિક સ્ત્રોત ઘણીવાર ચેપગ્રસ્ત બીજ હોય છે. આ રોગ વરસાદ અને પવન દ્વારા, સાધનો અને કપડાં પર અને જંતુઓની પ્રવૃત્તિ દ્વારા ફેલાય છે.\nઉચ્ચ સાપેક્ષ ભેજ (85% જેટલો વધુ) અને ઊંચા તાપમાન સાથે મળીને રોગના ફેલાવાને પ્રોત્સાહન આપે છે. તે ધ્યાનમાં રાખીને, જો ગ્રીનહાઉસમાં ટામેટાં ઉગાડવામાં આવે, તો રાત્રિનું તાપમાન બહારના તાપમાન કરતાં વધારે રાખો.</string>
    <string name="tomato_spetoria_leaf_spot">ચેપગ્રસ્ત પાંદડા દૂર કરી રહ્યા છીએ. ચેપગ્રસ્ત પાંદડાઓને તરત જ દૂર કરો, અને ચેપ વિનાના છોડ સાથે કામ કરતા પહેલા તમારા હાથ અને કાપણીને સારી રીતે ધોવાની ખાતરી કરો.\nઓર્ગેનિક ફૂગનાશક વિકલ્પોનો વિચાર કરો. કોપર અથવા પોટેશિયમ બાયકાર્બોનેટ ધરાવતા ફૂગનાશકો રોગના ફેલાવાને રોકવામાં મદદ કરશે. પ્રથમ લક્ષણો દેખાય કે તરત જ છંટકાવ કરવાનું શરૂ કરો અને સતત સંચાલન માટે લેબલ દિશાઓ અનુસરો.</string>
    <string name="tomato_target_spot">જેમાં રોગ હોય તેવા જૂના પાકની બાજુમાં નવા પાકો રોપશો નહીં.\nશક્ય હોય ત્યાં સુધી પપૈયાનું વાવેતર કરો, ખાસ કરીને જો પાંદડા પર નાના કોણીય ફોલ્લીઓ હોય (ફોટો 5).\nનર્સરીમાં તમામ રોપાઓ તપાસો. , અને પાંદડા પરના ફોલ્લીઓ સાથે ફેંકી દો. છોડના નીચેના ભાગમાંથી થોડી શાખાઓ દૂર કરો જેથી પાયા પર વધુ સારી રીતે હવાનો પ્રવાહ આવે\nરોગ દેખાય કે તરત જ નીચેના પાંદડાને દૂર કરો અને બાળી નાખો, ખાસ કરીને ફળની નીચેની પટ્ટીઓ થઈ ગયા પછી. પસંદ કરેલ.</string>
    <string name="tomato_yellow_leaf_curl">ટોમેટો યલો લીફ કર્લ વાયરસ માટે ઝડપી અને ચોક્કસ પરીક્ષણો UC ડેવિસ અને CDFA પર ઉપલબ્ધ છે. આ પરીક્ષણો 24 કલાકથી ઓછા સમયમાં થઈ શકે છે. TYLC જેવા લક્ષણોવાળા ટામેટાં શોધનાર કોઈપણ વ્યક્તિ તેમના કાઉન્ટી ફાર્મ સલાહકાર, UC ડેવિસ ખાતે રોબર્ટ એલ. ગિલ્બર્ટસન અથવા CDFA ખાતે ટોંગયાન ટિયાનનો સંપર્ક કરી શકે છે.</string>
    <string name="tomato_mosaic_virus">કોઈપણ રોપાનો નાશ કરો કે જે સ્થૂળ અથવા વિકૃત દેખાય છે અને પછી ટૂલ્સ અને હાથને શુદ્ધ કરે છે.\nટામેટાંની આસપાસના વિસ્તારને નિંદણમુક્ત અને છોડની કચરાથી મુક્ત રાખો જેથી તે વિસ્તારોને ઓછો કરી શકાય જ્યાં રોગનો અડ્ડો હોય. દૂષિત થવાની શક્યતાઓ ઘટાડવા માટે જંતુઓને પણ નિયંત્રિત કરો.</string>
    <string name="tomato_spider_mites">જો તમારા ટામેટાના છોડને તરસ લાગી હોય, તો સ્પાઈડર જીવાત અંદર જઈ શકે છે. જમીનને ભેજવાળી રાખવા માટે નિયમિત પાણી આપવાનો પ્રેક્ટિસ કરો, પરંતુ પાણી ભરાઈ ન જાય. તેઓ ઘણીવાર ધૂળવાળા છોડ પર જોવા મળે છે. જો શક્ય હોય તો, ભેગી થયેલી કોઈપણ ધૂળ અને જંતુઓનો પીછો કરવા ઉપરથી છોડને પાણી આપો.</string>
    <string name="grey_common_rust">ગ્રે લીફ સ્પોટ માટેની વ્યવસ્થાપન વ્યૂહરચનાઓમાં ખેડાણ, પાકનું પરિભ્રમણ અને રોપણી પ્રતિરોધક સંકરનો સમાવેશ થાય છે.\nજ્યારે છોડને વહેલો ચેપ લાગે છે અને પર્યાવરણીય પરિસ્થિતિઓ રોગને અનુકૂળ હોય ત્યારે નોંધપાત્ર નુકસાન અટકાવવા માટે ફૂગનાશકની જરૂર પડી શકે છે.</string>
    <string name="apple_healthy">તમે સારા જઈ રહ્યા છો!!</string>


    <string name="scales">1. ભીંગડા: આ સખત કોટિંગની અંદર ઢંકાયેલ રહે છે જે મીણ જેવા લાગે છે અને પાંદડાઓની નીચેની સપાટી અને શાખાઓની નસોને ચેપ લગાડે છે.</string>
    <string name="thrip">2. થ્રીપ્સ: આ ઝીણી ઝીણી ઝીણી જંતુઓ છે જે મુખ્યત્વે કોમળ પાંદડા, ડાળીઓ અને ફૂલની કળીઓ પર હુમલો કરે છે, જે અસરગ્રસ્ત છોડને બળી જવાથી નબળા બનાવે છે.</string>
    <string name="aphids">3. એફિડ્સ: આ કથ્થઈ અથવા લીલા જંતુઓ કોમળ અંકુર, પાંદડા અને ફૂલની કળીઓમાંથી રસ ચૂસે છે. અસરગ્રસ્ત છોડ નબળો પડે છે અને વિકાસમાં મંદ પડી જાય છે.</string>
    <string name="mealybugs">4. મેલીબગ્સ: આ નાના માંસલ જંતુઓ છે જે સફેદ, ઊની અને મીણ જેવા સ્ત્રાવમાં ઢંકાયેલા રહે છે. સામાન્ય રીતે, જૂના છોડને અસર થાય છે.</string>
    <string name="whitefiles">5. વ્હાઇટફ્લાય: આ નાના જંતુઓ છે, સફેદ રંગની અને ભીના અને અંધારી સ્થિતિમાં ખૂબ જ સક્રિય છે.</string>
    <string name="spider_mites">6. સ્પાઈડર-માઈટ્સ: આ એક મિનિટ ડોટ સાઈઝનું ખતરનાક છે, શૂટ શોકીંગ પેસ્ટ, રંગમાં લાલ, નરી આંખે લગભગ અદ્રશ્ય, સ્પાઈડર જેવું લાગે છે પણ વાસ્તવિક સ્પાઈડર નથી.</string>
    <string name="caterpillr">7. કેટરપિલર: વિવિધ કેટરપિલર પર્ણસમૂહને ખવડાવે છે, તેઓ સતત ખવડાવીને પાંદડાને નુકસાન પહોંચાડે છે.</string>
    <string name="leaf_bettle">8. લીફ બીટલ અને વીવીલ્સ: આ પાંદડા પર ઉપદ્રવ કરતા ઉડતા જંતુઓ ગુલાબ જેવા ફૂલોના છોડ પર ગંભીર જંતુઓ તરીકે ગણવામાં આવે છે.</string>
    <string name="cut_worms">9. કટ વોર્મ્સ: આ બગ જમીનમાં રહે છે અને જમીનના સ્તરે છોડ પર હુમલો કરે છે.</string>
    <string name="leaf_miner">10. લીફ-માઇનર્સ: થીસિસના લાર્વા પેશીના સ્તરો વચ્ચેના પાંદડાઓમાં ખાણ કરે છે, પાંદડાની સપાટી પર મળમૂત્ર છોડી દે છે અને પાંદડા પર લાક્ષણિક સફેદ પેટર્ન બનાવે છે.</string>
    <string name="reset">રીસેટ કરો</string>

    <string name="desc_about_app">Weather forecast | ☀️ OpenWheatherMap</string>
    <string name="version">Version</string>
    <string name="ok">Ok</string>
    <string name="cancel">Cancel</string>
    <string name="progress">Loading..</string>
    <string name="msg_failed">Something went wrong...Please try later!</string>
    <string name="msg_gps">Please enable GPS for current location access</string>
    <string name="msg_internet">Please connect to Internet</string>
    <string name="msg_location_services">Allow the application access to location permission</string>

    <string name="desc_app_logo">App Logo</string>
    <string name="msg_splash_bottom_tag">Made with ❤️ in India | Open Source Project </string>
    <string name="action_search">Search Weather by City Name</string>
    <string name="action_about">About</string>
    <string name="search_title"> 🔍 Enter City Name </string>

    <string name="desc_weather">Weather condition</string>

    <string name="temp_lable">Temperature:</string>
    <string name="temp_unit">\u00B0C</string>
    <string name="wind_lable">Wind:</string>
    <string name="wind_unit">m/s</string>
    <string name="pressure_lable">Pressure:</string>
    <string name="pressure_unit">hPa</string>
    <string name="humidity_lable">humidity:</string>
    <string name="humidity_unit">%</string>

    <string name="weather_home">Weather home</string>
    <string name="your_location">Use your Location</string>
    <string name="more_text">TAP FOR MORE</string>
    <string name="gps_msg">This app requires GPS to work properly, do you want to enable it?</string>
    <string name="yes">YES</string>
    <string name="gps">Enable GPS</string>
    <string name="temp">Temperature unit</string>
    <string name="temp_key">temp_unit_key</string>
    <string name="default_temp">Celsius</string>
    <string name="your_plant_doctor">Your Plant Doctor</string>
    <string name="selectLang">ભાષા બદલો</string>
    <string name="skip">Skip</string>

    <string-array name="temp_units">
        <item>Celsius</item>
        <item>Fahrenheit</item>
    </string-array>

    <string-array name="temp_values">
        <item>Celsius</item>
        <item>Fahrenheit</item>
    </string-array>

    <string name="health_check">સ્વાસ્થ્ય તપાસ</string>
    <string name="health_check_tag">રોગ શોધવા અને સારવારની સલાહ મેળવવા માટે તમારા પાકના ચિત્રની વાર્તા કરો</string>
    <string name="community">સમુદાય</string>
    <string name="community_tag">સમુદાય તરફથી મદદ મેળવવા માટે તમારા પાક વિશે પ્રશ્ન પૂછો</string>
    <string name="cultivation_tips"> ખેતીની ટીપ્સ</string>
    <string name="cultivation_tips_tag">તમારી ઉપજને કેવી રીતે વધારવી તે વિશે ફ્રેમિંગ સલાહ મેળવો</string>
    <string name="upload_image">છબી અપલોડ કરો</string>
    <string name="register">નોંધણી કરો</string>
    <string name="login">લોગિન</string>
    <string name="already_have_an_account">પહેલેથી જ એક ખાતું છે?</string>
    <string name="show_password">પાસવર્ડ બતાવો</string>
    <string name="welcome_back_nyou_ve_been_missed">સ્વાગત છે.\nતમે ચૂકી ગયા છો!</string>
    <string name="forget_password">પાસવર્ડ ભૂલી જાઓ</string>
    <string name="don_t_have_an_account">એકાઉન્ટ નથી?</string>
    <string name="prompt_confirm_password">પાસવર્ડની પુષ્ટિ કરો</string>

    <string name="banana_cordona">રોગનું સ્તર ઘટાડવા માટે, ચેપગ્રસ્ત પાંદડા દૂર કરવા જોઈએ. લક્ષણો માટે છોડનું નિરીક્ષણ કરો અને જ્યારે જરૂરી હોય ત્યારે નોંધાયેલ ફૂગનાશક લાગુ કરો. Luna® અનુભવ CLS ના નિયંત્રણ માટે નોંધાયેલ છે. Scala® એ CLS (C. musae) ના નિયંત્રણ માટે નોંધાયેલ છે.</string>
    <string name="banana_pestalotiopsis">પવન અને પાણીની હિલચાલ પેસ્ટાલોટીઓપ્સિસ પાલ્મરમના બીજકણને સરળતાથી વિખેરી નાખે છે જેથી રોગની હિલચાલને રોકવા માટે સ્વચ્છતા અને સિંચાઈ વ્યવસ્થાપન મહત્વપૂર્ણ સાબિત થઈ શકે છે. ઘા અને છોડને નુકસાન ફૂગ માટે સરળ ઍક્સેસ પ્રદાન કરે છે તેથી માનવ અને જંતુઓની પ્રવૃત્તિની મર્યાદા ખૂબ ફાયદાકારક બની શકે છે. જ્યારે ઉચ્ચ ભેજના સ્તરના સંપર્કમાં આવે ત્યારે પાંદડા ભીના હોય તે સમયની લંબાઈને મર્યાદિત કરવાથી પણ ઈનોક્યુલેશનનું જોખમ ઘટે છે. તેથી જ્યારે અનુકૂળ ભેજવાળું હવામાન હોય ત્યારે ઓવરહેડ સિંચાઈને નાબૂદ કરવાથી પાંદડા પર ચેપ અટકાવી શકાય છે. પેસ્ટાલોટોપ્સિસ પામરમને નિયંત્રિત કરવા માટે પોષક તત્ત્વોનું સંચાલન પણ ખૂબ જ મહત્વપૂર્ણ છે. પોષક તત્ત્વોની ઉણપ પાંદડાની પેશીના ક્લોરોસિસ અને નેક્રોસિસનું કારણ બની શકે છે જે બદલામાં રોગના ઇનોક્યુલેશન માટે જરૂરી ઘા બનાવે છે.</string>
    <string name="banana_sigatoka">રોપણી સારી રીતે નીચાણવાળી જમીનમાં કરવી જોઈએ અને ત્યારબાદ યોગ્ય ડ્રેનેજ જાળવી રાખવું જોઈએ અને ત્યારબાદ પ્રતિરોધક જાતો ઉગાડો ભલામણ કરેલ અંતરે વાવેતર કરો ભીડને ટાળવા માટે સમયાંતરે સકરને દૂર કરો અને માત્ર એક કે બે સ્વસ્થ ચૂસણ જાળવો સમયાંતરે અસરગ્રસ્ત પાંદડાને દૂર કરો અને બાળી નાખો. વધુ ફેલાવો ટાળો પર્યાપ્ત પોટેશિયમ ખાતરો પ્રદાન કરો ખેતરોને નીંદણથી મુક્ત રાખો</string>
    <string name="chili_leaf_curl">વાયરસ માટે કોઈ સારવાર નથી. ચેપગ્રસ્ત મરીના છોડનો ઉપચાર કરી શકાતો નથી; તેથી, નિવારણ પર ધ્યાન કેન્દ્રિત કરવું જોઈએ. જો થોડા છોડમાં લક્ષણો દેખાય તો તેમને ખેતરમાંથી દૂર કરો. ઓર્ગેનોફોસ્ફેટ, કાર્બામેટ્સ અથવા પાયરેથ્રોઇડ્સ જંતુનાશકોનો વારંવાર ઉપયોગ ટાળવાનો પ્રયાસ કરો; તેઓ કુદરતી વ્હાઇટફ્લાય દુશ્મનો અને પરાગ રજકોને ખતમ કરશે.</string>
    <string name="chili_leaf_spot">"મેન્કોઝેબ 0.25% અથવા ક્લોરોથાલોનિલ (કવચ) 0.1% સાથે 10-15 દિવસના અંતરે બે વાર સ્પ્રે કરો."</string>
    <string name="chili_whitefy">લીમડાના બીજ કર્નલ અર્ક 5% (50 કિગ્રા) અને લીમડાનું તેલ 5 મિલી/લિટર પર છોડના ઉત્પાદનો. અથવા માછલીનું તેલ રોઝીન સાબુ 2 kg @ 1 kg 40 લીટર પાણીમાં વ્યક્તિગત રીતે અથવા જંતુનાશકની ભલામણ કરેલ માત્રા (2 મિલી/લિટર પાણીના દરે) સાથે મિશ્રણમાં છાંટવામાં આવે છે પ્રારંભિક તબક્કા દરમિયાન, મિથાઈલ ડેમેટોન 25 EC @ 500 ml છાંટવામાં આવે છે. (500 લિટર સ્પ્રે પ્રવાહી/હેક્ટર). મધ્ય અને અંતિમ તબક્કા દરમિયાન, ઇથિઓન 50 EC @ 1.0 lit/ha, ટ્રાયઝોફોસ 25 EC @ 2.0 lit/ha અને acephate 75 SP @ 1.30 kg/ha.</string>
    <string name="chili_yellow">હિંસક જીવાતની પ્રવૃત્તિને પ્રોત્સાહિત કરો: Amblyseius ovalis ફોરેટ 10 % G @10 kg/ha લાગુ કરો અથવા નીચેનામાંથી કોઈપણ એક જંતુનાશકનો છંટકાવ કરો</string>
    <string name="chili_healthy">કોઈ વાંધો નહીં, તમારો છોડ બરાબર છે!</string>
    <string name="citrus_c">સંકલિત વ્યવસ્થાપન પ્રથાઓ (1) કેન્સરના રોગ-મુક્ત નર્સરી છોડનો ઉપયોગ કરીને, (2) ચેપગ્રસ્ત ડાળીઓને કાપણી અને બાળી નાખવા, (3) તાંબા આધારિત જીવાણુનાશકોનો છંટકાવ કરીને, અને (4) દ્વારા સાઇટ્રસ કેન્સરની ઘટનાઓને ઘટાડી શકે છે. કેન્સર-પ્રતિરોધક જાતો વિકસાવવી</string>
    <string name="citrus_healthy">કોઈ સમસ્યા મળી નથી!</string>
    <string name="citrus_bs">યોગ્ય સારવાર - ફૂગનાશક, જેમ કે કોપર, સ્ટ્રોબિલ્યુરીન અથવા અન્ય લેબલવાળા ફૂગનાશકો, સાઇટ્રસ બ્લેક સ્પોટ રોગના નુકસાન અને ફેલાવાને રોકવામાં મદદ કરવા માટે UF/IFAS દ્વારા ભલામણ કર્યા મુજબ સમયાંતરે વૃક્ષો પર લાગુ કરવા જોઈએ. .</string>
    <string name="citrus_hun">લાંબા-અંતરના પ્રસારની સંભાવનાને ઘટાડવા માટે રાષ્ટ્રીય અને આંતરરાષ્ટ્રીય સંસર્ગનિષેધ મહત્વપૂર્ણ છે. સંકલિત જંતુ વ્યવસ્થાપન વ્યૂહરચનાઓ જરૂરી છે જેમ કે: વેક્ટરની વહેલી શોધ, રાસાયણિક અને જૈવિક નિયંત્રણ, વૃક્ષોની રાસાયણિક અને એન્ટિબાયોટિક સારવારનો ઉપયોગ કરીને લિબેરીબેક્ટર્સનું સંભવિત રાસાયણિક નિયંત્રણ, બૂડવુડ સ્ત્રોતોનું અલગતા અને રક્ષણ અને સ્ક્રીનીંગ-ઇનમાં છોડનો પ્રચાર, જંતુ- સાબિતી સ્થાનો, અને પ્રતિરોધક કલ્ટીવર્સનો વિકાસ.</string>
    <string name="citrus_tv">ટ્રિસ્ટેઝા સંકુલનું સંચાલન મોટે ભાગે નિવારક પગલાં પર આધાર રાખે છે, જેમ કે સહનશીલ રૂટસ્ટોક્સ અને ટ્રિસ્ટેઝા-મુક્ત પ્રચાર સામગ્રીનો ઉપયોગ. જો કે, જંતુના વાહકને કારણે, રોગનો ફેલાવો સંપૂર્ણપણે અટકાવી શકાતો નથી. ટ્રીસ્ટેઝાના લક્ષણો ગરમ ઉનાળાના મહિનાઓમાં વધુ સ્પષ્ટ થાય છે જ્યારે ઘટતી જતી રુટ સિસ્ટમ દ્વારા પાણીની વધેલી જરૂરિયાતો પૂરી કરી શકાતી નથી.</string>
    <string name="cotton_cv">જંતુનાશકોના રૂપમાં રાસાયણિક નિયંત્રણનો ઉપયોગ સફેદ માખીની વસ્તીને નિયંત્રિત કરવા માટે થઈ શકે છે, જેમ કે ઈમાડાક્લોપ્રિડ અથવા ડીનોટેફ્યુરાન.</string>
    <string name="cotton_fw">ફ્યુઝેરિયમ વિલ્ટનું સંચાલન મુશ્કેલ છે અને પ્રતિરોધક કલ્ટીવર્સ અને પેથોજેન-મુક્ત કપાસના બીજના ઉપયોગ દ્વારા સૌથી વધુ સફળતાપૂર્વક પ્રાપ્ત થાય છે. એકવાર ઇનોક્યુલમને ક્ષેત્રમાં દાખલ કરવામાં આવે, પછી ઇનોક્યુલમ સ્તરોનું સંચાલન કરવા માટે માટી સોલારાઇઝેશન અને ફ્યુમિગેશન જેવી વ્યૂહરચનાઓ લાગુ કરવામાં આવે છે.</string>

    <string name="cotton_bb">કપાસના બીજને 100ml/kg બીજ પર કેન્દ્રિત સલ્ફ્યુરિક એસિડ સાથે ડિલિન્ટ કરો. એસિડ ડિલિન્ટેડ બીજને કાર્બોક્સિન અથવા ઓક્સીકાર્બોક્સિન સાથે 2 ગ્રામ/કિલો પર ટ્રીટ કરો અથવા બીજને 1000 પીપીએમ સ્ટ્રેપ્ટોમાસીન સલ્ફેટમાં રાતોરાત પલાળી રાખો. ચેપગ્રસ્ત છોડના કાટમાળને દૂર કરો અને નાશ કરો. સ્વયંસેવક કપાસના છોડ અને નીંદણ યજમાનોને બહાર કાઢો.</string>
    <string name="mango_w">"મોનોક્રોટોફોસ 36WSC 1.5 મિલી સ્પ્રે કરો."</string>
    <string name="mango_ns">સંવેદનશીલ કેરીની જાતોને વ્યાપારી ઉત્પાદનમાં ફૂગનાશકથી સુરક્ષિત કરવી જોઈએ અને સફળ નિયંત્રણ માટે એપ્લિકેશનનો સમય મહત્વપૂર્ણ છે; ફૂલો અને ફળોના વિકાસ દરમિયાન યોગ્ય ફૂગનાશકનો ઉપયોગ કરવો જોઈએ.</string>
    <string name="mango_sb">અસરગ્રસ્ત કલમો અથવા રોપાઓ દૂર કરો અને જંતુને અસરકારક રીતે નિયંત્રિત કરવા માટે 0.04% ડાયમેથોએટનો છંટકાવ કરો. પેન્થોએટ જેવા જંતુનાશકોનો ઉપયોગ કેરીના અંકુરને નિયંત્રિત કરવા માટે પણ થઈ શકે છે.</string>
    <string name="mango_ss">લેડીબર્ડ ભમરો, પરોપજીવી ભમરી અથવા લેસવિંગ્સ જેવા કુદરતી દુશ્મનોનું રક્ષણ કરો. જ્યારે ભીંગડાને નિયંત્રિત કરવા માટે પૂરતા દુશ્મનો હોય ત્યારે જંતુનાશકોનો છંટકાવ કરવાનું ટાળો. •\t હળવા ખનિજ તેલનો છંટકાવ કરો પરંતુ ઝાડને નુકસાન ન થાય તે માટે યોગ્ય સાંદ્રતાની ખાતરી કરો. •\t વૃક્ષારોપણ અથવા પ્રચાર સામગ્રીનો ઉપયોગ કરો જે ભીંગડા વગરની હોય. •\t છોડમાં પર્યાપ્ત અંતર અને કાપણીની ખાતરી કરો.</string>
    <string name="mango_bw">હંમેશા તમારા વોટરિંગ હોસ અથવા સ્પ્રે બોટલ વડે બ્લાસ્ટિંગ વ્હાઇટફ્લાય (જેમ કે એફિડ્સ અને અન્ય ઘણા જંતુઓ સાથે) શરૂ કરો. આનાથી તેઓ વેરવિખેર થઈ જશે અને અમુક અંશે અપ્સ અને ઈંડાનો નાશ કરશે.</string>
    <string name="mango_rws">નીચી ઘનતા પર સ્કેલ શોધવાનું મુશ્કેલ હોઈ શકે છે, જો કે કીડીઓ અને સોટી મોલ્ડની હાજરી એ સારા સૂચક છે જે તેઓ હાજર છે. શ્રેષ્ઠ નિયંત્રણ માટે, જ્યારે તમામ ક્રોલર્સ બહાર નીકળી જાય ત્યારે જંતુનાશકો લાગુ કરો, સારી એપ્લિકેશન કવરેજની ખાતરી કરો. પિંક વેક્સ સ્કેલમાં પરોપજીવી ભમરી, લેડીબર્ડ ભૃંગ અને લેસ પાંખો સહિત અસંખ્ય કુદરતી શિકારી છે. Movento પરોપજીવી ભમરી, પાઇરેટ બગ્સ, હોવરફ્લાય અને લેસવિંગ્સ સહિત ઘણા ફાયદાકારક જંતુઓ માટે નરમ છે. તે સાઇટ્રસ અને કેરીમાં ગુલાબી મીણ સ્કેલના નિયંત્રણ માટે નોંધાયેલ છે. Confidor 200 એ સુશોભન છોડમાં નરમ ભીંગડાના નિયંત્રણ માટે નોંધાયેલ છે.</string>
    <string name="mango_ws">સફેદ કેરીના સ્કેલ સામે લેવામાં આવેલા નિયંત્રણના પગલાંમાં રાસાયણિક જંતુનાશકોનો ઉપયોગ, સંસર્ગનિષેધ, સાંસ્કૃતિક પ્રથાઓ, પરોપજીવીઓનો ઉપયોગ કરીને જૈવિક નિયંત્રણનો સમાવેશ થાય છે</string>
    <string name="papaya_m">"ક્ષેત્રની સારી સ્વચ્છતા જેવી કે અસરગ્રસ્ત છોડને દૂર કરવા અને તેનો નાશ કરવાથી રોગનો ફેલાવો ઓછો થાય છે. ઉપરાંત, એફિડની વસ્તીને નિયંત્રિત કરીને નુકસાન ઘટાડી શકાય છે. કાર્બોફ્યુરાન (1 kg a.i./ha) નો ઉપયોગ બીજ વાવવાનો સમય, ત્યારબાદ 10 દિવસના અંતરાલ પર ફોસ્ફેમિડોન (0.05%) ના 2-3 ફોલિઅર સ્પ્રે વાવણી પછીના 15-20 દિવસથી શરૂ કરીને અસરકારક રીતે એફિડની વસ્તી તપાસે છે."</string>
    <string name="papaya_anthra">" અસરગ્રસ્ત ફળોને દૂર કરીને નાશ કરવા જોઈએ. ફળો પાકતાની સાથે જ કાપવા જોઈએ. કોપર ઓક્સીક્લોરાઈડ (3 ગ્રામ/લિટર પાણી) અથવા કાર્બેન્ડાઝિમ (1 ગ્રામ/લિટર પાણી) સાથે સ્પે. ) અથવા થિયોફેનેટ મિથાઈલ (1 ગ્રામ/લિટર પાણી) 15 દિવસના અંતરાલથી અસરકારક રીતે રોગને નિયંત્રિત કરે છે. નિકાસ માટેના ફળોને ગરમ પાણીની સારવાર અથવા ફૂગનાશક મીણની સારવારને આધિન કરવી જોઈએ."</string>
    <string name="papaya_rs">ચેપગ્રસ્ત છોડની વહેલી તપાસ અને તેને તાત્કાલિક દૂર કરવાથી રોગનો ફેલાવો અટકાવી શકાય છે. એફિડ્સને નર્સરી પથારીમાં કાર્બોફ્યુરાન (1 કિગ્રા a.i./ha) દ્વારા બીજ વાવવાના સમયે અને ફોસ્ફેમિડોન (0.05%) ના 2-3 ફોલિઅર સ્પ્રે દ્વારા 15-20 દિવસથી શરૂ કરીને 10 દિવસના અંતરાલથી નિયંત્રિત કરી શકાય છે. વાવણી પછી.</string>
    <string name="papaya_pm">": રોગના લક્ષણો દેખાય કે તરત જ સલ્ફર (30 ગ્રામ/10 લિટર પાણી)ની ધૂળ નાખવી અથવા 15 દિવસના અંતરે કેલિક્સિન 75 ઇસી (5 મિલી/10 લિટર પાણી) છાંટવાથી નિયંત્રણમાં મદદ મળે છે. રોગ."</string>


    <string name="rice_bs">બીજની સારવાર તરીકે ફૂગનાશકો (દા.ત., iprodione, propiconazole, azoxystrobin, trifloxystrobin, and carbendazim) નો ઉપયોગ કરો. રોપણીના તબક્કે પ્રાથમિક ચેપને નિયંત્રિત કરવા માટે, રોપણી પહેલાં 10-12 મિનિટ માટે ગરમ પાણી (53−54°C) વડે બીજની સારવાર કરો.</string>
    <string name="rice_b">ચોખાના બ્લાસ્ટને નિવારક પગલાં અને પર્ણસમૂહના ફૂગનાશકના મિશ્રણ દ્વારા નિયંત્રિત કરી શકાય છે જ્યારે ચોખા લેટ બૂટ સ્ટેજમાં હોય અને ફરીથી જ્યારે તે 80 થી 90 ટકા આગળ હોય.</string>
    <string name="riec_blb">છોડના પોષક તત્વોની સંતુલિત માત્રામાં ઉપયોગ કરો, ખાસ કરીને નાઇટ્રોજન. ખેતરો (પરંપરાગત રીતે પૂરથી ભરાયેલા પાકમાં) અને નર્સરીની સારી ડ્રેનેજની ખાતરી કરો. ખેતરોને સ્વચ્છ રાખો. ... જમીન અને છોડના અવશેષોમાં રોગના એજન્ટોને દબાવવા માટે પડતર ખેતરોને સૂકવવા દો.</string>
    <string name="tea_ws">સારા પાણીનો નિકાલ કરતી, એસિડિક જમીનમાં છોડ લગાવો; ક્ષતિગ્રસ્ત વિસ્તારો નીચે કેટલાક ઇંચ કાપીને અને કટ વચ્ચે જંતુનાશક સાધનો દ્વારા રોગગ્રસ્ત ટ્વિગ્સને દૂર કરો; ભીના હવામાનના સમયગાળા દરમિયાન અથવા પાંદડાના ડાઘને ચેપથી બચાવવા માટે યોગ્ય રક્ષણાત્મક ફૂગનાશકોનો ઉપયોગ કરો</string>
    <string name="tea_rls">કોઈપણ દેખીતી રીતે સંક્રમિત ઝાડીઓ અને કોઈપણ નજીકના છોડને દૂર કરો જે પીળા થવાના ચિહ્નો દર્શાવે છે; ચેપગ્રસ્ત વિસ્તારની અંદર કોઈપણ સ્ટમ્પ અથવા ઝાડને દૂર કરો; પેન્સિલની જાડાઈ કે તેથી વધુ હોય તેવા તમામ જીવંત અને મૃત મૂળને કાંટોનો ઉપયોગ કરીને ખોદકામ કરીને સ્થળ પરથી દૂર કરવા જોઈએ; એકત્રિત કરેલી બધી સામગ્રી બાળીને નાશ થવી જોઈએ; અસરગ્રસ્ત વિસ્તારની આજુબાજુની ઝાડીઓને યોગ્ય ફૂગનાશક સાથે માટી ભેળવવા તરીકે લાગુ કરવી જોઈએ; ચાને ફેરબદલ કરવામાં આવે તે પહેલાં સાફ કરેલી જગ્યાને બે વર્ષના સમયગાળા માટે ઘાસ વાવવા જોઈએ</string>
    <string name="tea_bb">છોડમાં એકવાર ચેપ લાગી જાય પછી રોગનું સંચાલન કરવું મુશ્કેલ છે તેથી નિયંત્રણ પદ્ધતિઓએ છોડના રક્ષણ પર ધ્યાન કેન્દ્રિત કરવું જોઈએ; હંમેશા સારી રીતે વહેતી જમીનમાં ચાનું વાવેતર કરો જે પેથોજેનના અસ્તિત્વ માટે અનુકૂળ નથી; યોગ્ય ફૂગનાશકોનો ઉપયોગ છોડને ચેપથી બચાવવામાં મદદ કરી શકે છે</string>
    <string name="tea_bes">સારા પાણીનો નિકાલ કરતી, એસિડિક જમીનમાં છોડ લગાવો; ક્ષતિગ્રસ્ત વિસ્તારો નીચે કેટલાક ઇંચ કાપીને અને કટ વચ્ચે જંતુનાશક સાધનો દ્વારા રોગગ્રસ્ત ટ્વિગ્સને દૂર કરો; ભીના હવામાનના સમયગાળા દરમિયાન અથવા પાંદડાના ડાઘને ચેપથી બચાવવા માટે યોગ્ય રક્ષણાત્મક ફૂગનાશકોનો ઉપયોગ કરો</string>
    <string name="tea_anthr">છોડમાંથી તમામ ચેપગ્રસ્ત ફૂલો દૂર કરો; છોડની આસપાસના તમામ પાકના કાટમાળને દૂર કરો; યોગ્ય ફૂગનાશકો સાથે જમીનને ભીંજવી એ રોગની તીવ્રતા ઘટાડવામાં મદદ કરી શકે છે</string>
    <string name="tea_algal">ઓવરહેડ સિંચાઈ ટાળો જે રોગ ફેલાવી શકે છે; પર્ણસમૂહની આસપાસ હવાના પરિભ્રમણને મહત્તમ કરવા માટે છોડ વચ્ચે પૂરતી જગ્યા પ્રદાન કરો; ઘાયલ છોડ ટાળો; કોઈપણ દૃશ્યમાન લક્ષણો નીચે 6 ઈંચ કાપીને છોડના રોગોના ભાગોને કાપી નાખો; જ્યારે છોડમાંથી જૂના પાંદડા ખરી જાય છે ત્યારે વસંતઋતુમાં યોગ્ય રક્ષણાત્મક ફૂગનાશકોનો ઉપયોગ થવો જોઈએ</string>
    <string name="write_query">તમારો સંદેશ દાખલ કરો</string>
    <string name="select_your_language">તમારી ભાષા પસંદ કરો</string>
    <string name="user_profile">વપરાશકર્તા પ્રોફાઇલ</string>

</resources>
