<resources>
    <string name="app_name">LeafAI</string>


    <string name="buttonSelectPhoto">ಫೋಟೋ ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ</string>
    <string name="buttonTakePhoto">ಕ್ಯಾಮೆರಾವನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ</string>
    <string name="buttonDiagnose">ಪತ್ತೆಮಾಡಿ</string>
    <string name="defaultImage">ಡೀಫಾಲ್ಟ್ ಚಿತ್ರವನ್ನು ಈಗ ಹೊಂದಿಸಲಾಗಿದೆ...</string>
    <string name="descriptionImage">ಚಿತ್ರವನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲು ವೀಕ್ಷಿಸಿ</string>
    <string name="hello_blank_fragment">ಹಲೋ ಖಾಲಿ ತುಣುಕು</string>

    <string name="sub_name">ಸಿಟ್ರಸ್, ರೂ ಕುಟುಂಬಕ್ಕೆ (ರುಟೇಸಿ) ಸೇರಿದ ಸಸ್ಯಗಳ ಕುಲ, ಮತ್ತು ಸಾಕಷ್ಟು ದಪ್ಪ ಚರ್ಮದಿಂದ ಮುಚ್ಚಿದ ತಿರುಳಿನ ಹಣ್ಣುಗಳನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ. ಈ ಗುಂಪಿನಲ್ಲಿ ಆರ್ಥಿಕವಾಗಿ ಪ್ರಮುಖವಾದ ಸಸ್ಯಗಳೆಂದರೆ ನಿಂಬೆ (C. × ಲಿಮನ್), ನಿಂಬೆ (C. × aurantiifolia), ಸಿಹಿ ಕಿತ್ತಳೆ (C. × sinensis), ಹುಳಿ ಕಿತ್ತಳೆ (C. × aurantium), ಟ್ಯಾಂಗರಿನ್ (C. ರೆಟಿಕ್ಯುಲಾಟಾ), ದ್ರಾಕ್ಷಿಹಣ್ಣು. (C. × ಪ್ಯಾರಡಿಸಿ), ಸಿಟ್ರಾನ್ (C. ಮೆಡಿಕಾ), ಮತ್ತು ಶ್ಯಾಡಾಕ್ (C. ಮ್ಯಾಕ್ಸಿಮಾ).</string>
    <string name="showPrecautions">ಮುನ್ನೆಚ್ಚರಿಕೆ</string>
    <string name="hi">ಹಾಯ್ ಪ್ರಕೃತಿ ಪ್ರೇಮಿ,</string>
    <string name="give_your">ನಿಮ್ಮ ಸಸ್ಯಕ್ಕೆ ಆರೋಗ್ಯಕರ ಜೀವನವನ್ನು ನೀಡಿ.</string>
    <string name="get_started">ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಪಡೆಯಿರಿ</string>
    <string name="ml">\nಮೆಷಿನ್ ಲರ್ನಿಂಗ್ ಮಾದರಿಯನ್ನು ಬಳಸುವುದರ ಮೂಲಕ</string>
    <string name="open_gallery">ಓಪನ್ ಗ್ಯಾಲರಿ</string>
    <string name="start_camera">ಕ್ಯಾಮೆರಾವನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ</string>

    <string name="message">ಸಂದೇಶ</string>
    <string name="resultTxt">ನಿಮ್ಮ ಫಲಿತಾಂಶ</string>
    <string name="detect_txt">1. ಮೊದಲು ಚಿತ್ರವನ್ನು ಆಮದು ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಿ ಅಥವಾ ಸೆರೆಹಿಡಿಯಿರಿ \n2. ImageView ಗೆ ಲೋಡ್ ಮಾಡಿದಾಗ, ನೀವು ರೋಗವನ್ನು ಪತ್ತೆಹಚ್ಚಲು ಸಿದ್ಧರಾಗಿರುವಿರಿ</string>
    <string name="gray_leaf_spot">ಕಾರ್ನ್ (ಮೆಕ್ಕೆಜೋಳ) ಸೆರ್ಕೊಸ್ಪೊರಾ ಎಲೆ ಚುಕ್ಕೆ ಬೂದು ಎಲೆ ಚುಕ್ಕೆ</string>
    <string name="gray_leaf_spot_cause">ಬೂದು ಎಲೆ ಮಚ್ಚೆಯು Cercospora zeae-maydis ಎಂಬ ಶಿಲೀಂಧ್ರದಿಂದ ಉಂಟಾಗುತ್ತದೆ.\n\nನ್ಯೂಯಾರ್ಕ್ ರಾಜ್ಯದಲ್ಲಿ ದಕ್ಷಿಣ ಶ್ರೇಣಿ ಮತ್ತು ಹಡ್ಸನ್ ನದಿ ಕಣಿವೆಯಲ್ಲಿ ಬೂದು ಎಲೆ ಮಚ್ಚೆಯ ಸಾಂಕ್ರಾಮಿಕ ರೋಗಗಳನ್ನು ಗಮನಿಸಲಾಗಿದೆ. ಮೊಹಾವ್ಕ್ ಕಣಿವೆ ಮತ್ತು ಲೆದರ್‌ಸ್ಟಾಕಿಂಗ್ ಪ್ರದೇಶದಲ್ಲಿ ರೋಗದ ಹೊಸ ಹಾಟ್ ಸ್ಪಾಟ್‌ಗಳು ವರದಿಯಾಗಿವೆ. \n\nಕಣಿವೆಯ ಮೈಕ್ರೋಕ್ಲೈಮೇಟ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಕಂಡುಬರುವ ಆರ್ದ್ರ ಆರ್ದ್ರ ವಾತಾವರಣದಿಂದ ಬೂದು ಎಲೆ ಮಚ್ಚೆಯು ಅನುಕೂಲಕರವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಹೆಚ್ಚುವರಿಯಾಗಿ, ಕಡಿಮೆ ಬೇಸಾಯ ಮತ್ತು ನಿರಂತರ ಜೋಳದ ಪರಿಸ್ಥಿತಿಗಳಲ್ಲಿ ಇದು ಅನುಕೂಲಕರವಾಗಿರುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="manage">ನಿರ್ವಹಣಾ ತಂತ್ರಗಳು</string>
    <string name="mangeStat">ಬೂದು ಎಲೆ ಮಚ್ಚೆಗೆ ನಿರ್ವಹಣಾ ತಂತ್ರಗಳು ಬೇಸಾಯ, ಬೆಳೆ ತಿರುಗುವಿಕೆ ಮತ್ತು ನಾಟಿ ನಿರೋಧಕ ಮಿಶ್ರತಳಿಗಳನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿವೆ. \n\nಸಸ್ಯಗಳು ಆರಂಭದಲ್ಲಿ ಸೋಂಕಿಗೆ ಒಳಗಾದಾಗ ಮತ್ತು ಪರಿಸರ ಪರಿಸ್ಥಿತಿಗಳು ರೋಗದ ಪರವಾಗಿದ್ದಾಗ ಗಮನಾರ್ಹ ನಷ್ಟವನ್ನು ತಡೆಗಟ್ಟಲು ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳು ಬೇಕಾಗಬಹುದು.</string>
    <string name="sym">ಲಕ್ಷಣಗಳು</string>
    <string name="symDesc">ಬೂದು ಎಲೆ ಮಚ್ಚೆಯ ಲಕ್ಷಣಗಳು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಕೆಳಗಿನ ಎಲೆಗಳಲ್ಲಿ ಮೊದಲ ಬಾರಿಗೆ ಕಂಡುಬರುತ್ತವೆ. \n\nಆರಂಭದಲ್ಲಿ, ಬೂದು ಎಲೆ ಮಚ್ಚೆಯ ಗಾಯಗಳು ಹಳದಿ ಪ್ರಭಾವಲಯದೊಂದಿಗೆ ಸಣ್ಣ ಚುಕ್ಕೆಯಾಗಿ ಪ್ರಾರಂಭವಾಗುತ್ತವೆ. \n\nಗಾಯಗಳು ಕಾಲಾನಂತರದಲ್ಲಿ ಉದ್ದವಾಗುವುದು ಸಿರೆಗಳಿಗೆ ಸಮಾನಾಂತರವಾಗಿ ತೆಳು ಕಂದು ಬಣ್ಣದಿಂದ ಬೂದು ಬಣ್ಣಕ್ಕೆ ಮತ್ತು ಮೊಂಡಾದ ತುದಿಗಳೊಂದಿಗೆ ಆಯತಾಕಾರದ ಆಕಾರವನ್ನು ಪಡೆಯುತ್ತದೆ. ಈ ಗಾಯಗಳು "ಮ್ಯಾಚ್ ಸ್ಟಿಕ್" ನ ನೋಟವನ್ನು ಹೊಂದಿರುವಂತೆ ವಿವರಿಸಬಹುದು. \n\nಗಾಯಗಳು ಅಂತಿಮವಾಗಿ ಎಲೆಗಳನ್ನು ಕೊಲ್ಲುವ ಮೂಲಕ ಒಗ್ಗೂಡಿಸಬಹುದು. \n\nಶಿಲೀಂಧ್ರ ಬೀಜಕಗಳ ಉಪಸ್ಥಿತಿಯಿಂದಾಗಿ ಎಲೆಗಳು ಬೂದು ಬಣ್ಣದಲ್ಲಿ ಕಾಣುತ್ತವೆ.</string>
    <string name="images">ಚಿತ್ರಗಳು</string>
    <string name="common_rust">ಸಾಮಾನ್ಯ ತುಕ್ಕು</string>
    <string name="common_rust_cause">ಸಾಮಾನ್ಯ ತುಕ್ಕು ಪುಸಿನಿಯಾ ಸೋರ್ಗಿ ಎಂಬ ಶಿಲೀಂಧ್ರದಿಂದ ಉಂಟಾಗುತ್ತದೆ. ತಡವಾಗಿ ಸಂಭವಿಸುವ ಸೋಂಕುಗಳು ಇಳುವರಿ ಮೇಲೆ ಸೀಮಿತ ಪರಿಣಾಮ ಬೀರುತ್ತವೆ. \n\nದಕ್ಷಿಣ ರಾಜ್ಯಗಳಲ್ಲಿನ ಸಸ್ಯಗಳ ಮೇಲೆ ಶಿಲೀಂಧ್ರವು ಚಳಿಗಾಲವನ್ನು ಮೀರುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ವಾಯುಗಾಮಿ ಬೀಜಕಗಳು ಬೆಳವಣಿಗೆಯ ಋತುವಿನಲ್ಲಿ ಉತ್ತರದ ರಾಜ್ಯಗಳಿಗೆ ಗಾಳಿ ಬೀಸುತ್ತವೆ. \n\nರೋಗದ ಬೆಳವಣಿಗೆಯು ತಂಪಾದ, ಆರ್ದ್ರ ವಾತಾವರಣದಿಂದ ಅನುಕೂಲಕರವಾಗಿದೆ (60 - 70◦ F).</string>
    <string name="common_rust_mangeStat">ಸಾಮಾನ್ಯ ತುಕ್ಕು ನಿಯಂತ್ರಣಕ್ಕಾಗಿ ನಿರೋಧಕ ಮಿಶ್ರತಳಿಗಳ ಬಳಕೆಯು ಪ್ರಾಥಮಿಕ ನಿರ್ವಹಣಾ ತಂತ್ರವಾಗಿದೆ. \n\nಬೆಳೆಯುವ ಋತುವಿನ ಆರಂಭದಲ್ಲಿ ಜೋಳವನ್ನು ಸಮಯೋಚಿತವಾಗಿ ನೆಡುವುದರಿಂದ ಹೆಚ್ಚಿನ ಇನಾಕ್ಯುಲಮ್ ಮಟ್ಟಗಳು ಅಥವಾ ರೋಗದ ಬೆಳವಣಿಗೆಯನ್ನು ಉತ್ತೇಜಿಸುವ ಪರಿಸರ ಪರಿಸ್ಥಿತಿಗಳನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡಬಹುದು.</string>
    <string name="common_rustsymDesc">ಸಾಮಾನ್ಯ ತುಕ್ಕು ರೋಗಲಕ್ಷಣಗಳು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ರೇಷ್ಮೆಯ ನಂತರ ಕಾಣಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತವೆ. \n\nಎರಡೂ ಎಲೆಯ ಮೇಲ್ಮೈಗಳು ಮತ್ತು ಸಸ್ಯದ ಇತರ ನೆಲದ ಭಾಗಗಳ ಮೇಲೆ ಸಣ್ಣ, ದುಂಡಗಿನ ಕಂದು ಬಣ್ಣದ ಪಸ್ಟಲ್‌ಗಳು ರೂಪುಗೊಳ್ಳುತ್ತವೆ. \n\nಪಸ್ಟಲ್‌ಗಳು ಪಕ್ವವಾದಂತೆ ಅವು ಕಂದು ಬಣ್ಣದಿಂದ ಕಪ್ಪು ಬಣ್ಣಕ್ಕೆ ತಿರುಗುತ್ತವೆ. \n\nರೋಗವು ತೀವ್ರವಾಗಿದ್ದರೆ, ಎಲೆಗಳು ಹಳದಿಯಾಗಬಹುದು ಮತ್ತು ಬೇಗನೆ ಸಾಯಬಹುದು.</string>
    <string name="corn_healthy">ಕಾರ್ನ್ ಆರೋಗ್ಯಕರ</string>
    <string name="corn_healthy_cause">ಈ ಎಲೆಯಲ್ಲಿ ಯಾವುದೇ ತಪ್ಪಿಲ್ಲ. ಈ ಎಲೆ ಎಲ್ಲಾ ರೋಗಗಳಿಂದ ಮುಕ್ತವಾಗಿದೆ. ಯಾವುದೇ ಮುನ್ನೆಚ್ಚರಿಕೆಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳುವ ಅಗತ್ಯವಿಲ್ಲ. ನಿಮ್ಮ ಸಸ್ಯವನ್ನು ಈ ರೀತಿ ಆರೋಗ್ಯಕರವಾಗಿ ಇರಿಸಿ.</string>

    <string name="northernSpot">ಉತ್ತರ ಕಾರ್ನ್ ಲೀಫ್ ಬ್ಲೈಟ್</string>
    <string name="northernSpot_cause">ಎಕ್ಸೆರೋಹಿಲಮ್ ಟರ್ಸಿಕಮ್ ಎಂಬ ಶಿಲೀಂಧ್ರದಿಂದ ಉಂಟಾದ ಉತ್ತರ ಕಾರ್ನ್ ಲೀಫ್ ಬ್ಲೈಟ್ ನ್ಯೂಯಾರ್ಕ್ ನಲ್ಲಿ ಕಂಡುಬರುವ ಸಾಮಾನ್ಯ ಎಲೆ ರೋಗ. \n\nಗಾಯಗಳು ಬೇಗನೆ ಪ್ರಾರಂಭವಾದರೆ (ಸಿಲ್ಕಿಂಗ್ ಮೊದಲು), ಬೆಳೆ ನಷ್ಟಕ್ಕೆ ಕಾರಣವಾಗಬಹುದು. ತಡವಾದ ಸೋಂಕುಗಳು ಇಳುವರಿಯ ಮೇಲೆ ಕಡಿಮೆ ಪರಿಣಾಮ ಬೀರಬಹುದು. \n\nಉತ್ತರ ಜೋಳದ ಎಲೆಗಳ ರೋಗವು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಬೆಳೆಯುವ ಋತುವಿನ ನಂತರ ಕಂಡುಬರುವ ಆರ್ದ್ರ ಆರ್ದ್ರ ತಂಪಾದ ವಾತಾವರಣದಿಂದ ಅನುಕೂಲಕರವಾಗಿರುತ್ತದೆ. \n\nಈ ರೋಗವನ್ನು ಉಂಟುಮಾಡುವ ಶಿಲೀಂಧ್ರದ ಬೀಜಕಗಳನ್ನು ಸೋಂಕಿತ ಕ್ಷೇತ್ರಗಳಿಂದ ಗಾಳಿಯಿಂದ ದೂರದವರೆಗೆ ಸಾಗಿಸಬಹುದು. ಸ್ಥಳೀಯವಾಗಿ ಕ್ಷೇತ್ರಗಳ ಒಳಗೆ ಮತ್ತು ನಡುವೆ ಹರಡುವಿಕೆಯು ಗಾಳಿ ಬೀಸುವ ಬೀಜಕಗಳ ಮೇಲೆ ಅವಲಂಬಿತವಾಗಿದೆ.</string>
    <string name="northernSpot_mangeStat">ಉತ್ತರ ಜೋಳದ ಎಲೆ ರೋಗವನ್ನು ನಿರೋಧಕ ಮಿಶ್ರತಳಿಗಳ ಬಳಕೆಯ ಮೂಲಕ ನಿರ್ವಹಿಸಬಹುದು. ಹೆಚ್ಚುವರಿಯಾಗಿ, ರೋಗಕ್ಕೆ ಅನುಕೂಲಕರವಾದ ಪರಿಸ್ಥಿತಿಗಳನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಲು ಸಕಾಲಿಕ ನೆಡುವಿಕೆ ಉಪಯುಕ್ತವಾಗಿದೆ.</string>
    <string name="northernSpot_symDesc">ಉತ್ತರ ಜೋಳದ ಎಲೆ ಕೊಳೆರೋಗದ ಕಂದುಬಣ್ಣದ ಗಾಯಗಳು 1 ರಿಂದ 6 ಇಂಚುಗಳಷ್ಟು ಗಾತ್ರದಲ್ಲಿ ತುದಿಗಳಲ್ಲಿ ತೆಳು ಮತ್ತು ಉದ್ದವಾದ ಮೊನಚಾದವು. \n\nಗಾಯಗಳು ಎಲೆಯ ಅಂಚುಗಳಿಗೆ ಸಮಾನಾಂತರವಾಗಿ ಕೆಳ ಎಲೆಗಳ ಮೇಲೆ ಪ್ರಾರಂಭವಾಗಿ ಸಸ್ಯದ ಮೇಲೆ ಚಲಿಸುತ್ತವೆ. ಅವು ಸೇರಿಕೊಂಡು ಎಂಟರ್ ಲೀಫ್ ಅನ್ನು ಆವರಿಸಬಹುದು. \n\nಗಾಯಗಳ ಕೆಳಗೆ ಎಲೆಯ ಕೆಳಭಾಗದಲ್ಲಿ ಬೀಜಕಗಳು ಉತ್ಪತ್ತಿಯಾಗುತ್ತವೆ, ಇದು ಧೂಳಿನ ಹಸಿರು ಅಸ್ಪಷ್ಟತೆಯ ನೋಟವನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="choose">\nನಿಮಗೆ ಆಸಕ್ತಿಯಿರುವ ಘಟಕವನ್ನು ಆರಿಸಿ</string>
    <string name="aboutCorn">ಕಾರ್ನ್ ಬಗ್ಗೆ</string>
    <string name="help">ರೋಗ ಪತ್ತೆ ಮಾಡುವುದು ಹೇಗೆ</string>
    <string name="aboutApp">ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಕುರಿತು</string>
    <string name="aboutDev">ಡೆವಲಪರ್ ಕುರಿತು</string>
    <string name="detect_disease">ರೋಗ ಪತ್ತೆ</string>
    <string name="disease_detector">ರೋಗ ಪತ್ತೆಕಾರಕ</string>
    <string name="corn1">ಜೋಳ, <b>(Zea mays)</b>, ಇದನ್ನು <b>ಭಾರತೀಯ ಜೋಳ</b> ಅಥವಾ <b>ಜೋಳ</b> ಎಂದೂ ಕರೆಯುತ್ತಾರೆ, ಹುಲ್ಲು ಕುಟುಂಬದ ಏಕದಳ ಸಸ್ಯ ( Poaceae) ಮತ್ತು ಅದರ ಖಾದ್ಯ ಧಾನ್ಯ. ಪಳಗಿದ ಬೆಳೆ ಅಮೆರಿಕಾದಲ್ಲಿ ಹುಟ್ಟಿಕೊಂಡಿತು ಮತ್ತು ಇದು ಪ್ರಪಂಚದ ಆಹಾರ ಬೆಳೆಗಳಲ್ಲಿ ಹೆಚ್ಚು ವ್ಯಾಪಕವಾಗಿ ವಿತರಿಸಲ್ಪಟ್ಟಿದೆ.</string>
    <string name="corn2">"10,000 ವರ್ಷಗಳ ಹಿಂದೆ <b>ಮೆಕ್ಸಿಕೋ</b>ದಲ್ಲಿ ಸ್ಥಳೀಯ ಜನರಿಂದ ಕಾರ್ನ್ ಅನ್ನು ಮೊದಲ
    ಬಾರಿಗೆ ಸಾಕಲಾಯಿತು. ಸ್ಥಳೀಯ ಅಮೆರಿಕನ್ನರು ಯುರೋಪಿಯನ್ ವಸಾಹತುಗಾರರಿಗೆ ಸ್ಥಳೀಯ ಧಾನ್ಯಗಳನ್ನು ಬೆಳೆಯಲು
    ಕಲಿಸಿದರು, ಮತ್ತು, <i>ಕ್ರಿಸ್ಟೋಫರ್ ಕೊಲಂಬಸ್</i> ಮತ್ತು ಇತರ ಪರಿಶೋಧಕರು ಯುರೋಪ್‌ಗೆ ಪರಿಚಯಿಸಿದಾಗಿನಿಂದ,
    ಜೋಳವು ಅದರ ಕೃಷಿಗೆ ಸೂಕ್ತವಾದ ಪ್ರಪಂಚದ ಎಲ್ಲಾ ಪ್ರದೇಶಗಳಿಗೆ ಹರಡಿತು. ಇದನ್ನು <b>58° N</b> ಅಕ್ಷಾಂಶದಿಂದ <b>
    b>ಕೆನಡಾ
</b> ಮತ್ತು <b>ರಷ್ಯಾ</b> ದಕ್ಷಿಣ ಅಮೇರಿಕಾದಲ್ಲಿ <b>40° S</b> ಅಕ್ಷಾಂಶ, ಪ್ರಪಂಚದ ಎಲ್ಲೋ ಒಂದು ಜೋಳದ ಬೆಳೆ ವರ್ಷದ
    ಪ್ರತಿ ತಿಂಗಳು ಪಕ್ವವಾಗುತ್ತದೆ. "
    </string>
    <string name="corn3">ಪ್ರಪಂಚದ ಅನೇಕ ಭಾಗಗಳಲ್ಲಿ ಇದು ಪ್ರಮುಖ ಆಹಾರವಾಗಿದ್ದರೂ, ಪೌಷ್ಠಿಕಾಂಶದ ಮೌಲ್ಯದಲ್ಲಿ ಕಾರ್ನ್ ಇತರ ಧಾನ್ಯಗಳಿಗಿಂತ ಕೆಳಮಟ್ಟದಲ್ಲಿದೆ. ಇದರ ಪ್ರೋಟೀನ್ ಕಳಪೆ ಗುಣಮಟ್ಟದ್ದಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಇದು ನಿಯಾಸಿನ್ ಕೊರತೆಯನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ. ಇದು ಮೇಲುಗೈ ಸಾಧಿಸುವ ಆಹಾರಗಳು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಪೆಲ್ಲಾಗ್ರಾ (ನಿಯಾಸಿನ್-ಕೊರತೆಯ ಕಾಯಿಲೆ) ಗೆ ಕಾರಣವಾಗುತ್ತದೆ. ಇದರ ಗ್ಲುಟನ್ (ಎಲಾಸ್ಟಿಕ್ ಪ್ರೊಟೀನ್) ತುಲನಾತ್ಮಕವಾಗಿ ಕಳಪೆ ಗುಣಮಟ್ಟದ್ದಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಇದನ್ನು ಹುಳಿ ಬ್ರೆಡ್ ಉತ್ಪಾದಿಸಲು ಬಳಸಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ. ಆದಾಗ್ಯೂ, ಲ್ಯಾಟಿನ್ ಅಮೇರಿಕನ್ ಪಾಕಪದ್ಧತಿಯಲ್ಲಿ ಮಸಾವನ್ನು ತಯಾರಿಸಲು ಇದನ್ನು ವ್ಯಾಪಕವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಒಂದು ರೀತಿಯ ಹಿಟ್ಟನ್ನು ಟೋರ್ಟಿಲ್ಲಾಗಳು ಮತ್ತು ಟ್ಯಾಮೇಲ್‌ಗಳಂತಹ ಪ್ರಧಾನ ಆಹಾರಗಳಲ್ಲಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="corn4">ಕಾರ್ನ್ ಸಸ್ಯದ ಅನೇಕ ಭಾಗಗಳನ್ನು ಉದ್ಯಮದಲ್ಲಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಕಾರ್ನ್‌ಸ್ಟಾರ್ಚ್ ಅನ್ನು ಕಾರ್ನ್ ಸಿರಪ್‌ಗೆ ವಿಭಜಿಸಬಹುದು, ಇದು ಸಾಮಾನ್ಯ ಸಿಹಿಕಾರಕವಾಗಿದ್ದು, ಇದು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಸುಕ್ರೋಸ್‌ಗಿಂತ ಕಡಿಮೆ ದುಬಾರಿಯಾಗಿದೆ; ಹೆಚ್ಚಿನ ಫ್ರಕ್ಟೋಸ್ ಕಾರ್ನ್ ಸಿರಪ್ ಅನ್ನು ಮೃದು ಪಾನೀಯಗಳು ಮತ್ತು ಮಿಠಾಯಿಗಳಂತಹ ಸಂಸ್ಕರಿಸಿದ ಆಹಾರಗಳಲ್ಲಿ ವ್ಯಾಪಕವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಕಾಂಡಗಳನ್ನು ಪೇಪರ್ ಮತ್ತು ವಾಲ್ಬೋರ್ಡ್ಗೆ ತಯಾರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ; ಹೊಟ್ಟುಗಳನ್ನು ತುಂಬುವ ವಸ್ತುವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ; ಕೋಬ್‌ಗಳನ್ನು ನೇರವಾಗಿ ಇಂಧನಕ್ಕಾಗಿ, ಇದ್ದಿಲು ತಯಾರಿಸಲು ಮತ್ತು ಕೈಗಾರಿಕಾ ದ್ರಾವಕಗಳ ತಯಾರಿಕೆಯಲ್ಲಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಕಾರ್ನ್ ಧಾನ್ಯವನ್ನು ಆರ್ದ್ರ ಮಿಲ್ಲಿಂಗ್ನಿಂದ ಸಂಸ್ಕರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಇದರಲ್ಲಿ ಧಾನ್ಯವನ್ನು ಸಲ್ಫರಸ್ ಆಮ್ಲದ ದುರ್ಬಲ ದ್ರಾವಣದಲ್ಲಿ ನೆನೆಸಲಾಗುತ್ತದೆ; ಒಣ ಮಿಲ್ಲಿಂಗ್ ಮೂಲಕ, ಇದರಲ್ಲಿ ಕಾರ್ನ್ ಅನ್ನು ನೀರಿನ ಸ್ಪ್ರೇ ಅಥವಾ ಉಗಿಗೆ ಒಡ್ಡಲಾಗುತ್ತದೆ; ಮತ್ತು ಹುದುಗುವಿಕೆಯ ಮೂಲಕ, ಇದರಲ್ಲಿ ಪಿಷ್ಟವನ್ನು ಸಕ್ಕರೆಗಳಾಗಿ ಬದಲಾಯಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಸಕ್ಕರೆಗಳನ್ನು ಆಲ್ಕೋಹಾಲ್ ಆಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸಲು ಯೀಸ್ಟ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>

    <string name="about1">ಈ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಜೋಳದ ಎಲೆಯಿಂದ ರೋಗವನ್ನು ಪತ್ತೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಇಂದಿನ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ, ಅನೇಕ ರೈತರು ಅಥವಾ ಇತರ ಜನರು ತಮ್ಮ ಸಸ್ಯಗಳು ಅನೇಕ ರೋಗಗಳಿಂದ ಪ್ರಭಾವಿತವಾಗಿರುವ ಸಮಸ್ಯೆಯನ್ನು ಎದುರಿಸುತ್ತಾರೆ. ಆದರೆ ಏನು ಮಾಡಬೇಕು, ಎಲ್ಲಿ ಮಾಡಬೇಕು ಎಂಬ ಅರಿವೇ ಇರುವುದಿಲ್ಲ. ಆದ್ದರಿಂದ ಈ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಅವರ ಸಸ್ಯದಲ್ಲಿ ಯಾವ ರೀತಿಯ ರೋಗವು ಪರಿಣಾಮ ಬೀರುತ್ತದೆ ಎಂಬುದನ್ನು ಪತ್ತೆಹಚ್ಚಲು ಅವರಿಗೆ ಮಾರ್ಗದರ್ಶನ ನೀಡುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="about2">ಇಲ್ಲಿ ಬಳಕೆದಾರರು <b>ಜೋಳದ (ಮೆಕ್ಕೆಜೋಳ)</b> ಎಲೆ ರೋಗಗಳನ್ನು ಪತ್ತೆ ಮಾಡಬಹುದು. ಯಂತ್ರ ಕಲಿಕೆಯ ಮಾದರಿಯನ್ನು ಬಳಸುವ ಮೂಲಕ ಈ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ನಿಮ್ಮ ಸಸ್ಯದ ಎಲೆ ರೋಗಗಳನ್ನು ತ್ವರಿತ ರೀತಿಯಲ್ಲಿ ಪತ್ತೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="userimage">userImage</string>
    <string name="name">ಹೆಸರು</string>
    <string name="yourName">ಗೋಲಪ್ ಗುಂಜನ್ ಬರ್ಮನ್</string>
    <string name="github">GitHub</string>
    <string name="githubLink"><a href="https://github.com/barmangolap15">barmangolap15</a></string>
    <string name="web">ವೆಬ್‌ಸೈಟ್</string>
    <string name="website"><a href="https://www.gbandroidblogs.com/">GBAndroidBlogs</a></string>
    <string name="banner">ಬ್ಯಾನರ್</string>
    <string name="demo_text">ಲೋರೆಮ್ ಇಪ್ಸಮ್ ಮುದ್ರಣ ಮತ್ತು ಟೈಪ್‌ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್ ಉದ್ಯಮದ ನಕಲಿ ಪಠ್ಯವಾಗಿದೆ. ಲೋರೆಮ್ ಇಪ್ಸಮ್ 1500 ರ ದಶಕದಿಂದಲೂ ಉದ್ಯಮದ ಪ್ರಮಾಣಿತ ನಕಲಿ ಪಠ್ಯವಾಗಿದೆ, ಅಜ್ಞಾತ ಮುದ್ರಕವು ಮಾದರಿಯ ಗ್ಯಾಲಿಯನ್ನು ತೆಗೆದುಕೊಂಡು ಅದನ್ನು ಟೈಪ್ ಮಾದರಿಯ ಪುಸ್ತಕವನ್ನು ಮಾಡಲು ಸ್ಕ್ರಾಂಬಲ್ ಮಾಡಿದಾಗ.</string>
    <string name="register_text">ಖಾತೆಯೊಂದನ್ನು ರಚಿಸಿ \nಮತ್ತು <b>LeafAI</b> ಜೊತೆಗೆ ಅನ್ವೇಷಿಸಿ</string>
    <string name="displayName">ಪೂರ್ಣ ಹೆಸರನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ</string>
    <string name="prompt_email">ಇಮೇಲ್ ಐಡಿ ನಮೂದಿಸಿ</string>
    <string name="prompt_password">ಪಾಸ್‌ವರ್ಡ್ ನಮೂದಿಸಿ</string>
    <string name="login_here"><u>ಇಲ್ಲಿ ಲಾಗಿನ್ ಮಾಡಿ</u></string>
    <string name="register_here"><u>ಇಲ್ಲಿ ನೋಂದಾಯಿಸಿ</u></string>


    <string name="weather_temp_default">N/A</string>
    <string name="weather_icon_default">N/A</string>

    <string name="forgot_password">ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯೊಂದಿಗೆ ಸಂಯೋಜಿತವಾಗಿರುವ ಇಮೇಲ್ ವಿಳಾಸವನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ:</string>
    <string name="tryanother"><u>ಬೇರೆ ಇಮೇಲ್ ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ</u></string>

    <string name="weather_desc_default">Unable to fetch weather data</string>

    <string name="open_weather_maps_app_id">98ed13acba37b8f64a391fd3a3748865</string>

    <string name="cloudy_weather">&#xf013;</string>
    <string name="thunder_weather">&#xf01e;</string>
    <string name="drizzle_weather">&#xf01c;</string>
    <string name="rainy_weather">&#xf01a;</string>
    <string name="snowy_weather">&#xf01b;</string>
    <string name="clear_weather">&#xf00d;</string>
    <string name="foggy_weather">&#xf014;</string>

    <string name="available_crops"><b>ಲಭ್ಯವಿರುವ ಬೆಳೆಗಳು:</b> ಸೇಬು, ಬ್ಲೂಬೆರ್ರಿ, ಚೆರ್ರಿ, ಕಾರ್ನ್, ದ್ರಾಕ್ಷಿ, ಕಿತ್ತಳೆ, ಪೀಚ್, ಮೆಣಸು, ಆಲೂಗಡ್ಡೆ, ಟೊಮೆಟೊ, ರಾಸ್ಪ್ಬೆರಿ ಮತ್ತು ಸ್ಟ್ರಾಬೆರಿ</string>
    <string name="apple_scab"><b>ಹುರುಪು ನಿರೋಧಕ</b> ವಿಧದ ಸೇಬು ಅಥವಾ ಏಡಿ ಮರಗಳನ್ನು ಆರಿಸಿ.\n<b>ರಕ್ ಅಪ್</b> ಮತ್ತು ಯಾವುದೇ ಬಿದ್ದ ಎಲೆಗಳು ಅಥವಾ ಹಣ್ಣುಗಳನ್ನು ನಿಯಮಿತವಾಗಿ ತಿರಸ್ಕರಿಸಿ, ಮತ್ತು ಚಳಿಗಾಲದಲ್ಲಿ ಬಿದ್ದ ಎಲೆಗಳು ಅಥವಾ ಹಣ್ಣುಗಳನ್ನು ನೆಲದ ಮೇಲೆ ಬಿಡಬೇಡಿ. ಆಪಲ್ ಸ್ಕ್ಯಾಬ್ ಶಿಲೀಂಧ್ರವು ಬಿದ್ದ ಎಲೆಗಳು ಮತ್ತು ಹಣ್ಣುಗಳ ಮೇಲೆ ಚಳಿಗಾಲವನ್ನು ಮೀರಿಸುತ್ತದೆ.\n ನಿಮ್ಮ ಸೇಬು ಮತ್ತು ಏಡಿ ಮರಗಳನ್ನು ಅವುಗಳ ಕಿರೀಟಗಳನ್ನು ತೆರೆದಿಡಲು ಅವುಗಳನ್ನು<b>ಪ್ರೂನ್ ಮಾಡಿ</b> ಇದರಿಂದ ಬೆಳಕು ಮತ್ತು ಗಾಳಿಯು ಚಲಿಸಬಹುದು. ಆರಂಭಿಕ ಸೋಂಕನ್ನು ತಡೆಗಟ್ಟಲು ಒಣ ಎಲೆಗಳು ಮತ್ತು ಹಣ್ಣುಗಳು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತವೆ.\n<b>ನೆಟ್ಟು</b> ನಿಮ್ಮ ಸೇಬು ಮತ್ತು ಏಡಿ ಮರಗಳನ್ನು ಸರಿಯಾಗಿ, ಪೂರ್ಣ ಬಿಸಿಲಿನಲ್ಲಿ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿ ಮರದ ಸುತ್ತಲೂ ಸಾಕಷ್ಟು ಜಾಗದಲ್ಲಿ, ಅವುಗಳ ಪ್ರೌಢ ಗಾತ್ರಕ್ಕೆ ಅನುಗುಣವಾಗಿ. ನೆರಳು ನೀರನ್ನು ತ್ವರಿತವಾಗಿ ಆವಿಯಾಗದಂತೆ ತಡೆಯುತ್ತದೆ, ಮತ್ತು ಕಿಕ್ಕಿರಿದ ಮರಗಳು ರೋಗಕ್ಕೆ ಹೆಚ್ಚು ಒಳಗಾಗುತ್ತವೆ.\n<b>ನೀರುನೀರು</b> ನಿಮ್ಮ ಮರಗಳನ್ನು ಮುಂಜಾನೆ ಗಂಟೆಗಳಲ್ಲಿ, ಮತ್ತು ಒದ್ದೆಯಾದ ಎಲೆಗಳು ಮತ್ತು ಹಣ್ಣುಗಳನ್ನು ಒದ್ದೆ ಮಾಡುವ ಓವರ್ಹೆಡ್ ಸ್ಪ್ರೇಗಳನ್ನು ಬಳಸಬೇಡಿ. ಒಣ ಎಲೆಗಳು ಶಿಲೀಂಧ್ರವನ್ನು ಹೋಸ್ಟ್ ಮಾಡುವುದಿಲ್ಲ.</string>
    <string name="apple_black_rot">\nಸತ್ತಿರುವ ಅಥವಾ ರೋಗಗ್ರಸ್ತ ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ಕತ್ತರಿಸು.\nಮರಗಳಲ್ಲಿ ಉಳಿದಿರುವ ಎಲ್ಲಾ ಒಣಗಿದ ಮತ್ತು ಸುಕ್ಕುಗಟ್ಟಿದ ಹಣ್ಣುಗಳನ್ನು ಆರಿಸಿ.\nಸೋಂಕಿತ ಸಸ್ಯ ವಸ್ತುಗಳನ್ನು ಪ್ರದೇಶದಿಂದ ತೆಗೆದುಹಾಕಿ.\nಎಲ್ಲಾ ಸೋಂಕಿತ ಸಸ್ಯದ ಭಾಗಗಳನ್ನು ಸುಡಬೇಕು, ಹೂಳಬೇಕು ಅಥವಾ ಕಳುಹಿಸಬೇಕು ಪುರಸಭೆಯ ಕಾಂಪೋಸ್ಟಿಂಗ್ ಸೈಟ್.\nನೀವು ಕತ್ತರಿಸಿದ ಯಾವುದೇ ಸೇಬು ಮರಗಳ ಸ್ಟಂಪ್‌ಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಲು ಮರೆಯದಿರಿ. ಸತ್ತ ಸ್ಟಂಪ್‌ಗಳು ಬೀಜಕಗಳ ಮೂಲವಾಗಿರಬಹುದು.</string>
    <string name="cedar_apple_rust">ಲಭ್ಯವಿದ್ದಾಗ ನಿರೋಧಕ ತಳಿಗಳನ್ನು ಆರಿಸಿ.\nಮರಗಳ ಕೆಳಗೆ ಬಿದ್ದ ಎಲೆಗಳು ಮತ್ತು ಇತರ ಭಗ್ನಾವಶೇಷಗಳನ್ನು ಅರೆದು ವಿಲೇವಾರಿ ಮಾಡಿ.\nಸೋಂಕಿತ ಜುನಿಪರ್‌ಗಳಿಂದ ಪಿತ್ತವನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ. ಕೆಲವು ಸಂದರ್ಭಗಳಲ್ಲಿ, ಜುನಿಪರ್ ಸಸ್ಯಗಳನ್ನು ಸಂಪೂರ್ಣವಾಗಿ ತೆಗೆದುಹಾಕಬೇಕು.\nಜೂನಿಪರ್ ಹೋಸ್ಟ್‌ನಿಂದ ಬಿಡುಗಡೆಯಾಗುವ ಬೀಜಕಗಳಿಂದ ಮರಗಳನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಲು, ಮೊಗ್ಗು ವಿರಾಮದಿಂದ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ, ಸೇಬಿನ ಬಳಕೆಗಾಗಿ ವಾರಕ್ಕೊಮ್ಮೆ ತಡೆಗಟ್ಟುವ, ರೋಗ-ಹೋರಾಟದ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳನ್ನು ಲೇಬಲ್ ಮಾಡಿ. ಇದು ವರ್ಷಕ್ಕೆ ಒಮ್ಮೆ ಮಾತ್ರ ಸಂಭವಿಸುತ್ತದೆ, ಆದ್ದರಿಂದ ಈ ವಸಂತಕಾಲದ ಹರಡುವಿಕೆಯ ನಂತರ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್‌ಗಳ ಅಗತ್ಯವಿಲ್ಲ.\nಜುನಿಪರ್‌ನಲ್ಲಿ, ಆಗಸ್ಟ್ ಅಂತ್ಯದ ನಡುವೆ ಕನಿಷ್ಠ ನಾಲ್ಕು ಬಾರಿ ತಾಮ್ರದ ದ್ರಾವಣದೊಂದಿಗೆ (0.5 ರಿಂದ 2.0 ಔನ್ಸ್ / ಗ್ಯಾಲನ್ ನೀರು) ಸಸ್ಯಗಳಿಗೆ ಸಿಂಪಡಿಸುವ ಮೂಲಕ ತುಕ್ಕು ನಿಯಂತ್ರಿಸಬಹುದು. ಮತ್ತು ಅಕ್ಟೋಬರ್ ಕೊನೆಯಲ್ಲಿ.</string>
    <string name="cherry_powdery_mildew">ಮೊದಲ ನೀರಾವರಿಯ ಸುಮಾರು 1 ವಾರದ ನಂತರ ಮೊದಲ ವಸಾಹತುಗಳನ್ನು ಹುಡುಕಲು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ.\nಸಕ್ಕರ್ ಚಿಗುರುಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ ಮತ್ತು ನಾಶಮಾಡಿ.\nಎಲೆಗಳನ್ನು ತೇವಗೊಳಿಸದ ನೀರಾವರಿಯನ್ನು ಬಳಸಿಕೊಂಡು ಹಣ್ಣುಗಳು ಮತ್ತು ಎಲೆಗಳನ್ನು ಅಭಿವೃದ್ಧಿಪಡಿಸುವ ಮೂಲಕ ನೀರಾವರಿ ನೀರನ್ನು ನಿಲ್ಲಿಸಿ. ಅಲ್ಲದೆ, ನೀರಾವರಿ ಸೆಟ್‌ಗಳನ್ನು ಸಾಧ್ಯವಾದಷ್ಟು ಚಿಕ್ಕದಾಗಿ ಇರಿಸಿ.\n ಸಮರುವಿಕೆಯಂತಹ ಉತ್ತಮ ಗಾಳಿಯ ಪ್ರಸರಣವನ್ನು ಉತ್ತೇಜಿಸುವ ಮತ್ತು ನ್ಯಾಯಯುತ ಸಾರಜನಕ ನಿರ್ವಹಣೆಯ ಮೂಲಕ ಮಧ್ಯಮ ಚಿಗುರಿನ ಬೆಳವಣಿಗೆಯನ್ನು ಉತ್ತೇಜಿಸುವ ಸಾಂಸ್ಕೃತಿಕ ಅಭ್ಯಾಸಗಳನ್ನು ಅನುಸರಿಸಿ.</string>
    <string name="corn_grey_spot">ಕಾರ್ನ್ ಗ್ರೇ ಲೀಫ್ ಸ್ಪಾಟ್‌ನಿಂದ ಇಳುವರಿ ನಷ್ಟವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ಅತ್ಯಂತ ಪ್ರವೀಣ ಮತ್ತು ಆರ್ಥಿಕ ವಿಧಾನವೆಂದರೆ ನಿರೋಧಕ ಸಸ್ಯ ಪ್ರಭೇದಗಳನ್ನು ಪರಿಚಯಿಸುವುದು\nಎಲೆ ಮಚ್ಚೆ ಉಂಟಾಗುವ ಸ್ಥಳಗಳಲ್ಲಿ, ಈ ಬೆಳೆಗಳು ಅಂತಿಮವಾಗಿ ಬೆಳೆಯಬಹುದು ಮತ್ತು ಇನ್ನೂ ರೋಗಕ್ಕೆ ನಿರೋಧಕವಾಗಿರುತ್ತವೆ. ರೋಗವು ಸಂಪೂರ್ಣವಾಗಿ ನಿರ್ಮೂಲನೆಯಾಗದಿದ್ದರೂ ಮತ್ತು ನಿರೋಧಕ ಪ್ರಭೇದಗಳು ರೋಗದ ಲಕ್ಷಣಗಳನ್ನು ತೋರಿಸುತ್ತವೆಯಾದರೂ, ಬೆಳವಣಿಗೆಯ ಋತುವಿನ ಕೊನೆಯಲ್ಲಿ, ಬೆಳೆ ಇಳುವರಿಯನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡುವಲ್ಲಿ ರೋಗವು ಪರಿಣಾಮಕಾರಿಯಾಗಿರುವುದಿಲ್ಲ.\nಜೋಳವನ್ನು ಹೊರತುಪಡಿಸಿ ಬೇರೆ ಬೆಳೆಯನ್ನು ಹಾಕಿದಾಗ ಆರಂಭಿಕ ಇನಾಕ್ಯುಲಮ್ ಪ್ರಮಾಣವು ಕಡಿಮೆಯಾಗುತ್ತದೆ. ಆ ಪ್ರದೇಶದಲ್ಲಿ ≥2 ವರ್ಷಗಳವರೆಗೆ; ಅದೇ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಸರಿಯಾದ ಬೇಸಾಯ ವಿಧಾನಗಳನ್ನು ಕೈಗೊಳ್ಳಲಾಗುತ್ತದೆ. ಜೋಳದ ಅನುಪಸ್ಥಿತಿಯಲ್ಲಿ ಕ್ಲೀನ್ ಉಳುಮೆ ಮತ್ತು 1-ವರ್ಷದ ಬೆಳೆ ಸರದಿ ರೋಗವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ. ಸಾಂಪ್ರದಾಯಿಕ ಉಳುಮೆಯು ರೋಗವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ ಆದರೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಣ್ಣಿನ ಸವಕಳಿ</string>
    <string name="corn_leaf_blight">ಈ ರೋಗದ ನಿಯಂತ್ರಣವು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ನಿರ್ವಹಣೆ ಮತ್ತು ತಡೆಗಟ್ಟುವಿಕೆಯ ಮೇಲೆ ಕೇಂದ್ರೀಕೃತವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಮೊದಲನೆಯದಾಗಿ, ಜೋಳದ ಪ್ರಭೇದಗಳು ಅಥವಾ ಮಿಶ್ರತಳಿಗಳನ್ನು ನಿರೋಧಕ ಅಥವಾ ಕನಿಷ್ಠ ಉತ್ತರ ಕಾರ್ನ್ ಎಲೆಗಳ ರೋಗಕ್ಕೆ ಮಧ್ಯಮ ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಹೊಂದಿರಿ. ನೀವು ಜೋಳವನ್ನು ಬೆಳೆಯುವಾಗ, ಅದು ದೀರ್ಘಕಾಲದವರೆಗೆ ತೇವವಾಗದಂತೆ ನೋಡಿಕೊಳ್ಳಿ. ಈ ಸೋಂಕನ್ನು ಉಂಟುಮಾಡುವ ಶಿಲೀಂಧ್ರವು ಬೆಳವಣಿಗೆಯಾಗಲು ಆರರಿಂದ 18 ಗಂಟೆಗಳವರೆಗೆ ಎಲೆಗಳ ತೇವದ ಅಗತ್ಯವಿದೆ. ಬೆಳಿಗ್ಗೆ ಗಾಳಿಯ ಹರಿವು ಮತ್ತು ನೀರಿಗಾಗಿ ಸಾಕಷ್ಟು ಜಾಗವನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ಜೋಳವನ್ನು ನೆಡಬೇಕು ಇದರಿಂದ ಎಲೆಗಳು ದಿನವಿಡೀ ಒಣಗಬಹುದು.</string>
    <string name="grape_black_rot">ವಸಂತಕಾಲದಲ್ಲಿ ಹೊಸ ಬೆಳವಣಿಗೆ ಪ್ರಾರಂಭವಾಗುವ ಮೊದಲು ಸೋಂಕಿತ ಸಮರುವಿಕೆಯನ್ನು ಮತ್ತು ರಕ್ಷಿತ ಹಣ್ಣುಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಬೇಕು, ಸುಟ್ಟುಹಾಕಬೇಕು ಮತ್ತು/ಅಥವಾ ಮಣ್ಣಿನಲ್ಲಿ ಹೂಳಬೇಕು. ಒಳಗಾಗುವ ಪ್ರಭೇದಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ದ್ರಾಕ್ಷಿತೋಟಗಳಲ್ಲಿ ಅಥವಾ ಹಿಂದಿನ ವರ್ಷ ಕಪ್ಪು ಕೊಳೆತ ಸಮಸ್ಯೆ ಇದ್ದಲ್ಲಿ, ಆರಂಭಿಕ ಋತುವಿನ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕ ಸಿಂಪಡಣೆಗಳು ಆರಂಭಿಕ ಸೋಂಕನ್ನು ತಡೆಗಟ್ಟಲು ಸಮಯ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಬೇಕು. ಸೋಂಕುಗಳು ಹಲವಾರು ಆಗಿದ್ದರೆ, ಬೆಳವಣಿಗೆಯ ಋತುವಿನ ನಂತರ ಹಣ್ಣು ಕೊಳೆತದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸುವುದು ತುಂಬಾ ಕಷ್ಟ. ನಿರೋಧಕ ಪ್ರಭೇದಗಳನ್ನು ನೆಡುವುದನ್ನು ಬಲವಾಗಿ ಸೂಚಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
    <string name="grape_esca_black_measles">ಪ್ರಸ್ತುತ, ದಡಾರಕ್ಕೆ ಯಾವುದೇ ಪರಿಣಾಮಕಾರಿ ನಿರ್ವಹಣಾ ತಂತ್ರಗಳಿಲ್ಲ. ಸಣ್ಣ ದ್ರಾಕ್ಷಿತೋಟಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ವೈನ್ ದ್ರಾಕ್ಷಿ ಬೆಳೆಗಾರರು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಫೀಲ್ಡ್ ಸಿಬ್ಬಂದಿಗಳು ಕೊಯ್ಲು ಮಾಡುವ ಮೊದಲು ಸೋಂಕಿತ ಹಣ್ಣುಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕುತ್ತಾರೆ. ದಡಾರದಿಂದ ಪ್ರಭಾವಿತವಾಗಿರುವ ಒಣದ್ರಾಕ್ಷಿಗಳನ್ನು ಸುಗ್ಗಿಯ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಅಥವಾ ಪ್ಯಾಕಿಂಗ್ ಹೌಸ್‌ನಲ್ಲಿ ತಿರಸ್ಕರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆದರೆ ಟೇಬಲ್ ದ್ರಾಕ್ಷಿ ಬೆಳೆಗಾರರು ಬಾಧಿತ ಹಣ್ಣನ್ನು ಬಳ್ಳಿಯ ಮೇಲೆ ಬಿಡುತ್ತಾರೆ. ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಂಶೋಧನೆಯು ತಾಜಾ ಗಾಯಗಳ ವಸಾಹತುಶಾಹಿಯಿಂದ ಶಂಕಿತ ಶಿಲೀಂಧ್ರಗಳನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ಶಿಲೀಂಧ್ರಗಳ ಸೋಂಕಿನಿಂದ ಸಮರುವಿಕೆಯನ್ನು ಗಾಯಗಳನ್ನು ರಕ್ಷಿಸುವುದರ ಮೇಲೆ ಕೇಂದ್ರೀಕೃತವಾಗಿದೆ.</string>

    <string name="grape_isariopsis_leaf_spot">ಋತುಮಾನದಲ್ಲಿ ಇತರ ರೋಗಗಳಿಗೆ ಸಿಂಪಡಿಸುವ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳು ಈ ರೋಗವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡಬಹುದು.</string>
    <string name="peach_bacterial_spot">ಅತ್ಯಂತ ದುರ್ಬಲ ತಳಿಗಳೆಂದರೆ: ‘ಶರತ್ಕಾಲ’ ‘ಶರತ್ಕಾಲ ಲೇಡಿ’ ‘ಬ್ಲೇಕ್’ ‘ಎಲ್ಬರ್ಟಾ’ ‘ಹ್ಯಾಲೆಹೇವನ್’ ‘ಜುಲೈ ಎಲ್ಬರ್ಟಾ’</string>
    <string name="potato_early_blight">ಆರಂಭಿಕ ರೋಗ ಚಿಕಿತ್ಸೆಯು ರೋಗಕ್ಕೆ ನಿರೋಧಕವಾಗಿರುವ ಆಲೂಗೆಡ್ಡೆ ಪ್ರಭೇದಗಳನ್ನು ನೆಡುವ ಮೂಲಕ ತಡೆಗಟ್ಟುವಿಕೆಯನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ; ತಡವಾಗಿ ಪಕ್ವವಾಗುವುದು ಆರಂಭಿಕ ಮಾಗಿದ ಪ್ರಭೇದಗಳಿಗಿಂತ ಹೆಚ್ಚು ನಿರೋಧಕವಾಗಿದೆ.\nಓವರ್ಹೆಡ್ ನೀರಾವರಿ ತಪ್ಪಿಸಿ ಮತ್ತು ಎಲೆಗಳು ಸಾಧ್ಯವಾದಷ್ಟು ಬೇಗ ಒಣಗಲು ಸಸ್ಯಗಳ ನಡುವೆ ಸಾಕಷ್ಟು ಗಾಳಿಯನ್ನು ಅನುಮತಿಸಿ. 2 ವರ್ಷದ ಬೆಳೆ ಸರದಿ ಅಭ್ಯಾಸ ಮಾಡಿ. ಅಂದರೆ, ಆಲೂಗೆಡ್ಡೆ ಬೆಳೆ ಕೊಯ್ಲು ಮಾಡಿದ ನಂತರ 2 ವರ್ಷಗಳವರೆಗೆ ಈ ಕುಟುಂಬದಲ್ಲಿ ಆಲೂಗಡ್ಡೆ ಅಥವಾ ಇತರ ಬೆಳೆಗಳನ್ನು ಮರು ನೆಡಬೇಡಿ.</string>
    <string name="potato_late_blight">ಸರಿಯಾದ ವಿಧವನ್ನು ಆರಿಸಿ: ಯಾವುದೇ ಟೊಮೆಟೊ ಪ್ರಭೇದಗಳು ತಡವಾದ ರೋಗದಿಂದ ಸಂಪೂರ್ಣವಾಗಿ ಪ್ರತಿರಕ್ಷಿತವಾಗಿಲ್ಲವಾದರೂ, ಸಸ್ಯ ತಳಿಗಾರರು ಈಗ ತಡವಾದ ರೋಗ ಶಿಲೀಂಧ್ರದಿಂದ ಸೋಂಕಿಗೆ ನಿರೋಧಕವಾದ ಪ್ರಭೇದಗಳನ್ನು ಅಭಿವೃದ್ಧಿಪಡಿಸುತ್ತಿದ್ದಾರೆ. ಆದ್ದರಿಂದ, ಯಾವ ಪ್ರಭೇದಗಳನ್ನು ನೆಡಬೇಕೆಂದು ನಿರ್ಧರಿಸುವ ಸಮಯ ಬಂದಾಗ, ಇವುಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಗಮನವಿರಲಿ.\nಚಳಿಗಾಲವನ್ನು ತಡೆಯಿರಿ: ಅದೃಷ್ಟವಶಾತ್, ತಡವಾದ ರೋಗವನ್ನು ಉಂಟುಮಾಡುವ ಶಿಲೀಂಧ್ರವು ಚಳಿಗಾಲದಲ್ಲಿ ಬದುಕಲು ಜೀವಂತ ಅಂಗಾಂಶದ ಅಗತ್ಯವಿದೆ, ಆದ್ದರಿಂದ ಇದು ಟೊಮೆಟೊ ಪಂಜರಗಳು ಅಥವಾ ಬೆಂಬಲಗಳ ಮೇಲೆ ಚಳಿಗಾಲವನ್ನು ಮೀರುವುದಿಲ್ಲ. .\nಸಸ್ಯಗಳಿಗೆ ಸ್ಥಳಾವಕಾಶ ನೀಡಿ: ಸಾಧ್ಯವಾದರೆ, ಕಳೆದ ವರ್ಷ ನೀವು ಹೊಂದಿದ್ದ ಟೊಮೆಟೊ ಮತ್ತು ಆಲೂಗಡ್ಡೆಗಳನ್ನು ನೆಡುವುದನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಿ. \nಮೇಲಿನಿಂದ ನೀರುಹಾಕುವುದನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಿ: ಸೋಕರ್ ಮೆತುನೀರ್ನಾಳಗಳನ್ನು ಬಳಸುವುದು ಅಥವಾ ಹನಿ ನೀರಾವರಿ ಎಲೆಗಳನ್ನು ಒಣಗಿಸುವುದು, ಇದು ತಡವಾದ ರೋಗ ಮತ್ತು ಇತರ ರೋಗಗಳು ಹರಡಲು ಹೆಚ್ಚು ಕಷ್ಟಕರವಾಗಿಸುತ್ತದೆ. </string>
    <string name="strawberry_leaf_scorch">ಸ್ಟ್ರಾಬೆರಿ ಗಿಡಗಳ ಮೇಲೆ ಎಲೆ ಸುಡುವಿಕೆಯು ನಿರಾಶಾದಾಯಕವಾಗಿದ್ದರೂ, ತೋಟದಲ್ಲಿ ಅದರ ಹರಡುವಿಕೆಯನ್ನು ತಡೆಯಲು ಮನೆ ತೋಟಗಾರರು ಬಳಸಿಕೊಳ್ಳಬಹುದಾದ ಕೆಲವು ತಂತ್ರಗಳಿವೆ. ಸ್ಟ್ರಾಬೆರಿ ಎಲೆಗಳ ಸುಡುವಿಕೆ ನಿಯಂತ್ರಣದ ಪ್ರಾಥಮಿಕ ವಿಧಾನವೆಂದರೆ ಯಾವಾಗಲೂ ತಡೆಗಟ್ಟುವಿಕೆ.</string>
    <string name="tomato_bacterial_spot">ಸಾಧ್ಯವಾದಾಗ ರೋಗಕಾರಕ-ಮುಕ್ತ ಬೀಜ ಮತ್ತು ರೋಗ-ಮುಕ್ತ ಕಸಿಗಳನ್ನು ಬಳಸುವುದು ಟೊಮೆಟೊದಲ್ಲಿ ಬ್ಯಾಕ್ಟೀರಿಯಾದ ಕಲೆಗಳನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಲು ಉತ್ತಮ ಮಾರ್ಗವಾಗಿದೆ. ಹಸಿರುಮನೆ ಅಥವಾ ಫೀಲ್ಡ್ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಗಳ ಬಳಿ ಸಿಂಪಡಿಸುವ ನೀರಾವರಿ ಮತ್ತು ಕಲ್ ಪೈಲ್‌ಗಳನ್ನು ತಪ್ಪಿಸುವುದು ಮತ್ತು ಆತಿಥೇಯವಲ್ಲದ ಬೆಳೆಯೊಂದಿಗೆ ತಿರುಗುವುದು ಸಹ ರೋಗವನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="tomato_early_blight">ಕಳೆದ ಎರಡು ವರ್ಷಗಳಲ್ಲಿ ಟೊಮ್ಯಾಟೊ ಅಥವಾ ಸೋಲನೇಸಿ ಕುಟುಂಬದ ಇತರ ಸದಸ್ಯರಾದ ಬಿಳಿಬದನೆ, ಆಲೂಗಡ್ಡೆ ಅಥವಾ ಮೆಣಸುಗಳನ್ನು ಬೆಳೆಯಲು ಬಳಸದ ತೋಟದ ಒಂದು ವಿಭಾಗದಲ್ಲಿ ಟೊಮೆಟೊಗಳನ್ನು ನೆಡುವ ಮೂಲಕ ಬೆಳೆ ಸರದಿಯನ್ನು ಅಭ್ಯಾಸ ಮಾಡಿ .\nರೋಗಕ್ಕೆ ನಿರೋಧಕವಾದ ಟೊಮೆಟೊ ವಿಧವನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಲು ಬೀಜದ ಪ್ಯಾಕೇಜುಗಳು ಅಥವಾ ಸಸ್ಯದ ಲೇಬಲ್‌ಗಳನ್ನು ಎಚ್ಚರಿಕೆಯಿಂದ ಓದಿ.\nಟೊಮ್ಯಾಟೊ ಗಿಡಗಳನ್ನು ಪಂಜರ ಅಥವಾ ಪಂಜರದಲ್ಲಿ ಇರಿಸಿ ಇದರಿಂದ ಎಲೆಗಳು ನೆಲದ ಮೇಲೆ ಲಂಬವಾಗಿ ಬೆಳೆಯುತ್ತವೆ.\nಸಸ್ಯಗಳ ಸುತ್ತಲೂ ಚೆನ್ನಾಗಿ ಮಲ್ಚ್ ಮಾಡಿ.</string>
    <string name="tomato_late_blight">ರೋಗವು ನಿಯಮಿತವಾಗಿ ಸಂಭವಿಸುವ ಕೆಲವು ಜನಾಂಗದ ತಡವಾದ ಕೊಳೆತ ಶಿಲೀಂಧ್ರಕ್ಕೆ ನಿರೋಧಕವಾದ ಟೊಮೆಟೊ ಪ್ರಭೇದಗಳನ್ನು ಬೆಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.\nಯಾವುದೇ ಹತ್ತಿರದ ಸ್ವಯಂಸೇವಕ ಟೊಮೆಟೊ ಮತ್ತು ಆಲೂಗಡ್ಡೆ ಸಸ್ಯಗಳು ಮತ್ತು ನೈಟ್‌ಶೇಡ್‌ಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ.\nಅವು ತಡವಾದ ರೋಗದಿಂದ ಮುಕ್ತವಾಗಿವೆಯೇ ಎಂದು ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಕಸಿಗಳನ್ನು ಪರಿಶೀಲಿಸಿ. ನೆಡುವ ಮೊದಲು.\nಸಾಧ್ಯವಾದರೆ, ತುಂತುರು ನೀರಾವರಿಯನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಿ, ಏಕೆಂದರೆ ಇದು ತಡವಾದ ರೋಗವನ್ನು ಅಭಿವೃದ್ಧಿಪಡಿಸಲು ಅನುಕೂಲಕರವಾಗಿದೆ.</string>

    <string name="tomato_leaf_mold">ರೋಗಕಾರಕ P. ಫುಲ್ಫಾ ಸೋಂಕಿತ ಸಸ್ಯದ ಅವಶೇಷಗಳ ಮೇಲೆ ಅಥವಾ ಮಣ್ಣಿನಲ್ಲಿ ಬದುಕಬಲ್ಲದು, ಆದಾಗ್ಯೂ ರೋಗದ ಆರಂಭಿಕ ಮೂಲವು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಸೋಂಕಿತ ಬೀಜವಾಗಿದೆ. ಈ ರೋಗವು ಮಳೆ ಮತ್ತು ಗಾಳಿಯಿಂದ, ಉಪಕರಣಗಳು ಮತ್ತು ಬಟ್ಟೆಗಳ ಮೇಲೆ ಮತ್ತು ಕೀಟಗಳ ಚಟುವಟಿಕೆಯ ಮೂಲಕ ಹರಡುತ್ತದೆ.\nಹೆಚ್ಚಿನ ಸಾಪೇಕ್ಷ ಆರ್ದ್ರತೆ (85% ಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚು) ಹೆಚ್ಚಿನ ತಾಪಮಾನದೊಂದಿಗೆ ಸೇರಿಕೊಂಡು ರೋಗದ ಹರಡುವಿಕೆಯನ್ನು ಉತ್ತೇಜಿಸುತ್ತದೆ. ಇದನ್ನು ಮನಸ್ಸಿನಲ್ಲಿಟ್ಟುಕೊಂಡು, ಹಸಿರುಮನೆಯಲ್ಲಿ ಟೊಮೆಟೊಗಳನ್ನು ಬೆಳೆಯುತ್ತಿದ್ದರೆ, ಹೊರಗಿನ ತಾಪಮಾನಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚಿನ ರಾತ್ರಿ ತಾಪಮಾನವನ್ನು ಕಾಪಾಡಿಕೊಳ್ಳಿ.</string>
    <string name="tomato_spetoria_leaf_spot">ಸೋಂಕಿತ ಎಲೆಗಳನ್ನು ತೆಗೆಯುವುದು. ಸೋಂಕಿತ ಎಲೆಗಳನ್ನು ತಕ್ಷಣವೇ ತೆಗೆದುಹಾಕಿ ಮತ್ತು ಸೋಂಕಿತವಲ್ಲದ ಸಸ್ಯಗಳೊಂದಿಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವ ಮೊದಲು ನಿಮ್ಮ ಕೈಗಳನ್ನು ಮತ್ತು ಪ್ರುನರ್ ಅನ್ನು ಚೆನ್ನಾಗಿ ತೊಳೆಯಲು ಮರೆಯದಿರಿ.\nಸಾವಯವ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕ ಆಯ್ಕೆಗಳನ್ನು ಪರಿಗಣಿಸಿ. ತಾಮ್ರ ಅಥವಾ ಪೊಟ್ಯಾಸಿಯಮ್ ಬೈಕಾರ್ಬನೇಟ್ ಹೊಂದಿರುವ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳು ರೋಗ ಹರಡುವುದನ್ನು ತಡೆಯಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಮೊದಲ ರೋಗಲಕ್ಷಣಗಳು ಕಾಣಿಸಿಕೊಂಡ ತಕ್ಷಣ ಸಿಂಪಡಿಸುವಿಕೆಯನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ ಮತ್ತು ಮುಂದುವರಿದ ನಿರ್ವಹಣೆಗಾಗಿ ಲೇಬಲ್ ನಿರ್ದೇಶನಗಳನ್ನು ಅನುಸರಿಸಿ.</string>
    <string name="tomato_target_spot">ರೋಗವನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ಹಳೆಯ ಬೆಳೆಗಳ ಪಕ್ಕದಲ್ಲಿ ಹೊಸ ಬೆಳೆಗಳನ್ನು ನೆಡಬೇಡಿ.\nಪಪ್ಪಾಯದಿಂದ ಸಾಧ್ಯವಾದಷ್ಟು ದೂರದಲ್ಲಿ ನೆಡಬೇಡಿ, ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಎಲೆಗಳು ಸಣ್ಣ ಕೋನೀಯ ಮಚ್ಚೆಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದರೆ (ಫೋಟೋ 5).\nನರ್ಸರಿಯಲ್ಲಿರುವ ಎಲ್ಲಾ ಸಸಿಗಳನ್ನು ಪರಿಶೀಲಿಸಿ. , ಮತ್ತು ಎಲೆಯ ಚುಕ್ಕೆಗಳಿರುವ ಯಾವುದನ್ನಾದರೂ ಎಸೆಯಿರಿ. ತಳದಲ್ಲಿ ಉತ್ತಮ ಗಾಳಿಯ ಹರಿವನ್ನು ಅನುಮತಿಸಲು ಸಸ್ಯಗಳ ಕೆಳಗಿನ ಭಾಗದಿಂದ ಕೆಲವು ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ\nರೋಗವನ್ನು ಕಂಡ ತಕ್ಷಣ ಕೆಳಗಿನ ಎಲೆಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ ಮತ್ತು ಸುಟ್ಟು ಹಾಕಿ, ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಕೆಳಗಿನ ಹಣ್ಣಿನ ಟ್ರಸ್ಗಳು ನಂತರ ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ.</string>
    <string name="tomato_yellow_leaf_curl">ಟೊಮ್ಯಾಟೊ ಹಳದಿ ಎಲೆ ಸುರುಳಿಯ ವೈರಸ್‌ಗಾಗಿ ತ್ವರಿತ ಮತ್ತು ನಿಖರವಾದ ಪರೀಕ್ಷೆಗಳು UC ಡೇವಿಸ್ ಮತ್ತು CDFA ನಲ್ಲಿ ಲಭ್ಯವಿದೆ. ಈ ಪರೀಕ್ಷೆಗಳನ್ನು 24 ಗಂಟೆಗಳಿಗಿಂತ ಕಡಿಮೆ ಅವಧಿಯಲ್ಲಿ ನಡೆಸಬಹುದು. TYLC-ತರಹದ ರೋಗಲಕ್ಷಣಗಳೊಂದಿಗೆ ಟೊಮ್ಯಾಟೊಗಳನ್ನು ಕಂಡುಹಿಡಿದ ಯಾರಾದರೂ ತಮ್ಮ ಕೌಂಟಿ ಫಾರ್ಮ್ ಸಲಹೆಗಾರರನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಬಹುದು, UC ಡೇವಿಸ್‌ನಲ್ಲಿ ರಾಬರ್ಟ್ L. ಗಿಲ್ಬರ್ಟ್‌ಸನ್ ಅಥವಾ CDFA ನಲ್ಲಿ ಟಾಂಗ್ಯಾನ್ ಟಿಯಾನ್.</string>
    <string name="tomato_mosaic_virus">ಕುಂಠಿತಗೊಂಡ ಅಥವಾ ವಿರೂಪಗೊಂಡಂತೆ ಕಂಡುಬರುವ ಯಾವುದೇ ಸಸಿಗಳನ್ನು ನಾಶಪಡಿಸಿ ಮತ್ತು ನಂತರ ಉಪಕರಣಗಳು ಮತ್ತು ಕೈಗಳನ್ನು ಸೋಂಕುರಹಿತಗೊಳಿಸಿ.\nಟೊಮೆಟೋಗಳ ಸುತ್ತಲಿನ ಪ್ರದೇಶವನ್ನು ಕಳೆ ಮತ್ತು ಸಸ್ಯದ ಕೊಳೆತದಿಂದ ಮುಕ್ತಗೊಳಿಸಿ ರೋಗವು ಆವರಿಸಬಹುದಾದ ಪ್ರದೇಶಗಳನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಿ. ಮಾಲಿನ್ಯದ ಸಾಧ್ಯತೆಗಳನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ಕೀಟಗಳನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಿ.</string>
    <string name="tomato_spider_mites">ನಿಮ್ಮ ಟೊಮೆಟೊ ಸಸ್ಯಗಳು ಬಾಯಾರಿಕೆಯಾಗಿದ್ದರೆ, ಜೇಡ ಹುಳಗಳು ಒಳಗೆ ಹೋಗಬಹುದು. ಮಣ್ಣಿನ ತೇವವನ್ನು ಇರಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ನಿಯಮಿತವಾದ ನೀರುಹಾಕುವುದನ್ನು ಅಭ್ಯಾಸ ಮಾಡಿ, ಆದರೆ ನೀರಿನಿಂದ ತುಂಬಿರುವುದಿಲ್ಲ. ಅವು ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ಧೂಳಿನ ಸಸ್ಯಗಳಲ್ಲಿ ಕಂಡುಬರುತ್ತವೆ. ಸಾಧ್ಯವಾದರೆ, ಯಾವುದೇ ಧೂಳು ಮತ್ತು ಕೀಟಗಳನ್ನು ಓಡಿಸಲು ಮೇಲಿನಿಂದ ಸಸ್ಯಗಳಿಗೆ ನೀರು ಹಾಕಿ.</string>
    <string name="grey_common_rust">ಬೂದು ಎಲೆ ಮಚ್ಚೆಯ ನಿರ್ವಹಣಾ ತಂತ್ರಗಳಲ್ಲಿ ಬೇಸಾಯ, ಬೆಳೆ ಸರದಿ ಮತ್ತು ನೆಟ್ಟ ನಿರೋಧಕ ಮಿಶ್ರತಳಿಗಳು ಸೇರಿವೆ.\nಸಸ್ಯಗಳು ಆರಂಭಿಕ ಸೋಂಕಿಗೆ ಒಳಗಾದಾಗ ಮತ್ತು ಪರಿಸರ ಪರಿಸ್ಥಿತಿಗಳು ರೋಗಕ್ಕೆ ಅನುಕೂಲಕರವಾದಾಗ ಗಮನಾರ್ಹ ನಷ್ಟವನ್ನು ತಡೆಗಟ್ಟಲು ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳು ಬೇಕಾಗಬಹುದು.</string>
    <string name="apple_healthy">ನೀವು ಉತ್ತಮವಾಗಿರುವಿರಿ!!</string>


    <string name="scales">1. ಮಾಪಕಗಳು: ಮೇಣದಂಥ ಮಾಪಕದಂತೆ ಕಾಣುವ ಗಟ್ಟಿಯಾದ ಲೇಪನದೊಳಗೆ ಇವು ಮುಚ್ಚಲ್ಪಟ್ಟಿರುತ್ತವೆ ಮತ್ತು ಎಲೆಗಳ ಕೆಳ ಮೇಲ್ಮೈ ಮತ್ತು ಶಾಖೆಗಳ ನಾಳಗಳನ್ನು ಮುತ್ತಿಕೊಳ್ಳುತ್ತವೆ.</string>
    <string name="thrip">2. ಥ್ರೈಪ್ಸ್: ಇವುಗಳು ಸೂಕ್ಷ್ಮ ಹೀರುವ ಕೀಟಗಳಾಗಿದ್ದು, ಮುಖ್ಯವಾಗಿ ಕೋಮಲ ಎಲೆಗಳು, ಕೊಂಬೆಗಳು ಮತ್ತು ಹೂವಿನ ಮೊಗ್ಗುಗಳ ಮೇಲೆ ದಾಳಿ ಮಾಡುತ್ತವೆ, ಬಾಧಿತ ಸಸ್ಯಗಳು ಸುಟ್ಟ ನೋಟದಿಂದ ದುರ್ಬಲಗೊಳ್ಳುತ್ತವೆ.</string>
    <string name="aphids">3. ಗಿಡಹೇನುಗಳು: ಈ ಕಂದು ಅಥವಾ ಹಸಿರು ಕೀಟಗಳು ಕೋಮಲ ಚಿಗುರುಗಳು, ಎಲೆಗಳು ಮತ್ತು
    ಹೂವಿನ ಮೊಗ್ಗುಗಳಿಂದ ರಸವನ್ನು ಹೀರುತ್ತವೆ. ಬಾಧಿತ ಸಸ್ಯವು ದುರ್ಬಲಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಬೆಳವಣಿಗೆಯಲ್ಲಿ
    ಹಿಂದುಳಿದಿದೆ.
</string>
    <string name="mealybugs">4. ಮೀಲಿಬಗ್ಸ್: ಇವುಗಳು ಸಣ್ಣ ತಿರುಳಿರುವ ಕೀಟಗಳಾಗಿದ್ದು, ಬಿಳಿ, ಉಣ್ಣೆ ಮತ್ತು ಮೇಣದಂತಹ ಸ್ರವಿಸುವಿಕೆಯಿಂದ ಮುಚ್ಚಲ್ಪಟ್ಟಿರುತ್ತವೆ. ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ, ಹಳೆಯ ಸಸ್ಯಗಳು ಪರಿಣಾಮ ಬೀರುತ್ತವೆ.</string>
    <string name="whitefiles">5. ಬಿಳಿ ನೊಣಗಳು: ಇವು ಚಿಕ್ಕ ಕೀಟಗಳು, ಬಿಳಿ ಬಣ್ಣ ಮತ್ತು ತೇವ ಮತ್ತು ಗಾಢವಾದ ಪರಿಸ್ಥಿತಿಗಳಲ್ಲಿ ಬಹಳ ಸಕ್ರಿಯವಾಗಿವೆ.</string>
    <string name="spider_mites">6. ಸ್ಪೈಡರ್-ಮೈಟ್ಸ್: ಇದು ಒಂದು ನಿಮಿಷದ ಚುಕ್ಕೆ ಗಾತ್ರದ ಅಪಾಯಕಾರಿ, ಚಿಗುರು ಹೀರುವ ಕೀಟ, ಕೆಂಪು ಬಣ್ಣ, ಬರಿಗಣ್ಣಿಗೆ ಬಹುತೇಕ ಅಗೋಚರವಾಗಿರುತ್ತದೆ, ಜೇಡವನ್ನು ಹೋಲುತ್ತದೆ ಆದರೆ ನಿಜವಾದ ಜೇಡವಲ್ಲ.</string>
    <string name="caterpillr">7. ಮರಿಹುಳುಗಳು: ವಿವಿಧ ಮರಿಹುಳುಗಳು ಎಲೆಗಳನ್ನು ತಿನ್ನುತ್ತವೆ, ಅವು ನಿರಂತರವಾಗಿ ತಿನ್ನುವ ಮೂಲಕ ಎಲೆಗಳನ್ನು ಹಾನಿಗೊಳಿಸುತ್ತವೆ.</string>
    <string name="leaf_bettle">8. ಎಲೆ ಜೀರುಂಡೆಗಳು ಮತ್ತು ಜೀರುಂಡೆಗಳು: ಈ ಎಲೆಗಳನ್ನು ಮುತ್ತಿಕೊಳ್ಳುವ ಹಾರುವ ಕೀಟಗಳನ್ನು ಗುಲಾಬಿಗಳಂತಹ ಹೂಬಿಡುವ ಸಸ್ಯಗಳ ಮೇಲೆ ಗಂಭೀರ ಕೀಟಗಳೆಂದು ಪರಿಗಣಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="cut_worms">9. ಕತ್ತರಿಸಿದ ಹುಳುಗಳು: ಈ ದೋಷವು ಮಣ್ಣಿನಲ್ಲಿ ಉಳಿಯುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ನೆಲದ ಮಟ್ಟದಲ್ಲಿ ಸಸ್ಯವನ್ನು ಆಕ್ರಮಿಸುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="leaf_miner">10. ಲೀಫ್-ಮೈನರ್ಸ್: ಥೀಸಸ್ ಕೀಟಗಳ ಲಾರ್ವಾಗಳು ಅಂಗಾಂಶ ಪದರಗಳ ನಡುವೆ ಎಲೆಗಳಾಗಿ ಗಣಿಗಾರಿಕೆ ಮಾಡುತ್ತವೆ, ಎಲೆಗಳ ಮೇಲ್ಮೈಯಲ್ಲಿ ಮಲವಿಸರ್ಜನೆಯನ್ನು ಬಿಡುತ್ತವೆ ಮತ್ತು ಎಲೆಗಳ ಮೇಲೆ ವಿಶಿಷ್ಟವಾದ ಬಿಳಿ ಮಾದರಿಗಳನ್ನು ರಚಿಸುತ್ತವೆ.</string>
    <string name="reset">ಮರುಹೊಂದಿಸಿ</string>

    <string name="desc_about_app">Weather forecast | ☀️ OpenWheatherMap</string>
    <string name="version">Version</string>
    <string name="ok">Ok</string>
    <string name="cancel">Cancel</string>
    <string name="progress">Loading..</string>
    <string name="msg_failed">Something went wrong...Please try later!</string>
    <string name="msg_gps">Please enable GPS for current location access</string>
    <string name="msg_internet">Please connect to Internet</string>
    <string name="msg_location_services">Allow the application access to location permission</string>

    <string name="desc_app_logo">App Logo</string>
    <string name="msg_splash_bottom_tag">Made with ❤️ in India | Open Source Project </string>
    <string name="action_search">Search Weather by City Name</string>
    <string name="action_about">About</string>
    <string name="search_title"> 🔍 Enter City Name </string>

    <string name="desc_weather">Weather condition</string>

    <string name="temp_lable">Temperature:</string>
    <string name="temp_unit">\u00B0C</string>
    <string name="wind_lable">Wind:</string>
    <string name="wind_unit">m/s</string>
    <string name="pressure_lable">Pressure:</string>
    <string name="pressure_unit">hPa</string>
    <string name="humidity_lable">humidity:</string>
    <string name="humidity_unit">%</string>

    <string name="weather_home">Weather home</string>
    <string name="your_location">Use your Location</string>
    <string name="more_text">TAP FOR MORE</string>
    <string name="gps_msg">This app requires GPS to work properly, do you want to enable it?</string>
    <string name="yes">YES</string>
    <string name="gps">Enable GPS</string>
    <string name="temp">Temperature unit</string>
    <string name="temp_key">temp_unit_key</string>
    <string name="default_temp">Celsius</string>
    <string name="your_plant_doctor">Your Plant Doctor</string>
    <string name="selectLang">ಭಾಷೆಯನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಿ</string>
    <string name="skip">Skip</string>

    <string-array name="temp_units">
        <item>Celsius</item>
        <item>Fahrenheit</item>
    </string-array>

    <string-array name="temp_values">
        <item>Celsius</item>
        <item>Fahrenheit</item>
    </string-array>

    <string name="health_check">ಆರೋಗ್ಯ ತಪಾಸಣೆ</string>
    <string name="health_check_tag">ರೋಗಗಳನ್ನು ಪತ್ತೆಹಚ್ಚಲು ಮತ್ತು ಚಿಕಿತ್ಸಾ ಸಲಹೆಯನ್ನು ಪಡೆಯಲು ನಿಮ್ಮ ಬೆಳೆಯ ಚಿತ್ರವನ್ನು ಟೇಲ್ ಮಾಡಿ</string>
    <string name="community">ಸಮುದಾಯ</string>
    <string name="community_tag">ಸಮುದಾಯದಿಂದ ಸಹಾಯ ಪಡೆಯಲು ನಿಮ್ಮ ಬೆಳೆ ಕುರಿತು ಪ್ರಶ್ನೆಯನ್ನು ಕೇಳಿ</string>
    <string name="cultivation_tips">ಕೃಷಿ ಸಲಹೆಗಳು</string>
    <string name="cultivation_tips_tag">ನಿಮ್ಮ ಇಳುವರಿಯನ್ನು ಹೇಗೆ ಸುಧಾರಿಸುವುದು ಎಂಬುದರ ಕುರಿತು ಚೌಕಟ್ಟಿನ ಸಲಹೆಯನ್ನು ಸ್ವೀಕರಿಸಿ</string>
    <string name="upload_image">ಚಿತ್ರವನ್ನು ಅಪ್‌ಲೋಡ್ ಮಾಡಿ</string>
    <string name="register">ರಿಜಿಸ್ಟರ್</string>
    <string name="login">ಲಾಗಿನ್</string>
    <string name="already_have_an_account">ಈಗಾಗಲೇ ಖಾತೆಯನ್ನು ಹೊಂದಿರುವಿರಾ?</string>
    <string name="show_password">ಪಾಸ್‌ವರ್ಡ್ ತೋರಿಸು</string>
    <string name="welcome_back_nyou_ve_been_missed">ಮತ್ತೆ ಸುಸ್ವಾಗತ.\nನೀವು ಮಿಸ್ ಮಾಡಿಕೊಂಡಿದ್ದೀರಿ!</string>
    <string name="forget_password">ಪಾಸ್‌ವರ್ಡ್ ಮರೆತುಬಿಡಿ</string>
    <string name="don_t_have_an_account">ಖಾತೆ ಹೊಂದಿಲ್ಲವೇ?</string>
    <string name="prompt_confirm_password">ಪಾಸ್ ವರ್ಡ್ ದೃಢೀಕರಿಸಿ</string>


    <string name="banana_cordona">ರೋಗದ ಮಟ್ಟವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು, ಸೋಂಕಿತ ಎಲೆಗಳನ್ನು ತೆಗೆಯಬೇಕು. ರೋಗಲಕ್ಷಣಗಳಿಗಾಗಿ ಸಸ್ಯಗಳನ್ನು ಮೇಲ್ವಿಚಾರಣೆ ಮಾಡಿ ಮತ್ತು ಅಗತ್ಯವಿದ್ದಾಗ ನೋಂದಾಯಿತ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕವನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸಿ. CLS ನಿಯಂತ್ರಣಕ್ಕಾಗಿ Luna® ಅನುಭವವನ್ನು ನೋಂದಾಯಿಸಲಾಗಿದೆ. CLS (C. musae) ನಿಯಂತ್ರಣಕ್ಕಾಗಿ Scala® ಅನ್ನು ನೋಂದಾಯಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
    <string name="banana_pestalotiopsis">ಗಾಳಿ ಮತ್ತು ನೀರಿನ ಚಲನೆಯು ಪೆಸ್ಟಲೋಟಿಯೊಪ್ಸಿಸ್ ಪಾಲ್ಮರಮ್ ಬೀಜಕಗಳನ್ನು ಸುಲಭವಾಗಿ ಹರಡುತ್ತದೆ ಆದ್ದರಿಂದ ನೈರ್ಮಲ್ಯ ಮತ್ತು ನೀರಾವರಿ ನಿರ್ವಹಣೆಯು ರೋಗದ ಚಲನೆಯನ್ನು ತಡೆಗಟ್ಟುವಲ್ಲಿ ನಿರ್ಣಾಯಕವಾಗಿದೆ ಎಂದು ಸಾಬೀತುಪಡಿಸಬಹುದು. ಸಸ್ಯಕ್ಕೆ ಗಾಯಗಳು ಮತ್ತು ಹಾನಿಗಳು ಶಿಲೀಂಧ್ರಕ್ಕೆ ಸುಲಭ ಪ್ರವೇಶವನ್ನು ನೀಡುತ್ತವೆ ಆದ್ದರಿಂದ ಮಾನವ ಮತ್ತು ಕೀಟಗಳ ಚಟುವಟಿಕೆಯ ಮಿತಿಯು ತುಂಬಾ ಪ್ರಯೋಜನಕಾರಿಯಾಗಿದೆ. ಹೆಚ್ಚಿನ ಆರ್ದ್ರತೆಯ ಮಟ್ಟಕ್ಕೆ ಒಡ್ಡಿಕೊಂಡಾಗ ಎಲೆಗಳು ತೇವವಾಗಿರುವ ಸಮಯವನ್ನು ಮಿತಿಗೊಳಿಸುವುದು ಇನಾಕ್ಯುಲೇಷನ್ ಅಪಾಯವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಆದ್ದರಿಂದ ಒವರ್ಹೆಡ್ ನೀರಾವರಿಯನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕುವುದರಿಂದ ಅನುಕೂಲಕರ ಆರ್ದ್ರ ವಾತಾವರಣವಿರುವಾಗ ಎಲೆಗಳ ಮೇಲೆ ಸೋಂಕನ್ನು ತಡೆಯಬಹುದು. ಪೆಸ್ಟಲೊಟೊಪ್ಸಿಸ್ ಪಾಲ್ಮರಮ್ ಅನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸುವಲ್ಲಿ ಪೋಷಕಾಂಶಗಳ ನಿರ್ವಹಣೆಯು ಬಹಳ ಮುಖ್ಯವಾಗಿದೆ. ಪೋಷಕಾಂಶಗಳ ಕೊರತೆಯು ಎಲೆಗಳ ಅಂಗಾಂಶದ ಕ್ಲೋರೋಸಿಸ್ ಮತ್ತು ನೆಕ್ರೋಸಿಸ್ಗೆ ಕಾರಣವಾಗಬಹುದು, ಇದು ರೋಗ ಚುಚ್ಚುಮದ್ದಿಗೆ ಅಗತ್ಯವಾದ ಗಾಯವನ್ನು ಉಂಟುಮಾಡುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="banana_sigatoka">ನಾಟಿಯನ್ನು ಚೆನ್ನಾಗಿ ಬರಿದಾದ ಮಣ್ಣಿನಲ್ಲಿ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಬೇಕು ಮತ್ತು ಸರಿಯಾದ ಒಳಚರಂಡಿಯನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸಬೇಕು ನಂತರ ನಿರೋಧಕ ಪ್ರಭೇದಗಳನ್ನು ಬೆಳೆಸಿ ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಿದ ಅಂತರದಲ್ಲಿ ನೆಡುವುದು ಜನದಟ್ಟಣೆಯನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಲು ನಿಯತಕಾಲಿಕವಾಗಿ ಸಕ್ಕರ್‌ಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ ಮತ್ತು ಕೇವಲ ಒಂದು ಅಥವಾ ಎರಡು ಆರೋಗ್ಯಕರ ಸಕ್ಕರ್‌ಗಳನ್ನು ನಿಯತಕಾಲಿಕವಾಗಿ ಪೀಡಿತ ಎಲೆಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ ಮತ್ತು ಸುಟ್ಟುಹಾಕಿ. ಮತ್ತಷ್ಟು ಹರಡುವುದನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಿ ಸಾಕಷ್ಟು ಪೊಟ್ಯಾಸಿಯಮ್ ಗೊಬ್ಬರಗಳನ್ನು ಒದಗಿಸಿ ಹೊಲಗಳನ್ನು ಕಳೆಗಳಿಂದ ಮುಕ್ತಗೊಳಿಸಿ</string>
    <string name="chili_leaf_curl">ವೈರಸ್‌ಗಳಿಗೆ ಯಾವುದೇ ಚಿಕಿತ್ಸೆಗಳಿಲ್ಲ. ಸೋಂಕಿತ ಮೆಣಸು ಗಿಡಗಳನ್ನು ಗುಣಪಡಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ; ಆದ್ದರಿಂದ, ತಡೆಗಟ್ಟುವಿಕೆಗೆ ಗಮನ ನೀಡಬೇಕು. ಕೆಲವು ಸಸ್ಯಗಳು ರೋಗಲಕ್ಷಣಗಳನ್ನು ತೋರಿಸಿದರೆ ಅವುಗಳನ್ನು ಹೊಲದಿಂದ ತೆಗೆದುಹಾಕಿ. ಆರ್ಗನೋಫಾಸ್ಫೇಟ್, ಕಾರ್ಬಮೇಟ್ಗಳು ಅಥವಾ ಪೈರೆಥ್ರಾಯ್ಡ್ ಕೀಟನಾಶಕಗಳ ಆಗಾಗ್ಗೆ ಬಳಕೆಯನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ; ಅವು ನೈಸರ್ಗಿಕ ವೈಟ್‌ಫ್ಲೈ ಶತ್ರುಗಳು ಮತ್ತು ಪರಾಗಸ್ಪರ್ಶಕಗಳನ್ನು ತೊಡೆದುಹಾಕುತ್ತವೆ.</string>
    <string name="chili_leaf_spot">"ಮ್ಯಾಂಕೋಜೆಬ್ 0.25% ಅಥವಾ ಕ್ಲೋರೋಥಲೋನಿಲ್ (ಕವಾಚ್) 0.1% ನೊಂದಿಗೆ 10-15 ದಿನಗಳ ಮಧ್ಯಂತರದಲ್ಲಿ ಎರಡು ಬಾರಿ ಸಿಂಪಡಿಸಿ. "</string>
    <string name="chili_whitefy">ಗಿಡ ಉತ್ಪನ್ನಗಳೆಂದರೆ ಬೇವಿನ ಕಾಳು ಸಾರ 5% (50 ಕೆಜಿ) ಮತ್ತು ಬೇವಿನ ಎಣ್ಣೆ 5 ಮಿಲಿ/ ಲೀ. ಅಥವಾ ಮೀನಿನ ಎಣ್ಣೆ ರೋಸಿನ್ ಸೋಪ್ 2 ಕೆಜಿ @ 1 ಕೆಜಿ 40 ಲೀಟರ್ ನೀರಿನಲ್ಲಿ ಪ್ರತ್ಯೇಕವಾಗಿ ಅಥವಾ ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಿದ ಕೀಟನಾಶಕಗಳ ಜೊತೆಯಲ್ಲಿ ಸಿಂಪಡಿಸಬಹುದು (2 ಮಿಲಿ / ಲೀಟರ್ ನೀರಿಗೆ) ಆರಂಭಿಕ ಹಂತಗಳಲ್ಲಿ, ಮೀಥೈಲ್ ಡೆಮೆಟಾನ್ 25 ಇಸಿ @ 500 ಮಿಲಿ ಸಿಂಪಡಿಸಿ (500 ಲೀ. ಸ್ಪ್ರೇ ದ್ರವ/ಹೆ). ಮಧ್ಯ ಮತ್ತು ಕೊನೆಯ ಹಂತದಲ್ಲಿ, ಎಥಿಯಾನ್ 50 ಇಸಿ @ 1.0 ಲೀಟರ್/ಹೆ, ಟ್ರೈಝೋಫಾಸ್ 25 ಇಸಿ @ 2.0 ಲೀಟರ್/ಹೆ ಮತ್ತು ಅಸಿಫೇಟ್ 75 ಎಸ್ಪಿ @ 1.30 ಕೆಜಿ/ಹೆ.</string>
    <string name="chili_yellow">ಪರಭಕ್ಷಕ ಹುಳದ ಚಟುವಟಿಕೆಯನ್ನು ಉತ್ತೇಜಿಸಿ: ಆಂಬ್ಲೈಸಿಯಸ್ ಓವಾಲಿಸ್ ಫೋರೇಟ್ 10 % G @10 kg/ha ಅಥವಾ ಕೆಳಗಿನ ಯಾವುದಾದರೂ ಒಂದು ಕೀಟನಾಶಕವನ್ನು ಸಿಂಪಡಿಸಿ</string>
    <string name="chili_healthy">ತೊಂದರೆ ಇಲ್ಲ, ನಿಮ್ಮ ಗಿಡ ಚೆನ್ನಾಗಿದೆ!</string>
    <string name="citrus_c">ಸಂಯೋಜಿತ ನಿರ್ವಹಣಾ ಅಭ್ಯಾಸಗಳು (1) ಕ್ಯಾಂಕರ್ ರೋಗ-ಮುಕ್ತ ನರ್ಸರಿ ಸಸ್ಯಗಳನ್ನು ಬಳಸುವುದು, (2) ಸೋಂಕಿತ ಕೊಂಬೆಗಳನ್ನು ಕತ್ತರಿಸುವುದು ಮತ್ತು ಸುಡುವುದು, (3) ತಾಮ್ರ-ಆಧಾರಿತ ಬ್ಯಾಕ್ಟೀರಿಯಾನಾಶಕಗಳನ್ನು ಸಿಂಪಡಿಸುವುದು ಮತ್ತು (4) ಮೂಲಕ ಸಿಟ್ರಸ್ ಕ್ಯಾನ್ಸರ್ ಸಂಭವವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಬಹುದು ಕ್ಯಾನ್ಸರ್-ನಿರೋಧಕ ಪ್ರಭೇದಗಳನ್ನು ಅಭಿವೃದ್ಧಿಪಡಿಸುವುದು</string>
    <string name="citrus_healthy">ಯಾವುದೇ ಸಮಸ್ಯೆ ಕಂಡುಬಂದಿಲ್ಲ!</string>

    <string name="citrus_bs">ಸೂಕ್ತವಾದ ಚಿಕಿತ್ಸೆ-ಶಿಲೀಂದ್ರನಾಶಕಗಳಾದ ತಾಮ್ರ, ಸ್ಟ್ರೋಬಿಲುರಿನ್‌ಗಳು ಅಥವಾ ಇತರ ಲೇಬಲ್ ಮಾಡಿದ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳನ್ನು UF/IFAS ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಿದಂತೆ ಮಧ್ಯಂತರದಲ್ಲಿ ಮರಗಳಿಗೆ ಸಿಟ್ರಸ್ ಕಪ್ಪು ಚುಕ್ಕೆ ರೋಗದ ಹಾನಿ ಮತ್ತು ಹರಡುವಿಕೆಯನ್ನು ತಡೆಯಲು ಅನ್ವಯಿಸಬೇಕು. .</string>
    <string name="citrus_hun">ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಮತ್ತು ಅಂತರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಕ್ವಾರಂಟೈನ್‌ಗಳು ದೂರದ ಪ್ರಸರಣದ ಸಾಮರ್ಥ್ಯವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ನಿರ್ಣಾಯಕವಾಗಿವೆ. ಸಂಯೋಜಿತ ಕೀಟ ನಿರ್ವಹಣಾ ತಂತ್ರಗಳು ಅಗತ್ಯವಿದೆ: ಆರಂಭಿಕ ಪತ್ತೆ, ವಾಹಕಗಳ ರಾಸಾಯನಿಕ ಮತ್ತು ಜೈವಿಕ ನಿಯಂತ್ರಣ, ಮರಗಳ ರಾಸಾಯನಿಕ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿಜೀವಕ ಚಿಕಿತ್ಸೆಗಳನ್ನು ಬಳಸಿಕೊಂಡು ಲೈಬರಿಬ್ಯಾಕ್ಟರ್‌ಗಳ ಸಂಭಾವ್ಯ ರಾಸಾಯನಿಕ ನಿಯಂತ್ರಣ, ಬಡ್‌ವುಡ್ ಮೂಲಗಳ ಪ್ರತ್ಯೇಕತೆ ಮತ್ತು ರಕ್ಷಣೆ ಮತ್ತು ಸ್ಕ್ರೀಡ್-ಇನ್, ಕೀಟಗಳಲ್ಲಿ ಸಸ್ಯ ಪ್ರಸರಣ. ಪುರಾವೆ ಸ್ಥಳಗಳು, ಮತ್ತು ನಿರೋಧಕ ತಳಿಗಳ ಅಭಿವೃದ್ಧಿ.</string>
    <string name="citrus_tv">ಟ್ರಿಸ್ಟೆಜಾ ಸಂಕೀರ್ಣದ ನಿರ್ವಹಣೆಯು ಸಹಿಷ್ಣು ಬೇರುಕಾಂಡಗಳು ಮತ್ತು ಟ್ರಿಸ್ಟೆಜಾ-ಮುಕ್ತ ಪ್ರಸರಣ ವಸ್ತುಗಳಂತಹ ತಡೆಗಟ್ಟುವ ಕ್ರಮಗಳ ಮೇಲೆ ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ಅವಲಂಬಿತವಾಗಿದೆ. ಆದಾಗ್ಯೂ, ಕೀಟ ವಾಹಕದ ಕಾರಣ, ರೋಗ ಹರಡುವಿಕೆಯನ್ನು ಸಂಪೂರ್ಣವಾಗಿ ತಡೆಯಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ. ಟ್ರಿಸ್ಟೆಜಾದ ರೋಗಲಕ್ಷಣಗಳು ಬೇಸಿಗೆಯ ತಿಂಗಳುಗಳಲ್ಲಿ ಹೆಚ್ಚು ಸ್ಪಷ್ಟವಾಗುತ್ತವೆ, ಹೆಚ್ಚಿದ ನೀರಿನ ಅಗತ್ಯಗಳನ್ನು ಕ್ಷೀಣಿಸುತ್ತಿರುವ ಬೇರಿನ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯಿಂದ ಪೂರೈಸಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ.</string>
    <string name="cotton_cv">ಇಮಾಡಕ್ಲೋಪ್ರಿಡ್ ಅಥವಾ ಡೈನೋಟ್‌ಫುರಾನ್‌ನಂತಹ ಬಿಳಿನೊಣಗಳ ಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು ಕೀಟನಾಶಕಗಳ ರೂಪದಲ್ಲಿ ರಾಸಾಯನಿಕ ನಿಯಂತ್ರಣವನ್ನು ಬಳಸಬಹುದು.</string>
    <string name="cotton_fw">ಫ್ಯುಸಾರಿಯಮ್ ವಿಲ್ಟ್‌ನ ನಿರ್ವಹಣೆ ಕಷ್ಟಕರವಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ನಿರೋಧಕ ತಳಿಗಳು ಮತ್ತು ರೋಗಕಾರಕ-ಮುಕ್ತ ಹತ್ತಿ ಬೀಜದ ಬಳಕೆಯ ಮೂಲಕ ಅತ್ಯಂತ ಯಶಸ್ವಿಯಾಗಿ ಸಾಧಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಒಮ್ಮೆ ಇನಾಕ್ಯುಲಮ್ ಅನ್ನು ಕ್ಷೇತ್ರಕ್ಕೆ ಪರಿಚಯಿಸಿದ ನಂತರ, ಇನಾಕ್ಯುಲಮ್ ಮಟ್ಟವನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸಲು ಮಣ್ಣಿನ ಸೌರೀಕರಣ ಮತ್ತು ಧೂಮೀಕರಣದಂತಹ ತಂತ್ರಗಳನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="cotton_bb">ಹತ್ತಿ ಬೀಜಗಳನ್ನು 100ml/kg ಬೀಜದಲ್ಲಿ ಕೇಂದ್ರೀಕರಿಸಿದ ಸಲ್ಫ್ಯೂರಿಕ್ ಆಮ್ಲದೊಂದಿಗೆ ಡಿಲಿಂಟ್ ಮಾಡಿ. 2 ಗ್ರಾಂ/ಕೆಜಿಗೆ ಕಾರ್ಬಾಕ್ಸಿನ್ ಅಥವಾ ಆಕ್ಸಿಕಾರ್ಬಾಕ್ಸಿನ್ ನೊಂದಿಗೆ ಆಮ್ಲ ಬೇರ್ಪಡಿಸಿದ ಬೀಜಗಳನ್ನು ಸಂಸ್ಕರಿಸಿ ಅಥವಾ ಬೀಜಗಳನ್ನು 1000 ppm ಸ್ಟ್ರೆಪ್ಟೊಮೈಸಿನ್ ಸಲ್ಫೇಟ್ನಲ್ಲಿ ರಾತ್ರಿಯಿಡೀ ನೆನೆಸಿ. ಸೋಂಕಿತ ಸಸ್ಯದ ಅವಶೇಷಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ ಮತ್ತು ನಾಶಮಾಡಿ. ಸ್ವಯಂಸೇವಕ ಹತ್ತಿ ಗಿಡಗಳು ಮತ್ತು ಕಳೆ ಸಂಕುಲಗಳನ್ನು ರಾಕ್ಷಸಿ ಮಾಡಿ.</string>
    <string name="mango_w">"ಸ್ಪ್ರೇ ಮೊನೊಕ್ರೊಟೊಫಾಸ್ 36WSC 1.5 ಮಿಲಿ. "</string>
    <string name="mango_ns">ಸೂಕ್ತ ಮಾವಿನ ತಳಿಗಳನ್ನು ವಾಣಿಜ್ಯ ಉತ್ಪಾದನೆಯಲ್ಲಿ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಬೇಕು ಮತ್ತು ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್‌ಗಳ ಸಮಯವು ಯಶಸ್ವಿ ನಿಯಂತ್ರಣಕ್ಕೆ ನಿರ್ಣಾಯಕವಾಗಿದೆ; ಸೂಕ್ತವಾದ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕವನ್ನು ಹೂಬಿಡುವ ಮತ್ತು ಹಣ್ಣಿನ ಬೆಳವಣಿಗೆಯ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಅನ್ವಯಿಸಬೇಕು</string>

    <string name="mango_sb">ಕೀಟವನ್ನು ಪರಿಣಾಮಕಾರಿಯಾಗಿ ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು ಬಾಧಿತ ನಾಟಿಗಳು ಅಥವಾ ಸಸಿಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ ಮತ್ತು 0.04% ಡೈಮಿಥೋಯೇಟ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಸಿಂಪಡಿಸಿ. ಮಾವಿನ ಚಿಗುರು ಕೊರಕವನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು ಪೆಂಥೋಯೇಟ್‌ನಂತಹ ಕೀಟನಾಶಕಗಳನ್ನು ಸಹ ಬಳಸಬಹುದು.</string>
    <string name="mango_ss">ಲೇಡಿಬರ್ಡ್ ಜೀರುಂಡೆಗಳು, ಪರಾವಲಂಬಿ ಕಣಜಗಳು ಅಥವಾ ಲೇಸ್‌ವಿಂಗ್‌ಗಳಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ಶತ್ರುಗಳನ್ನು ಸಂರಕ್ಷಿಸಿ. ಮಾಪಕಗಳನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು ಸಾಕಷ್ಟು ಶತ್ರುಗಳು ಇದ್ದಾಗ ಕೀಟನಾಶಕಗಳನ್ನು ಸಿಂಪಡಿಸುವುದನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಿ. •\t ಲಘು ಖನಿಜ ತೈಲಗಳೊಂದಿಗೆ ಸಿಂಪಡಿಸಿ ಆದರೆ ಮರಗಳಿಗೆ ಹಾನಿಯಾಗದಂತೆ ಸರಿಯಾದ ಸಾಂದ್ರತೆಯನ್ನು ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ. •\t ಮಾಪಕಗಳಿಲ್ಲದ ನೆಟ್ಟ ಅಥವಾ ಪ್ರಸರಣ ವಸ್ತುಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ. •\t ಸಾಕಷ್ಟು ಸಸ್ಯದ ಅಂತರ ಮತ್ತು ಸಮರುವಿಕೆಯನ್ನು ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ.</string>
    <string name="mango_bw">ಯಾವಾಗಲೂ ನಿಮ್ಮ ನೀರಿನ ಮೆದುಗೊಳವೆ ಅಥವಾ ಸ್ಪ್ರೇ ಬಾಟಲಿಯೊಂದಿಗೆ ಬಿಳಿ ನೊಣಗಳನ್ನು (ಗಿಡಹೇನುಗಳು ಮತ್ತು ಇತರ ಅನೇಕ ಕೀಟ ಕೀಟಗಳಂತೆ) ಬ್ಲಾಸ್ಟಿಂಗ್ ಮಾಡಲು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ. ಇದು ಅವುಗಳನ್ನು ಚದುರಿಸಲು ಕಾರಣವಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಸ್ವಲ್ಪ ಮಟ್ಟಿಗೆ ಅಪ್ಸರೆಗಳು ಮತ್ತು ಮೊಟ್ಟೆಗಳನ್ನು ಹೊರಹಾಕುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="mango_rws">ಕಡಿಮೆ ಸಾಂದ್ರತೆಯಲ್ಲಿ ಸ್ಕೇಲ್ ಅನ್ನು ಪತ್ತೆಹಚ್ಚಲು ಕಷ್ಟವಾಗಬಹುದು, ಆದಾಗ್ಯೂ ಇರುವೆಗಳು ಮತ್ತು ಸೂಟಿ ಅಚ್ಚು ಇರುವಿಕೆಯು ಅವುಗಳು ಇರುವ ಉತ್ತಮ ಸೂಚಕಗಳಾಗಿವೆ. ಉತ್ತಮ ನಿಯಂತ್ರಣಕ್ಕಾಗಿ, ಎಲ್ಲಾ ಕ್ರಾಲರ್‌ಗಳು ಮೊಟ್ಟೆಯೊಡೆದ ನಂತರ ಕೀಟನಾಶಕಗಳನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸಿ, ಉತ್ತಮ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ವ್ಯಾಪ್ತಿಯನ್ನು ಖಾತ್ರಿಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ. ಪಿಂಕ್ ವ್ಯಾಕ್ಸ್ ಸ್ಕೇಲ್ ಪರಾವಲಂಬಿ ಕಣಜಗಳು, ಲೇಡಿಬರ್ಡ್ ಜೀರುಂಡೆಗಳು ಮತ್ತು ಲೇಸ್ ರೆಕ್ಕೆಗಳನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಂತೆ ಹಲವಾರು ನೈಸರ್ಗಿಕ ಪರಭಕ್ಷಕಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ. ಪರಾವಲಂಬಿ ಕಣಜಗಳು, ಕಡಲುಗಳ್ಳರ ಬಗ್‌ಗಳು, ಹೋವರ್‌ಫ್ಲೈಗಳು ಮತ್ತು ಲೇಸ್‌ವಿಂಗ್‌ಗಳು ಸೇರಿದಂತೆ ಅನೇಕ ಪ್ರಯೋಜನಕಾರಿ ಕೀಟಗಳ ಮೇಲೆ Movento ಮೃದುವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಸಿಟ್ರಸ್ ಮತ್ತು ಮಾವಿನ ಹಣ್ಣುಗಳಲ್ಲಿ ಗುಲಾಬಿ ಮೇಣದ ಮಾಪಕದ ನಿಯಂತ್ರಣಕ್ಕಾಗಿ ಇದನ್ನು ನೋಂದಾಯಿಸಲಾಗಿದೆ. Confidor 200 ಅನ್ನು ಅಲಂಕಾರಿಕ ಸಸ್ಯಗಳಲ್ಲಿನ ಮೃದುವಾದ ಮಾಪಕಗಳ ನಿಯಂತ್ರಣಕ್ಕಾಗಿ ನೋಂದಾಯಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
    <string name="mango_ws">ರಸಾಯನಿಕ ಕೀಟನಾಶಕಗಳ ಬಳಕೆ, ಕ್ವಾರಂಟೈನ್, ಸಾಂಸ್ಕೃತಿಕ ಅಭ್ಯಾಸಗಳು, ಪರಾವಲಂಬಿಗಳನ್ನು ಬಳಸುವ ಜೈವಿಕ ನಿಯಂತ್ರಣ ಬಿಳಿ ಮಾವಿನ ಹಣ್ಣಿನ ಮಾಪಕದ ವಿರುದ್ಧ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲಾದ ನಿಯಂತ್ರಣ ಕ್ರಮಗಳು</string>
    <string name="papaya_m">"ಬಾಧಿತ ಸಸ್ಯವನ್ನು ತೆಗೆಯುವುದು ಮತ್ತು ನಾಶಪಡಿಸುವಂತಹ ಉತ್ತಮ ಕ್ಷೇತ್ರ ನೈರ್ಮಲ್ಯವು ರೋಗದ ಹರಡುವಿಕೆಯನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಅಲ್ಲದೆ, ಗಿಡಹೇನುಗಳ ಜನಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸುವ ನಷ್ಟವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಬಹುದು. ಕಾರ್ಬೋಫ್ಯೂರಾನ್ (1 ಕೆಜಿ a.i./ha) ನಲ್ಲಿ ಬಿತ್ತನೆಯ ನಂತರ 15-20 ದಿನಗಳ ನಂತರ 10 ದಿನಗಳ ಮಧ್ಯಂತರದಲ್ಲಿ ಫಾಸ್ಫಾಮಿಡಾನ್ (0.05%) 2-3 ಎಲೆಗಳ ಸಿಂಪರಣೆಗಳನ್ನು ನಂತರ ಬೀಜಗಳನ್ನು ಬಿತ್ತುವ ಸಮಯವು ಗಿಡಹೇನುಗಳ ಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ಪರಿಣಾಮಕಾರಿಯಾಗಿ ಪರಿಶೀಲಿಸುತ್ತದೆ. "</string>
    <string name="papaya_anthra">" ಬಾಧಿತ ಹಣ್ಣುಗಳನ್ನು ತೆಗೆದು ನಾಶಪಡಿಸಬೇಕು. ಹಣ್ಣುಗಳು ಬಲಿತ ಕೂಡಲೇ ಕೊಯ್ಲು ಮಾಡಬೇಕು. ಕಾಪರ್ ಆಕ್ಸಿಕ್ಲೋರೈಡ್ (3 ಗ್ರಾಂ/ಲೀಟರ್ ನೀರಿಗೆ) ಅಥವಾ ಕಾರ್ಬೆಂಡಜಿಮ್ (1 ಗ್ರಾಂ/ಲೀಟರ್ ನೀರಿಗೆ) ಸಿಂಪಡಿಸುವುದು. ) ಅಥವಾ 15 ದಿನಗಳ ಮಧ್ಯಂತರದಲ್ಲಿ ಥಿಯೋಫನೇಟ್ ಮೀಥೈಲ್ (1 ಗ್ರಾಂ/ಲೀಟರ್ ನೀರು) ರೋಗವನ್ನು ಪರಿಣಾಮಕಾರಿಯಾಗಿ ನಿಯಂತ್ರಿಸುತ್ತದೆ. ರಫ್ತು ಮಾಡುವ ಹಣ್ಣುಗಳನ್ನು ಬಿಸಿನೀರಿನ ಚಿಕಿತ್ಸೆ ಅಥವಾ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕ ಮೇಣದ ಚಿಕಿತ್ಸೆಗೆ ಒಳಪಡಿಸಬೇಕು. "</string>
    <string name="papaya_rs">ಸೋಂಕಿತ ಸಸ್ಯಗಳ ಆರಂಭಿಕ ಪತ್ತೆ ಮತ್ತು ತ್ವರಿತವಾಗಿ ತೆಗೆದುಹಾಕುವುದರಿಂದ ರೋಗದ ಹರಡುವಿಕೆಯನ್ನು ಪರಿಶೀಲಿಸಬಹುದು. 15-20 ದಿನಗಳಿಂದ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ 10 ದಿನಗಳ ಮಧ್ಯಂತರದಲ್ಲಿ 2-3 ಫಾಸ್ಫಾಮಿಡಾನ್ (0.05%) ಎಲೆಗಳ ಮೇಲೆ 2-3 ಫಾಸ್ಫಾಮಿಡಾನ್ (0.05%) ಅನ್ನು ನರ್ಸರಿ ಹಾಸಿಗೆಯಲ್ಲಿ ಕಾರ್ಬೋಫ್ಯೂರಾನ್ (1 ಕೆಜಿ a.i./ha) ಅನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸುವ ಮೂಲಕ ಗಿಡಹೇನುಗಳನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಬಹುದು. ಬಿತ್ತನೆಯ ನಂತರ.</string>
    <string name="papaya_pm">": ರೋಗದ ಲಕ್ಷಣಗಳು ಕಂಡು ಬಂದ ತಕ್ಷಣ ಗಂಧಕವನ್ನು (30 ಗ್ರಾಂ/10 ಲೀಟರ್ ನೀರಿಗೆ) ಅಥವಾ ಕ್ಯಾಲಿಕ್ಸಿನ್ 75 ಇಸಿ (5 ಮಿಲಿ/10 ಲೀಟರ್ ನೀರಿಗೆ) 15 ದಿನಗಳ ಅಂತರದಲ್ಲಿ ಸಿಂಪಡಿಸುವುದು ನಿಯಂತ್ರಣಕ್ಕೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ರೋಗ. "</string>

    <string name="rice_bs">ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳನ್ನು (ಉದಾ., iprodione, propiconazole, azoxystrobin, trifloxystrobin, ಮತ್ತು ಕಾರ್ಬೆಂಡಜಿಮ್) ಬೀಜ ಚಿಕಿತ್ಸೆಯಾಗಿ ಬಳಸಿ. ಮೊಳಕೆ ಹಂತದಲ್ಲಿ ಪ್ರಾಥಮಿಕ ಸೋಂಕನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು, ನಾಟಿ ಮಾಡುವ ಮೊದಲು 10−12 ನಿಮಿಷಗಳ ಕಾಲ ಬೀಜಗಳನ್ನು ಬಿಸಿನೀರಿನೊಂದಿಗೆ (53-54 ° C) ಸಂಸ್ಕರಿಸಿ.</string>
    <string name="rice_b">ಭತ್ತದ ಸ್ಫೋಟವನ್ನು ತಡೆಗಟ್ಟುವ ಕ್ರಮಗಳು ಮತ್ತು ಎಲೆಗಳ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳ ಸಂಯೋಜನೆಯಿಂದ ನಿಯಂತ್ರಿಸಬಹುದು ಮತ್ತು ಅಕ್ಕಿಯು ತಡವಾಗಿ ಬೂಟ್ ಹಂತದಲ್ಲಿದ್ದಾಗ ಮತ್ತು ಮತ್ತೆ ಅದು 80 ರಿಂದ 90 ಪ್ರತಿಶತದಷ್ಟು ತಲೆ ಎತ್ತಿದಾಗ ಅನ್ವಯಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
    <string name="riec_blb">ಸಮತೋಲಿತ ಪ್ರಮಾಣದಲ್ಲಿ ಸಸ್ಯ ಪೋಷಕಾಂಶಗಳನ್ನು, ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಸಾರಜನಕವನ್ನು ಬಳಸಿ. ಹೊಲಗಳ (ಸಾಂಪ್ರದಾಯಿಕವಾಗಿ ಪ್ರವಾಹಕ್ಕೆ ಒಳಗಾದ ಬೆಳೆಗಳಲ್ಲಿ) ಮತ್ತು ನರ್ಸರಿಗಳ ಉತ್ತಮ ಒಳಚರಂಡಿಯನ್ನು ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ. ಹೊಲಗಳನ್ನು ಸ್ವಚ್ಛವಾಗಿಡಿ. ... ಮಣ್ಣು ಮತ್ತು ಸಸ್ಯದ ಉಳಿಕೆಗಳಲ್ಲಿ ರೋಗಕಾರಕಗಳನ್ನು ನಿಗ್ರಹಿಸಲು ಪಾಳುಭೂಮಿಗಳನ್ನು ಒಣಗಲು ಅನುಮತಿಸಿ.</string>
    <string name="tea_ws">ಚೆನ್ನಾಗಿ ಬರಿದಾಗುತ್ತಿರುವ, ಆಮ್ಲೀಯ ಮಣ್ಣಿನಲ್ಲಿ ಸಸ್ಯ; ಕ್ಯಾನ್ಸರ್ ಇರುವ ಪ್ರದೇಶಗಳ ಕೆಳಗೆ ಹಲವಾರು ಇಂಚುಗಳನ್ನು ಕತ್ತರಿಸುವ ಮೂಲಕ ಮತ್ತು ಕಡಿತದ ನಡುವೆ ಉಪಕರಣಗಳನ್ನು ಸೋಂಕುರಹಿತಗೊಳಿಸುವ ಮೂಲಕ ರೋಗಗ್ರಸ್ತ ಕೊಂಬೆಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ; ಆರ್ದ್ರ ವಾತಾವರಣದ ಅವಧಿಯಲ್ಲಿ ಸೂಕ್ತ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸಿ ಅಥವಾ ಎಲೆಗಳ ಕಲೆಗಳನ್ನು ಸೋಂಕಿನಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು ನೈಸರ್ಗಿಕ ಎಲೆ ಬೀಳುವಿಕೆ</string>
    <string name="tea_rls">ಯಾವುದೇ ಗೋಚರವಾಗಿ ಸೋಂಕಿತ ಪೊದೆಗಳು ಮತ್ತು ಹಳದಿಯ ಲಕ್ಷಣಗಳನ್ನು ತೋರಿಸುವ ಯಾವುದೇ ಪಕ್ಕದ ಸಸ್ಯಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ; ಸೋಂಕಿತ ಪ್ರದೇಶದಲ್ಲಿ ಯಾವುದೇ ಸ್ಟಂಪ್ ಅಥವಾ ಮರಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ; ಪೆನ್ಸಿಲ್ ದಪ್ಪ ಅಥವಾ ಅದಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚು ಇರುವ ಎಲ್ಲಾ ಜೀವಂತ ಮತ್ತು ಸತ್ತ ಬೇರುಗಳನ್ನು ಫೋರ್ಕ್ ಬಳಸಿ ಅಗೆಯುವ ಮೂಲಕ ಸೈಟ್‌ನಿಂದ ತೆಗೆದುಹಾಕಬೇಕು; ಸಂಗ್ರಹಿಸಿದ ಎಲ್ಲಾ ವಸ್ತುಗಳನ್ನು ಸುಡುವ ಮೂಲಕ ನಾಶಪಡಿಸಬೇಕು; ಸೋಂಕಿತ ಪ್ರದೇಶವನ್ನು ಸುತ್ತುವರೆದಿರುವ ಪೊದೆಗಳನ್ನು ಸೂಕ್ತವಾದ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕದಿಂದ ಮಣ್ಣಿನ ತೇವದಂತೆ ಅನ್ವಯಿಸಬೇಕು; ತೆರವುಗೊಂಡ ಸ್ಥಳದಲ್ಲಿ ಚಹಾವನ್ನು ಮರು ನೆಡುವ ಮೊದಲು ಎರಡು ವರ್ಷಗಳ ಕಾಲ ಹುಲ್ಲಿನಿಂದ ನೆಡಬೇಕು</string>
    <string name="tea_bb">ಸಸ್ಯಗಳು ಸೋಂಕಿಗೆ ಒಳಗಾದ ನಂತರ ರೋಗವನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸುವುದು ಕಷ್ಟಕರವಾಗಿದೆ ಆದ್ದರಿಂದ ನಿಯಂತ್ರಣ ವಿಧಾನಗಳು ಸಸ್ಯಗಳನ್ನು ರಕ್ಷಿಸುವತ್ತ ಗಮನಹರಿಸಬೇಕು; ರೋಗಕಾರಕದ ಉಳಿವಿಗೆ ಅನುಕೂಲಕರವಲ್ಲದ ಚೆನ್ನಾಗಿ ಬರಿದುಹೋಗುವ ಮಣ್ಣಿನಲ್ಲಿ ಯಾವಾಗಲೂ ಚಹಾವನ್ನು ನೆಡಬೇಕು; ಸೂಕ್ತವಾದ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳ ಬಳಕೆಯು ಸಸ್ಯಗಳನ್ನು ಸೋಂಕಿನಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ</string>
    <string name="tea_bes">ಚೆನ್ನಾಗಿ ಬರಿದಾಗುತ್ತಿರುವ, ಆಮ್ಲೀಯ ಮಣ್ಣಿನಲ್ಲಿ ಸಸ್ಯ; ಕ್ಯಾನ್ಸರ್ ಇರುವ ಪ್ರದೇಶಗಳ ಕೆಳಗೆ ಹಲವಾರು ಇಂಚುಗಳನ್ನು ಕತ್ತರಿಸುವ ಮೂಲಕ ಮತ್ತು ಕಡಿತದ ನಡುವೆ ಉಪಕರಣಗಳನ್ನು ಸೋಂಕುರಹಿತಗೊಳಿಸುವ ಮೂಲಕ ರೋಗಗ್ರಸ್ತ ಕೊಂಬೆಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ; ಆರ್ದ್ರ ವಾತಾವರಣದ ಅವಧಿಯಲ್ಲಿ ಸೂಕ್ತ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸಿ ಅಥವಾ ಎಲೆಗಳ ಕಲೆಗಳನ್ನು ಸೋಂಕಿನಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು ನೈಸರ್ಗಿಕ ಎಲೆ ಬೀಳುವಿಕೆ</string>
    <string name="tea_anthr">ಸಸ್ಯಗಳಿಂದ ಎಲ್ಲಾ ಸೋಂಕಿತ ಹೂವುಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ; ಸಸ್ಯಗಳ ಸುತ್ತಲಿನ ಎಲ್ಲಾ ಬೆಳೆ ಅವಶೇಷಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ; ಸೂಕ್ತವಾದ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳೊಂದಿಗೆ ಮಣ್ಣಿನ ತೇವಗಳು ರೋಗದ ತೀವ್ರತೆಯನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ</string>
    <string name="tea_algal">ರೋಗವನ್ನು ಹರಡುವ ಓವರ್ಹೆಡ್ ನೀರಾವರಿ ತಪ್ಪಿಸಿ; ಎಲೆಗಳ ಸುತ್ತಲೂ ಗಾಳಿಯ ಪ್ರಸರಣವನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸಲು ಸಸ್ಯಗಳ ನಡುವೆ ಸಾಕಷ್ಟು ಜಾಗವನ್ನು ಒದಗಿಸಿ; ಗಾಯದ ಸಸ್ಯಗಳನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಿ; ಯಾವುದೇ ಗೋಚರ ರೋಗಲಕ್ಷಣಗಳ ಕೆಳಗೆ 6 ಇಂಚುಗಳನ್ನು ಕತ್ತರಿಸುವ ಮೂಲಕ ಸಸ್ಯಗಳ ರೋಗಗಳ ಭಾಗಗಳನ್ನು ಕತ್ತರಿಸು; ಸಸ್ಯಗಳಿಂದ ಹಳೆಯ ಎಲೆಗಳು ಉದುರಿದಾಗ ವಸಂತಕಾಲದಲ್ಲಿ ಸೂಕ್ತವಾದ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಶಿಲೀಂಧ್ರನಾಶಕಗಳನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸಬೇಕು</string>
    <string name="write_query">ನಿಮ್ಮ ಸಂದೇಶವನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ</string>
    <string name="select_your_language">ನಿಮ್ಮ ಭಾಷೆಯನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ</string>
    <string name="user_profile">ಬಳಕೆದಾರರ ಪ್ರೊಫೈಲ್</string>

</resources>
