<resources>
    <string name="app_name">LeafAI</string>


    <string name="buttonSelectPhoto">ഫോട്ടോ തിരഞ്ഞെടുക്കുക</string>
    <string name="buttonTakePhoto">ക്യാമറ ആരംഭിക്കുക</string>
    <string name="buttonDiagnose">കണ്ടെത്തുക</string>
    <string name="defaultImage">ഡിഫോൾട്ട് ഇമേജ് ഇപ്പോൾ സജ്ജമാക്കി...</string>
    <string name="descriptionImage">ചിത്രം പ്രദർശിപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള കാഴ്ച</string>

    <string name="hello_blank_fragment">ഹലോ ശൂന്യ ശകലം</string>
    <string name="sub_name">സിട്രസ്, റൂ കുടുംബത്തിൽ (Rutaceae) പെടുന്ന സസ്യങ്ങളുടെ ജനുസ്, സാമാന്യം കട്ടിയുള്ള തൊലികളാൽ പൊതിഞ്ഞ പൾപ്പി പഴങ്ങൾ. ഈ ഗ്രൂപ്പിലെ സാമ്പത്തികമായി പ്രാധാന്യമുള്ള സസ്യങ്ങളിൽ നാരങ്ങ (C. × limon), നാരങ്ങ (C. ×aurantiifolia), മധുര ഓറഞ്ച് (C. × sinensis), പുളിച്ച ഓറഞ്ച് (C. × aurantium), ടാംഗറിൻ (C. reticulata), ഗ്രേപ്ഫ്രൂട്ട് എന്നിവ ഉൾപ്പെടുന്നു. (C. ×paradisi), citron (C. medica), shaddock (C. maxima)</string>
    <string name="showPrecautions">മുൻകരുതൽ</string>
    <string name="hi">ഹായ് പ്രകൃതി സ്നേഹി,</string>
    <string name="give_your">നിങ്ങളുടെ ചെടിക്ക് ആരോഗ്യകരമായ ജീവിതം നൽകുക.</string>
    <string name="get_started">പര്യവേക്ഷണം നേടുക</string>
    <string name="ml">\nമെഷീൻ ലേണിംഗ് മോഡൽ ഉപയോഗിച്ച്</string>
    <string name="open_gallery">ഗാലറി തുറക്കുക</string>
    <string name="start_camera">START ക്യാമറ</string>

    <string name="message">സന്ദേശം</string>
    <string name="resultTxt">നിങ്ങളുടെ ഫലം</string>
    <string name="detect_txt">1. ആദ്യം ഒരു ചിത്രം ഇറക്കുമതി ചെയ്യുക അല്ലെങ്കിൽ ക്യാപ്‌ചർ ചെയ്യുക \n2. ഇമേജ് വ്യൂവിലേക്ക് ലോഡ് ചെയ്യുമ്പോൾ, നിങ്ങൾ രോഗം കണ്ടുപിടിക്കാൻ തയ്യാറാണ്</string>
    <string name="gray_leaf_spot">ചോളം (ചോളം) Cercospora ഇല പുള്ളി ചാര ഇല പുള്ളി</string>
    <string name="gray_leaf_spot_cause">സെർകോസ്‌പോറ സീ-മെയ്‌ഡിസ് എന്ന കുമിൾ മൂലമാണ് ചാരനിറത്തിലുള്ള ഇലപ്പുള്ളി ഉണ്ടാകുന്നത്.\n\nനര ഇലപ്പുള്ളിയുടെ പകർച്ചവ്യാധികൾ ന്യൂയോർക്ക് സ്റ്റേറ്റിൽ തെക്കൻ ടയറിലും ഹഡ്‌സൺ റിവർ വാലിയിലും നിരീക്ഷിക്കപ്പെട്ടിട്ടുണ്ട്. മൊഹാക്ക് താഴ്‌വരയിലും ലെതർസ്റ്റോക്കിംഗ് മേഖലയിലും രോഗത്തിന്റെ പുതിയ ഹോട്ട് സ്പോട്ടുകൾ റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യപ്പെട്ടിട്ടുണ്ട്. \n\nനരച്ച ഇലപ്പുള്ളിക്ക് അനുകൂലമായ ഈർപ്പമുള്ള കാലാവസ്ഥയാണ് താഴ്‌വരയിലെ മൈക്രോക്ലൈമേറ്റുകളിൽ പലപ്പോഴും കാണപ്പെടുന്നത്. കൂടാതെ, കൃഷി കുറഞ്ഞതും തുടർച്ചയായ ചോളവുമുള്ള സാഹചര്യങ്ങളിൽ ഇത് അനുകൂലമാണ്.</string>
    <string name="manage">മാനേജ്മെന്റ് തന്ത്രങ്ങൾ</string>
    <string name="mangeStat">കൃഷി, വിള ഭ്രമണം, പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള സങ്കരയിനം നടീൽ എന്നിവ ഉൾപ്പെടുന്നു. \n\nചെടികൾക്ക് നേരത്തെ രോഗം ബാധിക്കുകയും പരിസ്ഥിതി സാഹചര്യങ്ങൾ രോഗത്തിന് അനുകൂലമാകുകയും ചെയ്യുമ്പോൾ ഗണ്യമായ നഷ്ടം തടയാൻ കുമിൾനാശിനികൾ ആവശ്യമായി വന്നേക്കാം.</string>
    <string name="sym">ലക്ഷണങ്ങൾ</string>
    <string name="symDesc">നരച്ച ഇലപ്പുള്ളിയുടെ ലക്ഷണങ്ങൾ സാധാരണയായി താഴെയുള്ള ഇലകളിലാണ് ആദ്യം ശ്രദ്ധിക്കപ്പെടുന്നത്. \n\nതുടക്കത്തിൽ, ചാരനിറത്തിലുള്ള ഇലപ്പുള്ളിയുടെ നിഖേദ് മഞ്ഞനിറത്തിലുള്ള ഒരു ചെറിയ ഡോട്ടായി തുടങ്ങുന്നു. \n\nകാലക്രമേണ നിഖേദ് നീളുകയും സിരകൾക്ക് സമാന്തരമായി ഇളം തവിട്ട് മുതൽ ചാരനിറം വരെയാകുകയും ചതുരാകൃതിയിലുള്ള ആകൃതിയിൽ മൂർച്ചയേറിയ അറ്റങ്ങൾ ഉണ്ടാവുകയും ചെയ്യും. ഈ മുറിവുകളെ ഒരു "തീപ്പെട്ടിക്കോൽ" പോലെ വിശേഷിപ്പിക്കാം. \n\nഒടുവിൽ ഇലകളെ നശിപ്പിക്കുന്ന മുറിവുകൾ കൂടിച്ചേർന്നേക്കാം. \n\nകുമിൾ ബീജങ്ങളുടെ സാന്നിധ്യം മൂലം ഇലകൾ ചാരനിറത്തിൽ കാണപ്പെടുന്നു.</string>
    <string name="images">ചിത്രങ്ങൾ</string>
    <string name="common_rust">സാധാരണ തുരുമ്പ്</string>
    <string name="common_rust_cause">പുക്കിനിയ സോർഗി എന്ന കുമിൾ മൂലമാണ് സാധാരണ തുരുമ്പ് ഉണ്ടാകുന്നത്. വൈകിയുണ്ടാകുന്ന അണുബാധ വിളവിൽ പരിമിതമായ സ്വാധീനം ചെലുത്തുന്നു. \n\nതെക്കൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിലെ ചെടികളിലും വായുവിലൂടെയുള്ള ബീജങ്ങളിലും വളരുന്ന ഫംഗസ് വളരുന്ന സീസണിൽ വടക്കൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിലേക്ക് കാറ്റിൽ പറക്കുന്നു. \n\nതണുത്തതും ഈർപ്പമുള്ളതുമായ കാലാവസ്ഥ (60 - 70◦ F) രോഗവികസനത്തിന് അനുകൂലമാണ്.</string>
    <string name="common_rust_mangeStat">പൊതുവായ തുരുമ്പിനെ നിയന്ത്രിക്കുന്നതിനുള്ള പ്രാഥമിക മാനേജ്മെന്റ് തന്ത്രമാണ് പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള സങ്കരയിനങ്ങളുടെ ഉപയോഗം. \n\nവളരുന്ന സീസണിൽ കൃത്യസമയത്ത് ധാന്യം നടുന്നത്, ഉയർന്ന ഇനോക്കുലത്തിന്റെ അളവ് അല്ലെങ്കിൽ രോഗ വികസനം പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്ന പാരിസ്ഥിതിക സാഹചര്യങ്ങൾ ഒഴിവാക്കാൻ സഹായിച്ചേക്കാം.</string>
    <string name="common_rustsymDesc">പലപ്പോഴും സിൽക്കിന് ശേഷം സാധാരണ തുരുമ്പിന്റെ ലക്ഷണങ്ങൾ പ്രത്യക്ഷപ്പെടാറുണ്ട്. \n\nചെറുതും വൃത്താകൃതിയിലുള്ളതും നീളമേറിയതുമായ തവിട്ട് നിറത്തിലുള്ള കുരുക്കൾ ചെടിയുടെ ഇലകളുടെ പ്രതലങ്ങളിലും മറ്റ് നിലത്തിന് മുകളിലുള്ള ഭാഗങ്ങളിലും രൂപം കൊള്ളുന്നു. \n\nകുഴലുകൾ പാകമാകുമ്പോൾ അവ തവിട്ട് മുതൽ കറുപ്പ് വരെയാകുന്നു. \n\nരോഗം ഗുരുതരമാണെങ്കിൽ, ഇലകൾ മഞ്ഞനിറമാവുകയും നേരത്തെ മരിക്കുകയും ചെയ്യാം.</string>
    <string name="corn_healthy">ചോളം ആരോഗ്യം</string>
    <string name="corn_healthy_cause">ഈ ഇലയിൽ തെറ്റൊന്നുമില്ല. ഈ ഇല എല്ലാ രോഗങ്ങളിൽ നിന്നും മുക്തമാണ്. മുൻകരുതലുകളൊന്നും എടുക്കേണ്ടതില്ല. നിങ്ങളുടെ ചെടിയെ ഇതുപോലെ ആരോഗ്യത്തോടെ സൂക്ഷിക്കുക.</string>
    <string name="northernSpot">വടക്കൻ ചോളത്തിന്റെ ഇല വാട്ടം</string>

    <string name="northernSpot_cause">എക്സറോഹിലം ടർസിക്കം എന്ന കുമിൾ മൂലമുണ്ടാകുന്ന വടക്കൻ ചോളത്തിലെ വാട്ടം ന്യൂയോർക്കിൽ കാണപ്പെടുന്ന ഒരു സാധാരണ ഇല വാട്ടമാണ്. \n\nനിഖേദ് വളരെ നേരത്തെ തുടങ്ങിയാൽ (സിൽക്കിംഗിന് മുമ്പ്) വിളനാശം സംഭവിക്കാം. വൈകിയ അണുബാധ വിളവിൽ കുറഞ്ഞ സ്വാധീനം ചെലുത്തും. \n\nവടക്കൻ ചോള ഇല വാട്ടത്തിന് അനുകൂലമാണ്, സാധാരണയായി വളരുന്ന സീസണിൽ പിന്നീട് കാണപ്പെടുന്ന ആർദ്ര ഈർപ്പമുള്ള തണുത്ത കാലാവസ്ഥയാണ്. \n\nഈ രോഗത്തിന് കാരണമാകുന്ന ഫംഗസിന്റെ ബീജകോശങ്ങൾ രോഗബാധിതമായ വയലുകളിൽ നിന്ന് വളരെ ദൂരത്തേക്ക് കാറ്റ് വഴി കൊണ്ടുപോകാം. പ്രദേശത്തിനകത്തും വയലുകൾക്കിടയിലും വ്യാപിക്കുന്നത് കാറ്റിൽ പറക്കുന്ന ബീജങ്ങളെ ആശ്രയിക്കുന്നു.</string>
    <string name="northernSpot_mangeStat">പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള സങ്കരയിനങ്ങളുടെ ഉപയോഗത്തിലൂടെ വടക്കൻ ചോളത്തിന്റെ ഇല വാട്ടം നിയന്ത്രിക്കാം. കൂടാതെ, സമയബന്ധിതമായ നടീൽ രോഗത്തിന് അനുകൂലമായ സാഹചര്യങ്ങൾ ഒഴിവാക്കാൻ ഉപയോഗപ്രദമാകും.</string>
    <string name="northernSpot_symDesc">വടക്കൻ ചോളത്തിന്റെ ഇല വാട്ടത്തിന്റെ തവിട്ടുനിറത്തിലുള്ള നിഖേദ് 1 മുതൽ 6 ഇഞ്ച് വരെ വലുപ്പമുള്ള അറ്റത്ത് നീളമേറിയതും ആയതാകൃതിയിലുള്ളതുമാണ്. \n\n താഴത്തെ ഇലകളിൽ ആരംഭിച്ച് ചെടിയുടെ മുകളിലേക്ക് നീങ്ങുന്ന ഇലകളുടെ അരികുകൾക്ക് സമാന്തരമായി നിഖേദ് പ്രവർത്തിക്കുന്നു. അവ കൂടിച്ചേർന്ന് എന്റർ ലീഫിനെ മൂടിയേക്കാം. \n\nഇലയുടെ അടിഭാഗത്ത് മുറിവുകൾക്ക് താഴെയായി ബീജങ്ങൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്നു, ഇത് പൊടിപടലമുള്ള പച്ചനിറത്തിലുള്ള ഫസ് പോലെയാണ്.</string>
    <string name="choose">\nനിങ്ങൾക്ക് താൽപ്പര്യമുള്ള ഘടകം തിരഞ്ഞെടുക്കുക</string>
    <string name="aboutCorn">ചോളത്തെക്കുറിച്ച്</string>
    <string name="help">രോഗം എങ്ങനെ കണ്ടെത്താം</string>
    <string name="aboutApp">ആപ്പിനെക്കുറിച്ച്</string>
    <string name="aboutDev">ഡെവലപ്പറെ കുറിച്ച്</string>
    <string name="detect_disease">രോഗം കണ്ടെത്തുക</string>
    <string name="disease_detector">Disease Detector</string>
    <string name="corn1">ചോളം, <b>(Zea mays)</b>, <b>ഇന്ത്യൻ ധാന്യം</b> അല്ലെങ്കിൽ <b>ചോളം</b> എന്നും അറിയപ്പെടുന്നു, പുല്ല് കുടുംബത്തിലെ ധാന്യ സസ്യം ( Poaceae) അതിന്റെ ഭക്ഷ്യയോഗ്യമായ ധാന്യവും. വളർത്തു വിള അമേരിക്കയിൽ നിന്നാണ് ഉത്ഭവിച്ചത്, ലോകത്തിലെ ഭക്ഷ്യവിളകളിൽ ഏറ്റവും വ്യാപകമായി വിതരണം ചെയ്യപ്പെടുന്ന ഒന്നാണ്.</string>
    <string name="corn2"><b>ഏകദേശം 10,000 വർഷം</b> മുമ്പ് <b>മെക്സിക്കോയിൽ</b> തദ്ദേശീയ ജനങ്ങളാണ് ചോളം ആദ്യമായി വളർത്തിയത്. തദ്ദേശീയരായ അമേരിക്കക്കാർ യൂറോപ്യൻ കോളനിക്കാരെ തദ്ദേശീയമായ ധാന്യങ്ങൾ വളർത്താൻ പഠിപ്പിച്ചു, കൂടാതെ, <i>ക്രിസ്റ്റഫർ കൊളംബസ്</i> യും മറ്റ് പര്യവേക്ഷകരും യൂറോപ്പിലേക്ക് അവതരിപ്പിച്ചതുമുതൽ, ചോളം അതിന്റെ കൃഷിക്ക് അനുയോജ്യമായ ലോകത്തിലെ എല്ലാ മേഖലകളിലേക്കും വ്യാപിച്ചു. <b>58° N</b> അക്ഷാംശത്തിൽ നിന്നാണ് ഇത് വളരുന്നത് തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ <b>കാനഡ</b>, <b>റഷ്യ</b> മുതൽ <b>40° S</b> അക്ഷാംശം വരെ, വർഷത്തിൽ മിക്കവാറും എല്ലാ മാസവും ലോകത്തെവിടെയെങ്കിലും ഒരു ധാന്യവിള പാകമാകും.</string>
    <string name="corn3">ലോകത്തിന്റെ പല ഭാഗങ്ങളിലും ഇത് ഒരു പ്രധാന ഭക്ഷണമാണെങ്കിലും, പോഷകമൂല്യത്തിൽ ധാന്യം മറ്റ് ധാന്യങ്ങളേക്കാൾ താഴ്ന്നതാണ്. ഇതിന്റെ പ്രോട്ടീൻ ഗുണനിലവാരമില്ലാത്തതും നിയാസിൻ കുറവുമാണ്. ഇത് ആധിപത്യം പുലർത്തുന്ന ഭക്ഷണക്രമം പലപ്പോഴും പെല്ലഗ്രയ്ക്ക് (നിയാസിൻ കുറവ് രോഗം) കാരണമാകുന്നു. ഇതിന്റെ ഗ്ലൂറ്റൻ (ഇലാസ്റ്റിക് പ്രോട്ടീൻ) താരതമ്യേന മോശം ഗുണനിലവാരമുള്ളതാണ്, മാത്രമല്ല ഇത് പുളിപ്പിച്ച റൊട്ടി ഉത്പാദിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നില്ല. എന്നിരുന്നാലും, ലാറ്റിനമേരിക്കൻ പാചകരീതിയിൽ ഇത് വ്യാപകമായി ഉപയോഗിക്കപ്പെടുന്നു, ഇത് മസാല ഉണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നു, ടോർട്ടില്ലകളും ടാമലും പോലുള്ള പ്രധാന ഭക്ഷണങ്ങളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരുതരം കുഴെച്ച</string>
    <string name="corn4">ചോളം ചെടിയുടെ പല ഭാഗങ്ങളും വ്യവസായത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നു. കോൺസ്റ്റാർച്ചിനെ കോൺ സിറപ്പായി വിഭജിക്കാം, ഒരു സാധാരണ മധുരപലഹാരം സുക്രോസിനേക്കാൾ വില കുറവാണ്; ഉയർന്ന ഫ്രക്ടോസ് കോൺ സിറപ്പ് ശീതളപാനീയങ്ങൾ, മിഠായികൾ തുടങ്ങിയ സംസ്കരിച്ച ഭക്ഷണങ്ങളിൽ വ്യാപകമായി ഉപയോഗിക്കുന്നു. തണ്ടുകൾ പേപ്പറും വാൾബോർഡും ഉണ്ടാക്കുന്നു; തൊണ്ട് പൂരിപ്പിക്കൽ വസ്തുവായി ഉപയോഗിക്കുന്നു; കോബ്സ് നേരിട്ട് ഇന്ധനത്തിനും കരി ഉണ്ടാക്കുന്നതിനും വ്യാവസായിക ലായകങ്ങൾ തയ്യാറാക്കുന്നതിനും ഉപയോഗിക്കുന്നു. ധാന്യം നനഞ്ഞ മില്ലിംഗ് വഴി പ്രോസസ്സ് ചെയ്യുന്നു, അതിൽ ധാന്യം സൾഫറസ് ആസിഡിന്റെ നേർപ്പിച്ച ലായനിയിൽ മുക്കിവയ്ക്കുന്നു; ഉണങ്ങിയ മില്ലിംഗ് വഴി, അതിൽ ധാന്യം ഒരു വെള്ളം സ്പ്രേ അല്ലെങ്കിൽ നീരാവി തുറന്നുകാണിക്കുന്നു; അഴുകൽ വഴി, അന്നജം പഞ്ചസാരയാക്കി മാറ്റുകയും പഞ്ചസാരയെ ആൽക്കഹോൾ ആക്കി മാറ്റാൻ യീസ്റ്റ് ഉപയോഗിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു.</string>


    <string name="about1">ചോളം ഇലയിൽ നിന്ന് രോഗം കണ്ടെത്തുന്നതിനാണ് ഈ ആപ്പ്. ഇന്നത്തെ കാലത്ത്, പല കർഷകരും മറ്റ് ആളുകളും അവരുടെ ചെടികളെ പല രോഗങ്ങളാൽ ബാധിക്കുന്ന ഒരു പ്രശ്നത്തെ അഭിമുഖീകരിക്കുന്നു. എന്നാൽ എന്ത് ചെയ്യണം, എവിടെ ചെയ്യണം എന്നൊന്നും അവർക്കറിയില്ല. അതിനാൽ ഈ ആപ്പ് അവരുടെ ചെടിയിൽ ഏത് തരത്തിലുള്ള രോഗമാണ് ബാധിച്ചതെന്ന് കണ്ടെത്താൻ അവരെ നയിക്കും.</string>
    <string name="about2">ഇവിടെ ഉപയോക്താവിന് <b>ചോളം (ചോളം)</b> ഇല രോഗങ്ങൾ കണ്ടെത്താനാകും. മെഷീൻ ലേണിംഗ് മോഡൽ ഉപയോഗിക്കുന്നതിലൂടെ ഈ ആപ്പ് നിങ്ങളുടെ ചെടിയുടെ ഇല രോഗങ്ങൾ പെട്ടെന്ന് കണ്ടെത്തും.</string>
    <string name="userimage">userImage</string>
    <string name="name">പേര്</string>
    <string name="yourName">Golap Gunjan Barman</string>
    <string name="github">GitHub</string>
    <string name="githubLink"><a href="https://github.com/barmangolap15">barmangolap15</a></string>
    <string name="web">വെബ്സൈറ്റ്</string>
    <string name="website"><a href="https://www.gbandroidblogs.com/">GBAndroidBlogs</a></string>
    <string name="banner">ബാനർ</string>
    <string name="demo_text">ലോറെം ഇപ്‌സം എന്നത് പ്രിന്റിംഗ്, ടൈപ്പ് സെറ്റിംഗ് വ്യവസായത്തിന്റെ വെറും ഡമ്മി ടെക്‌സ്‌റ്റാണ്. ലോറം ഇപ്‌സം 1500-കൾ മുതൽ വ്യവസായത്തിന്റെ സ്റ്റാൻഡേർഡ് ഡമ്മി ടെക്‌സ്‌റ്റാണ്, ഒരു അജ്ഞാത പ്രിന്റർ ഒരു തരം ഗ്യാലി എടുത്ത് ഒരു ടൈപ്പ് സ്‌പെസിമെൻ ബുക്ക് നിർമ്മിക്കാൻ ശ്രമിച്ചപ്പോൾ</string>
    <string name="register_text">ഒരു അക്കൗണ്ട് സൃഷ്‌ടിക്കുക \n <b>LeafAI</b> ഉപയോഗിച്ച് പര്യവേക്ഷണം ചെയ്യുക</string>
    <string name="displayName">പൂർണ്ണമായ പേര് നൽകുക</string>
    <string name="prompt_email">ഇമെയിൽ ഐഡി നൽകുക</string>
    <string name="prompt_password">പാസ്‌വേഡ് നൽകുക</string>
    <string name="login_here"><u>ഇവിടെ ലോഗിൻ ചെയ്യുക</u></string>
    <string name="register_here"><u>ഇവിടെ രജിസ്റ്റർ ചെയ്യുക</u></string>


    <string name="weather_temp_default">N/A</string>
    <string name="weather_icon_default">N/A</string>

    <string name="forgot_password">നിങ്ങളുടെ അക്കൗണ്ടുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഇമെയിൽ വിലാസം നൽകുക:</string>
    <string name="tryanother"><u>മറ്റൊരു ഇമെയിൽ പരീക്ഷിക്കുക</u></string>

    <string name="weather_desc_default">Unable to fetch weather data</string>

    <string name="open_weather_maps_app_id">98ed13acba37b8f64a391fd3a3748865</string>

    <string name="cloudy_weather">&#xf013;</string>
    <string name="thunder_weather">&#xf01e;</string>
    <string name="drizzle_weather">&#xf01c;</string>
    <string name="rainy_weather">&#xf01a;</string>
    <string name="snowy_weather">&#xf01b;</string>
    <string name="clear_weather">&#xf00d;</string>
    <string name="foggy_weather">&#xf014;</string>


    <string name="available_crops"><b>ലഭ്യമായ വിളകൾ:</b> ആപ്പിൾ, ബ്ലൂബെറി, ചെറി, ധാന്യം, മുന്തിരി, ഓറഞ്ച്, പീച്ച്, കുരുമുളക്, ഉരുളക്കിഴങ്ങ്, തക്കാളി, റാസ്‌ബെറി, സ്ട്രോബെറി</string>
    <string name="apple_scab"><b>ചുണങ്ങിനെ പ്രതിരോധിക്കുന്ന</b> ആപ്പിളിന്റെയോ ഞണ്ട് മരങ്ങളുടെയോ ഇനങ്ങൾ തിരഞ്ഞെടുക്കുക.\n<b>ഉണർത്തുക</b> കൂടാതെ വീണ ഇലകളോ പഴങ്ങളോ പതിവായി ഉപേക്ഷിക്കുക, ഒപ്പം മഞ്ഞുകാലത്ത് വീണ ഇലകളോ പഴങ്ങളോ ഒരിക്കലും നിലത്തു വയ്ക്കരുത്. കൊഴിഞ്ഞ ഇലകളിലും പഴങ്ങളിലും ആപ്പിളിന്റെ ചുണങ്ങു കുമിൾ ശീതകാലം അതിജീവിക്കുന്നു.\n നിങ്ങളുടെ ആപ്പിളിന്റെയും ഞണ്ടിന്റെയും മരങ്ങൾ അവയുടെ കിരീടങ്ങൾ തുറന്നിടാൻ<b>വെട്ടുക</b> അതുവഴി വെളിച്ചവും വായുവും കടന്നുപോകാൻ കഴിയും. ഉണങ്ങിയ ഇലകളും പഴങ്ങളും പ്രാരംഭ അണുബാധ തടയാൻ സഹായിക്കുന്നു.\n നിങ്ങളുടെ ആപ്പിളും ഞണ്ടുകളുടെ മരങ്ങളും പൂർണ്ണ വെയിലത്തും ഓരോ മരത്തിനും ചുറ്റും ആവശ്യത്തിന് ഇടം നൽകിക്കൊണ്ട് അവയുടെ മുതിർന്ന വലുപ്പത്തിനനുസരിച്ച് ശരിയായി നടുക. തണൽ വെള്ളം വേഗത്തിൽ ബാഷ്പീകരിക്കപ്പെടാതെ സൂക്ഷിക്കുന്നു, തിങ്ങിനിറഞ്ഞ മരങ്ങൾ രോഗബാധിതരാകാൻ സാധ്യതയുണ്ട്.\n<b>നനയ്ക്കുക</b> നിങ്ങളുടെ മരങ്ങൾ അതിരാവിലെ സമയങ്ങളിൽ നനയ്ക്കുക, കൂടാതെ ഇലകളും പഴങ്ങളും നനയ്ക്കുന്ന ഓവർഹെഡ് സ്പ്രേകൾ ഉപയോഗിക്കരുത്. ഉണങ്ങിയ ഇലകൾ ഫംഗസിനെ ആതിഥേയമാക്കില്ല.</string>
    <string name="apple_black_rot">\nചത്തതോ രോഗമുള്ളതോ ആയ ശാഖകൾ വെട്ടിമാറ്റുക.\nമരങ്ങളിൽ ശേഷിക്കുന്ന ഉണങ്ങിയതും ചീഞ്ഞതുമായ എല്ലാ പഴങ്ങളും തിരഞ്ഞെടുക്കുക.\nരോഗബാധിതമായ സസ്യ വസ്തുക്കളെ പ്രദേശത്ത് നിന്ന് നീക്കം ചെയ്യുക.\nബാധിച്ച ചെടികളുടെ എല്ലാ ഭാഗങ്ങളും കത്തിക്കുകയോ കുഴിച്ചിടുകയോ അയക്കുകയോ ചെയ്യണം. ഒരു മുനിസിപ്പൽ കമ്പോസ്റ്റിംഗ് സൈറ്റ്.\nനിങ്ങൾ വെട്ടിയ ആപ്പിൾ മരങ്ങളുടെ കുറ്റികൾ നീക്കം ചെയ്യുന്നത് ഉറപ്പാക്കുക. ചത്ത സ്റ്റമ്പുകൾ ബീജങ്ങളുടെ ഉറവിടമാകാം.</string>
    <string name="cedar_apple_rust">ലഭ്യമാണെങ്കിൽ പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള ഇനങ്ങൾ തിരഞ്ഞെടുക്കുക.\nമരങ്ങളുടെ ചുവട്ടിൽ നിന്ന് കൊഴിഞ്ഞുവീണ ഇലകളും മറ്റ് അവശിഷ്ടങ്ങളും നീക്കം ചെയ്യുക.\nരോഗബാധയുള്ള ചൂരച്ചെടികളിൽ നിന്ന് പിത്തകൾ നീക്കം ചെയ്യുക. ചില സന്ദർഭങ്ങളിൽ, ചൂരച്ചെടികൾ മുഴുവനായും നീക്കം ചെയ്യണം.\nജൂനൈപ്പർ ഹോസ്റ്റ് പുറത്തുവിടുന്ന ബീജങ്ങളിൽ നിന്ന് മരങ്ങളെ സംരക്ഷിക്കാൻ, മുകുളങ്ങൾ പൊട്ടിയത് മുതൽ ആഴ്ചതോറും ആപ്പിളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നതിന് വേണ്ടി ലേബൽ ചെയ്ത പ്രതിരോധ, രോഗ പ്രതിരോധ കുമിൾനാശിനികൾ പ്രയോഗിക്കുക. ഇത് വർഷത്തിൽ ഒരിക്കൽ മാത്രം സംഭവിക്കുന്നു, അതിനാൽ ഈ വസന്തകാല വ്യാപനത്തിനു ശേഷം അധിക പ്രയോഗങ്ങൾ ആവശ്യമില്ല.\nചൂരച്ചെടിയിൽ, ഓഗസ്റ്റ് അവസാനത്തോടെ കുറഞ്ഞത് നാല് തവണയെങ്കിലും ഒരു ചെമ്പ് ലായനി (0.5 മുതൽ 2.0 oz/ ഗാലൻ വെള്ളം) ചെടികളിൽ തളിച്ച് തുരുമ്പ് നിയന്ത്രിക്കാം. ഒക്‌ടോബർ അവസാനം.</string>
    <string name="cherry_powdery_mildew">ആദ്യത്തെ ജലസേചനം കഴിഞ്ഞ് ഏകദേശം 1 ആഴ്ച കഴിഞ്ഞ് ആദ്യത്തെ കോളനികൾക്കായി തിരയാൻ തുടങ്ങുക.\nസക്കർ ചിനപ്പുപൊട്ടൽ നീക്കം ചെയ്ത് നശിപ്പിക്കുക.\nഇലകൾ നനയാത്ത ജലസേചനം ഉപയോഗിച്ച് കായ്കളും ഇലകളും വികസിക്കുന്നത് തടയുക. കൂടാതെ, ജലസേചന സെറ്റുകൾ കഴിയുന്നത്ര ചെറുതാക്കി സൂക്ഷിക്കുക.\nകൊളുത്തൽ പോലെയുള്ള നല്ല വായുസഞ്ചാരം പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്ന സാംസ്കാരിക സമ്പ്രദായങ്ങൾ പിന്തുടരുക, ന്യായമായ നൈട്രജൻ മാനേജ്മെന്റിലൂടെ മിതമായ ചിനപ്പുപൊട്ടൽ.</string>
    <string name="corn_grey_spot">ചോളം നരച്ച ഇലപ്പുള്ളിയിൽ നിന്നുള്ള വിളവ് നഷ്ടം കുറയ്ക്കുന്നതിനുള്ള ഏറ്റവും പ്രഗത്ഭവും സാമ്പത്തികവുമായ മാർഗ്ഗം പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള സസ്യ ഇനങ്ങൾ അവതരിപ്പിക്കുക എന്നതാണ്\nഇലപ്പുള്ളി ഉണ്ടാകുന്ന സ്ഥലങ്ങളിൽ, ഈ വിളകൾക്ക് ആത്യന്തികമായി വളരാനും രോഗത്തെ പ്രതിരോധിക്കാനും കഴിയും. രോഗം പൂർണമായി ഇല്ലാതാവുകയും പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള ഇനങ്ങൾ രോഗലക്ഷണങ്ങൾ കാണിക്കുകയും ചെയ്യുന്നുണ്ടെങ്കിലും, വളരുന്ന സീസണിന്റെ അവസാനത്തിൽ, വിളവ് കുറയ്ക്കുന്നതിന് രോഗം അത്ര ഫലപ്രദമല്ല.\nചോളം ഒഴികെയുള്ള വിളകൾ നടുമ്പോൾ പ്രാരംഭ ഇനോക്കുലത്തിന്റെ അളവ് കുറയും. ആ പ്രദേശത്ത് ≥2 വർഷത്തേക്ക്; ഇതിനിടയിൽ ശരിയായ കൃഷിരീതികൾ നടപ്പിലാക്കുന്നു. ചോളത്തിന്റെ അഭാവത്തിൽ വൃത്തിയുള്ള ഉഴവും 1 വർഷത്തെ വിള ഭ്രമണവും രോഗം കൂടുതൽ കുറയ്ക്കാൻ അനുവദിക്കുന്നു. പരമ്പരാഗത കൃഷിരീതിക്ക് രോഗം കുറയ്ക്കാനാകുമെങ്കിലും കൂടുതൽ മണ്ണൊലിപ്പിന് കാരണമാകുമെന്നത് ശ്രദ്ധിക്കുക</string>
    <string name="corn_leaf_blight">ഈ രോഗത്തിന്റെ നിയന്ത്രണം പലപ്പോഴും മാനേജ്‌മെന്റിലും പ്രതിരോധത്തിലും ശ്രദ്ധ കേന്ദ്രീകരിക്കുന്നു. ആദ്യം, ചോള ഇനങ്ങളെയോ സങ്കരയിനങ്ങളെയോ തെരഞ്ഞെടുക്കുക. നിങ്ങൾ ധാന്യം വളർത്തുമ്പോൾ, അത് വളരെക്കാലം നനഞ്ഞിട്ടില്ലെന്ന് ഉറപ്പാക്കുക. ഈ അണുബാധയ്ക്ക് കാരണമാകുന്ന ഫംഗസ് വളരാൻ ആറ് മുതൽ 18 മണിക്കൂർ വരെ ഇലകളുടെ നനവ് ആവശ്യമാണ്. രാവിലെ വായുസഞ്ചാരത്തിനും വെള്ളത്തിനും മതിയായ ഇടമുള്ള ധാന്യം നടുക, അങ്ങനെ ദിവസം മുഴുവൻ ഇലകൾ ഉണങ്ങും.</string>
    <string name="grape_black_rot">വസന്തത്തിൽ പുതിയ വളർച്ച ആരംഭിക്കുന്നതിന് മുമ്പ് രോഗബാധയുള്ള അരിവാൾകൊണ്ടും മമ്മിഫൈഡ് സരസഫലങ്ങൾ നീക്കം ചെയ്യണം, കത്തിച്ചുകളയണം, കൂടാതെ/അല്ലെങ്കിൽ മണ്ണിൽ കുഴിച്ചിടണം. വരാൻ സാധ്യതയുള്ള ഇനങ്ങളുള്ള മുന്തിരിത്തോട്ടങ്ങളിൽ അല്ലെങ്കിൽ കഴിഞ്ഞ വർഷം കറുത്ത ചെംചീയൽ ഒരു പ്രശ്നമായിരുന്നിടത്ത്, ആദ്യകാല അണുബാധകൾ തടയാൻ സീസണിന്റെ ആദ്യകാല കുമിൾനാശിനി സ്പ്രേകൾ സമയബന്ധിതമായി ചെയ്യണം. അണുബാധകൾ ധാരാളമാണെങ്കിൽ, വളരുന്ന സീസണിൽ ഫലം ചെംചീയലിൽ നിന്ന് സംരക്ഷിക്കുന്നത് വളരെ ബുദ്ധിമുട്ടാണ്. പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള ഇനങ്ങൾ നടുന്നത് ശക്തമായി നിർദ്ദേശിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു.</string>
    <string name="grape_esca_black_measles">ഇപ്പോൾ, അഞ്ചാംപനിക്ക് ഫലപ്രദമായ മാനേജ്മെന്റ് തന്ത്രങ്ങളൊന്നുമില്ല. ചെറിയ മുന്തിരിത്തോട്ടങ്ങളുള്ള വൈൻ മുന്തിരി കർഷകർ, വിളവെടുപ്പിനുമുമ്പ് രോഗബാധിതമായ പഴങ്ങൾ നീക്കം ചെയ്യുന്നതിനായി ഫീൽഡ് ക്രൂവിനെ ഏൽപ്പിക്കും. അഞ്ചാംപനി ബാധിച്ച ഉണക്കമുന്തിരി വിളവെടുപ്പ് സമയത്തോ പാക്കിംഗ് ഹൗസിലോ ഉപേക്ഷിക്കപ്പെടും, മേശ മുന്തിരി കർഷകർ ബാധിച്ച പഴങ്ങൾ മുന്തിരിവള്ളിയിൽ ഉപേക്ഷിക്കും. പുതിയ മുറിവുകൾ കോളനിവൽക്കരിക്കുന്നതിൽ നിന്ന് സംശയാസ്പദമായ ഫംഗസുകളെ കുറയ്ക്കുന്നതിന് ഫംഗസ് അണുബാധകളിൽ നിന്ന് മുറിവുകളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിലാണ് നിലവിലെ ഗവേഷണം ശ്രദ്ധ കേന്ദ്രീകരിക്കുന്നത്.</string>


    <string name="grape_isariopsis_leaf_spot">സീസണിൽ മറ്റ് രോഗങ്ങൾക്ക് തളിക്കുന്ന കുമിൾനാശിനികൾ ഈ രോഗം കുറയ്ക്കാൻ സഹായിച്ചേക്കാം.</string>
    <string name="peach_bacterial_spot">ഏറ്റവും ദുർബലമായ ഇനങ്ങളാണ്: ‘ഓട്ടംഗ്ലോ’ ‘ഓട്ടം ലേഡി’ ‘ബ്ലേക്ക്’ ‘എൽബെർട്ട’ ‘ഹാലെഹാവൻ’ ‘ജൂലൈ എൽബെർട്ട’</string>
    <string name="potato_early_blight">രോഗത്തെ പ്രതിരോധിക്കുന്ന ഉരുളക്കിഴങ്ങുകൾ നട്ടുപിടിപ്പിച്ച് തടയുന്നത് ആദ്യകാല വരൾച്ചയുടെ ചികിത്സയിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു; നേരത്തെ പാകമാകുന്ന ഇനങ്ങളെ അപേക്ഷിച്ച് വൈകി പാകമാകുന്നവയ്ക്ക് പ്രതിരോധശേഷി കൂടുതലാണ്.\nഓവർഹെഡ് ജലസേചനം ഒഴിവാക്കുക, ചെടികൾക്കിടയിൽ ആവശ്യത്തിന് വായുസഞ്ചാരം അനുവദിക്കുകയും സസ്യജാലങ്ങൾ കഴിയുന്നത്ര വേഗത്തിൽ ഉണങ്ങാൻ അനുവദിക്കുകയും ചെയ്യുക. 2 വർഷത്തെ വിള ഭ്രമണം പരിശീലിക്കുക. അതായത്, ഒരു ഉരുളക്കിഴങ്ങ് വിളവെടുപ്പ് കഴിഞ്ഞ് 2 വർഷത്തേക്ക് ഈ കുടുംബത്തിൽ ഉരുളക്കിഴങ്ങോ മറ്റ് വിളകളോ വീണ്ടും നടരുത്.</string>
    <string name="potato_late_blight">ശരിയായ ഇനം തിരഞ്ഞെടുക്കുക: തക്കാളി ഇനങ്ങളൊന്നും വൈകി വരൾച്ചയിൽ നിന്ന് പൂർണ്ണമായും പ്രതിരോധിക്കുന്നില്ലെങ്കിലും, പ്ലാന്റ് ബ്രീഡർമാർ ഇപ്പോൾ ലേറ്റ് ബ്ലൈറ്റ് ഫംഗസ് അണുബാധയെ പ്രതിരോധിക്കുന്ന ഇനങ്ങൾ വികസിപ്പിക്കുന്നു. അതിനാൽ, ഏതൊക്കെ ഇനങ്ങൾ നടണമെന്ന് തീരുമാനിക്കേണ്ട സമയമാകുമ്പോൾ, ഇവ ശ്രദ്ധിക്കുക.\nഅതിശൈത്യം തടയുക: ഭാഗ്യവശാൽ, വൈകി വരൾച്ചയ്ക്ക് കാരണമാകുന്ന ഫംഗസിന് ശൈത്യകാലത്ത് അതിജീവിക്കാൻ ജീവനുള്ള ടിഷ്യു ആവശ്യമാണ്, അതിനാൽ അതിന് തക്കാളി കൂടുകളിലോ താങ്ങുകളിലോ അതിജീവിക്കാൻ കഴിയില്ല. .\nസസ്യങ്ങൾക്ക് ഇടം നൽകുക: കഴിഞ്ഞ വർഷം തക്കാളിയും ഉരുളക്കിഴങ്ങും നടുന്നത് ഒഴിവാക്കുക. \nമുകളിൽ നിന്ന് നനവ് ഒഴിവാക്കുക: സോക്കർ ഹോസുകളോ ഡ്രിപ്പ് ഇറിഗേഷനോ ഉപയോഗിച്ച് ഇലകൾ വരണ്ടതാക്കുക, ഇത് വൈകി വരൾച്ചയും മറ്റ് രോഗങ്ങളും പടരുന്നത് കൂടുതൽ ബുദ്ധിമുട്ടാക്കുന്നു. </string>
    <string name="strawberry_leaf_scorch">സ്ട്രോബെറി ചെടികളിലെ ഇല കരുപ്പ് നിരാശാജനകമാകുമെങ്കിലും, പൂന്തോട്ടത്തിൽ ഇത് പടരുന്നത് തടയാൻ വീട്ടുതോട്ടക്കാർ പ്രയോഗിച്ചേക്കാവുന്ന ചില തന്ത്രങ്ങളുണ്ട്. സ്ട്രോബെറി ഇല പൊള്ളൽ നിയന്ത്രണത്തിന്റെ പ്രാഥമിക മാർഗം എപ്പോഴും പ്രതിരോധം ആയിരിക്കണം.</string>
    <string name="tomato_bacterial_spot">രോഗകാരികളില്ലാത്ത വിത്തുകളും രോഗരഹിതമായ ട്രാൻസ്പ്ലാൻറുകളും, സാധ്യമാകുമ്പോൾ, തക്കാളിയിലെ ബാക്ടീരിയൽ പാടുകൾ ഒഴിവാക്കാനുള്ള ഏറ്റവും നല്ല മാർഗമാണ്. ഗ്രീൻഹൗസ് അല്ലെങ്കിൽ ഫീൽഡ് പ്രവർത്തനങ്ങൾക്ക് സമീപമുള്ള സ്പ്രിംഗ്ളർ ജലസേചനവും കൾ പൈലുകളും ഒഴിവാക്കുന്നതും, ആതിഥേയമല്ലാത്ത വിള ഉപയോഗിച്ച് കറക്കുന്നതും രോഗത്തെ നിയന്ത്രിക്കാൻ സഹായിക്കുന്നു.</string>
    <string name="tomato_early_blight">കഴിഞ്ഞ രണ്ട് വർഷമായി തക്കാളി അല്ലെങ്കിൽ വഴുതന, ഉരുളക്കിഴങ്ങ്, കുരുമുളക് തുടങ്ങിയ സോളനേസി കുടുംബത്തിലെ മറ്റേതെങ്കിലും അംഗങ്ങൾ വളർത്താൻ ഉപയോഗിക്കാത്ത തോട്ടത്തിന്റെ ഒരു ഭാഗത്ത് തക്കാളി നട്ട് വിള ഭ്രമണം പരിശീലിക്കുക. .\nവൾച്ചയെ പ്രതിരോധിക്കുന്ന ഒരു തക്കാളി ഇനം തിരഞ്ഞെടുക്കാൻ വിത്ത് പാക്കേജുകളോ ചെടികളുടെ ലേബലുകളോ ശ്രദ്ധാപൂർവ്വം വായിക്കുക.\nതക്കാളി ചെടികൾ സ്റ്റേക്ക് ചെയ്യുക അല്ലെങ്കിൽ കൂട്ടിൽ വയ്ക്കുക, അങ്ങനെ സസ്യജാലങ്ങൾ നിലത്തിന് പുറത്ത് ലംബമായി വളരും.\nചെടികൾക്ക് ചുറ്റും നന്നായി പുതയിടുക.</string>
    <string name="tomato_late_blight">ലറ്റ് ബ്ലൈറ്റ് ഫംഗസിന്റെ ചില വംശങ്ങളെ പ്രതിരോധിക്കുന്ന തക്കാളി ഇനങ്ങൾ പതിവായി വളരുന്നിടത്താണ് വളരുന്നത്.\nസമീപത്തുള്ള ഏതെങ്കിലും വളണ്ടിയർ തക്കാളി, ഉരുളക്കിഴങ്ങ് ചെടികളും നൈറ്റ് ഷെയ്‌ഡുകളും നീക്കം ചെയ്യുക.\nഅവയ്ക്ക് വൈകി വരൾച്ച ഇല്ലെന്ന് ഉറപ്പാക്കാൻ ട്രാൻസ്പ്ലാൻറ് പരിശോധിക്കുക. നടുന്നതിന് മുമ്പ്.\nസാധ്യമെങ്കിൽ സ്പ്രിംഗ്ളർ ജലസേചനം ഒഴിവാക്കുക, കാരണം ഇത് വൈകി വരൾച്ചയുടെ വികസനത്തിന് അനുകൂലമാണ്.</string>
    <string name="tomato_leaf_mold">രോഗബാധയുള്ള ചെടികളുടെ അവശിഷ്ടങ്ങളിലോ മണ്ണിലോ രോഗകാരിയായ P. ഫുൾഫയ്ക്ക് അതിജീവിക്കാൻ കഴിയും, രോഗത്തിന്റെ പ്രാരംഭ ഉറവിടം പലപ്പോഴും രോഗബാധയുള്ള വിത്താണ്. മഴയും കാറ്റും, ഉപകരണങ്ങൾ, വസ്ത്രങ്ങൾ, പ്രാണികളുടെ പ്രവർത്തനം എന്നിവ വഴിയാണ് രോഗം പടരുന്നത്.\nഉയർന്ന ആപേക്ഷിക ആർദ്രതയും (85% കൂടുതലും) ഉയർന്ന താപനിലയും ചേർന്ന് രോഗം പടരാൻ പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്നു. അത് മനസ്സിൽ വെച്ചുകൊണ്ട്, ഒരു ഹരിതഗൃഹത്തിൽ തക്കാളി വളർത്തുകയാണെങ്കിൽ, പുറത്തെ താപനിലയേക്കാൾ ഉയർന്ന രാത്രി താപനില നിലനിർത്തുക.</string>


    <string name="tomato_spetoria_leaf_spot">ബാധിച്ച ഇലകൾ നീക്കം ചെയ്യുന്നു. രോഗം ബാധിച്ച ഇലകൾ ഉടനടി നീക്കം ചെയ്യുക, രോഗബാധയില്ലാത്ത ചെടികളുമായി പ്രവർത്തിക്കുന്നതിന് മുമ്പ് നിങ്ങളുടെ കൈകളും പ്രൂണറുകളും നന്നായി കഴുകുന്നത് ഉറപ്പാക്കുക.\nജൈവ കുമിൾനാശിനി ഓപ്ഷനുകൾ പരിഗണിക്കുക. ചെമ്പ് അല്ലെങ്കിൽ പൊട്ടാസ്യം ബൈകാർബണേറ്റ് അടങ്ങിയ കുമിൾനാശിനികൾ രോഗം പടരുന്നത് തടയാൻ സഹായിക്കും. ആദ്യ ലക്ഷണങ്ങൾ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ടാലുടൻ സ്പ്രേ ചെയ്യാൻ തുടങ്ങുക, തുടർന്നുള്ള മാനേജ്മെന്റിനായി ലേബൽ നിർദ്ദേശങ്ങൾ പാലിക്കുക.</string>
    <string name="tomato_target_spot">രോഗമുള്ള പഴയ വിളകളുടെ അടുത്ത് പുതിയ വിളകൾ നടരുത്.\nപപ്പായയിൽ നിന്ന് കഴിയുന്നിടത്തോളം നടുക, പ്രത്യേകിച്ച് ഇലകളിൽ ചെറിയ കോണീയ പാടുകളുണ്ടെങ്കിൽ (ഫോട്ടോ 5).\nനഴ്സറിയിലെ എല്ലാ തൈകളും പരിശോധിക്കുക. , കൂടാതെ ഇല പാടുകളുള്ളവ എറിഞ്ഞുകളയുക. ചെടികളുടെ താഴത്തെ ഭാഗത്ത് നിന്ന് കുറച്ച് ശിഖരങ്ങൾ നീക്കം ചെയ്യുക\nഅടിത്തട്ടിൽ നല്ല വായുപ്രവാഹം അനുവദിക്കുക\nരോഗം കണ്ടയുടൻ താഴത്തെ ഇലകൾ നീക്കം ചെയ്യുകയും കത്തിക്കുകയും ചെയ്യുക, പ്രത്യേകിച്ച് താഴത്തെ പഴങ്ങളുടെ ട്രസ്സുകൾക്ക് ശേഷം തിരഞ്ഞെടുത്തു.</string>
    <string name="tomato_yellow_leaf_curl">തക്കാളി മഞ്ഞ ഇല ചുരുളൻ വൈറസിനുള്ള ദ്രുതവും കൃത്യവുമായ പരിശോധനകൾ യുസി ഡേവിസിലും സിഡിഎഫ്എയിലും ലഭ്യമാണ്. ഈ പരിശോധനകൾ 24 മണിക്കൂറിനുള്ളിൽ നടത്താം. TYLC പോലുള്ള രോഗലക്ഷണങ്ങളുള്ള തക്കാളി കണ്ടെത്തുന്ന ആർക്കും അവരുടെ കൗണ്ടി ഫാം ഉപദേഷ്ടാവ്, UC ഡേവിസിലെ Robert L. Gilbertson അല്ലെങ്കിൽ CDFA-യിൽ ടോംഗ്യാൻ ടിയാൻ എന്നിവരുമായി ബന്ധപ്പെടാം.</string>
    <string name="tomato_mosaic_virus">മുരടിച്ചതോ വളച്ചൊടിച്ചതോ ആയ തൈകൾ നശിപ്പിക്കുക, തുടർന്ന് ഉപകരണങ്ങളും കൈകളും അണുവിമുക്തമാക്കുക.\nതക്കാളിക്ക് ചുറ്റുമുള്ള പ്രദേശം കളകളില്ലാത്തതും ചെടികളുടെ ഡിട്രിറ്റസ് ഇല്ലാത്തതുമായി സൂക്ഷിക്കുക. മലിനീകരണ സാധ്യത കുറയ്ക്കാൻ പ്രാണികളെയും നിയന്ത്രിക്കുക.</string>
    <string name="tomato_spider_mites">നിങ്ങളുടെ തക്കാളിച്ചെടികൾക്ക് ദാഹമുണ്ടെങ്കിൽ, ചിലന്തി കാശുകൾ അകത്തേക്ക് കടക്കും. മണ്ണിൽ ഈർപ്പം നിലനിർത്താൻ പതിവായി നനവ് നടത്തുക, പക്ഷേ വെള്ളം കെട്ടിനിൽക്കാതിരിക്കുക. പൊടിപടലങ്ങളുള്ള ചെടികളിലാണ് ഇവ കാണപ്പെടുന്നത്. സാധ്യമെങ്കിൽ, ചെടികൾക്ക് മുകളിൽ നിന്ന് വെള്ളം നനച്ച്, പൊടിയും പ്രാണികളും കൂടിച്ചേർന്നാൽ തുരത്തുക.</string>
    <string name="grey_common_rust">കൃഷി, വിള ഭ്രമണം, നടീൽ പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള സങ്കരയിനം എന്നിവയാണ് ചാരനിറത്തിലുള്ള ഇലപ്പുള്ളിയുടെ മാനേജ്‌മെന്റ് തന്ത്രങ്ങൾ.\nചെടികൾ നേരത്തേ ബാധിക്കുകയും പാരിസ്ഥിതിക സാഹചര്യങ്ങൾ രോഗത്തിന് അനുകൂലമാകുകയും ചെയ്യുമ്പോൾ ഗണ്യമായ നഷ്ടം തടയാൻ കുമിൾനാശിനികൾ ആവശ്യമായി വന്നേക്കാം.</string>
    <string name="apple_healthy">നിങ്ങൾ നന്നായി പോകുന്നു!!</string>

    <string name="scales">1. സ്കെയിലുകൾ: മെഴുക് സ്കെയിൽ പോലെ കാണപ്പെടുന്ന ഒരു കട്ടിയുള്ള പൂശിനുള്ളിൽ ഇവ പൊതിഞ്ഞ് നിലകൊള്ളുകയും ഇലകളുടെ താഴത്തെ ഉപരിതലത്തെയും ശാഖകളുടെ സിരകളെയും ബാധിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു.</string>
    <string name="thrip">2. ഇലപ്പേനുകൾ: ഇവ ചെറുതായി വലിച്ചെടുക്കുന്ന പ്രാണികളാണ്, ഇത് പ്രധാനമായും ഇളം ഇലകൾ, ചില്ലകൾ, പൂമൊട്ടുകൾ എന്നിവയെ ആക്രമിക്കുന്നു, ഇത് ബാധിച്ച ചെടികളെ കരിഞ്ഞ രൂപഭാവത്തോടെ ദുർബലമാക്കുന്നു.</string>
    <string name="aphids">3. മുഞ്ഞ: ഈ തവിട്ട് അല്ലെങ്കിൽ പച്ച പ്രാണികൾ ഇളം ചിനപ്പുപൊട്ടൽ, ഇലകൾ, പൂമൊട്ടുകൾ എന്നിവയിൽ നിന്ന് സ്രവം വലിച്ചെടുക്കുന്നു. ബാധിച്ച ചെടി ദുർബലമാവുകയും വളർച്ചയിൽ മന്ദഗതിയിലാവുകയും ചെയ്യുന്നു.</string>
    <string name="mealybugs">4. മെലിബഗ്ഗുകൾ: വെളുത്തതും കമ്പിളിയും മെഴുക് പോലുള്ളതുമായ സ്രവങ്ങളാൽ മൂടപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന ചെറിയ മാംസളമായ പ്രാണികളാണ് ഇവ. സാധാരണയായി, പഴയ ചെടികളെ ബാധിക്കും.</string>
    <string name="whitefiles">5. വെള്ളീച്ചകൾ: ഇവ ചെറിയ പ്രാണികളാണ്, വെളുത്ത നിറമുള്ളതും നനഞ്ഞതും ഇരുണ്ടതുമായ അവസ്ഥകളിൽ വളരെ സജീവവുമാണ്.</string>
    <string name="spider_mites">6. ചിലന്തി-കാശ്: ഇത് ഒരു ചെറിയ ഡോട്ട് വലുപ്പമുള്ള അപകടകരമാണ്, ഷൂട്ട് സക്കിംഗ് കീടമാണ്, ചുവപ്പ് നിറമാണ്, നഗ്നനേത്രങ്ങൾക്ക് ഏതാണ്ട് അദൃശ്യമാണ്, ചിലന്തിയോട് സാമ്യമുണ്ട്, പക്ഷേ യഥാർത്ഥ ചിലന്തിയല്ല.</string>
    <string name="caterpillr">7. കാറ്റർപില്ലറുകൾ: വിവിധ കാറ്റർപില്ലറുകൾ സസ്യജാലങ്ങളെ ഭക്ഷിക്കുന്നു, അവ തുടർച്ചയായി ഭക്ഷണം നൽകിക്കൊണ്ട് ഇലകളെ നശിപ്പിക്കുന്നു.</string>
    <string name="leaf_bettle">8. ഇല വണ്ടുകളും കോവലുകളും: ഈ ഇലകളെ ബാധിക്കുന്ന പറക്കുന്ന പ്രാണികളെ റോസാപ്പൂക്കൾ പോലെയുള്ള പൂച്ചെടികളിലെ ഗുരുതരമായ കീടങ്ങളായി കണക്കാക്കുന്നു.</string>
    <string name="cut_worms">9. വെട്ടിയ പുഴുക്കൾ: ഈ ബഗ് മണ്ണിൽ നിലനിൽക്കുകയും തറനിരപ്പിൽ ചെടിയെ ആക്രമിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു.</string>
    <string name="leaf_miner">10. ഇല-ഖനനം നടത്തുന്നവർ: തിസീസ് പ്രാണികളുടെ ലാർവകൾ ടിഷ്യു പാളികൾക്കിടയിൽ ഇലകളാക്കി, ഇലയുടെ ഉപരിതലത്തിൽ വിസർജ്യങ്ങൾ ഉപേക്ഷിക്കുകയും ഇലകളിൽ സാധാരണ വെളുത്ത പാറ്റേണുകൾ സൃഷ്ടിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു.</string>
    <string name="reset">റീസെറ്റ്</string>


    <string name="desc_about_app">Weather forecast | ☀️ OpenWheatherMap</string>
    <string name="version">Version</string>
    <string name="ok">Ok</string>
    <string name="cancel">Cancel</string>
    <string name="progress">Loading..</string>
    <string name="msg_failed">Something went wrong...Please try later!</string>
    <string name="msg_gps">Please enable GPS for current location access</string>
    <string name="msg_internet">Please connect to Internet</string>
    <string name="msg_location_services">Allow the application access to location permission</string>

    <string name="desc_app_logo">App Logo</string>
    <string name="msg_splash_bottom_tag">Made with ❤️ in India | Open Source Project </string>
    <string name="action_search">Search Weather by City Name</string>
    <string name="action_about">About</string>
    <string name="search_title"> 🔍 Enter City Name </string>

    <string name="desc_weather">Weather condition</string>

    <string name="temp_lable">Temperature:</string>
    <string name="temp_unit">\u00B0C</string>
    <string name="wind_lable">Wind:</string>
    <string name="wind_unit">m/s</string>
    <string name="pressure_lable">Pressure:</string>
    <string name="pressure_unit">hPa</string>
    <string name="humidity_lable">humidity:</string>
    <string name="humidity_unit">%</string>

    <string name="weather_home">Weather home</string>
    <string name="your_location">Use your Location</string>
    <string name="more_text">TAP FOR MORE</string>
    <string name="gps_msg">This app requires GPS to work properly, do you want to enable it?</string>
    <string name="yes">YES</string>
    <string name="gps">Enable GPS</string>
    <string name="temp">Temperature unit</string>
    <string name="temp_key">temp_unit_key</string>
    <string name="default_temp">Celsius</string>
    <string name="your_plant_doctor">Your Plant Doctor</string>
    <string name="selectLang">ഭാഷ മാറ്റുക</string>
    <string name="skip">Skip</string>

    <string-array name="temp_units">
        <item>Celsius</item>
        <item>Fahrenheit</item>
    </string-array>

    <string-array name="temp_values">
        <item>Celsius</item>
        <item>Fahrenheit</item>
    </string-array>


    <string name="health_check">ആരോഗ്യ പരിശോധന</string>
    <string name="health_check_tag">രോഗങ്ങൾ കണ്ടെത്താനും ചികിത്സ ഉപദേശം സ്വീകരിക്കാനും നിങ്ങളുടെ വിളയുടെ ചിത്രം പറയുക</string>
    <string name="community">കമ്മ്യൂണിറ്റി</string>
    <string name="community_tag">കമ്മ്യൂണിറ്റിയിൽ നിന്ന് സഹായം സ്വീകരിക്കുന്നതിന് നിങ്ങളുടെ വിളയെ കുറിച്ച് ഒരു ചോദ്യം ചോദിക്കുക</string>
    <string name="cultivation_tips">കൃഷി നുറുങ്ങുകൾ</string>
    <string name="cultivation_tips_tag">നിങ്ങളുടെ വിളവ് എങ്ങനെ മെച്ചപ്പെടുത്താം എന്നതിനെക്കുറിച്ചുള്ള ഫ്രെയിമിംഗ് ഉപദേശം സ്വീകരിക്കുക</string>
    <string name="upload_image">ചിത്രം അപ്‌ലോഡ് ചെയ്യുക</string>
    <string name="register">രജിസ്റ്റർ</string>
    <string name="login">ലോഗിൻ</string>
    <string name="already_have_an_account">ഇതിനകം ഒരു അക്കൗണ്ട് ഉണ്ടോ?</string>
    <string name="show_password">പാസ്‌വേഡ് കാണിക്കുക</string>
    <string name="welcome_back_nyou_ve_been_missed">വീണ്ടും സ്വാഗതം.\nനിങ്ങളെ മിസ് ചെയ്തു!</string>
    <string name="forget_password">പാസ്‌വേഡ് മറക്കുക</string>
    <string name="don_t_have_an_account">ഒരു അക്കൗണ്ട് ഇല്ലേ?</string>
    <string name="prompt_confirm_password">പാസ്‌വേഡ് സ്ഥിരീകരിക്കുക</string>

    <string name="banana_cordona">രോഗത്തിന്റെ തോത് കുറയ്ക്കാൻ, രോഗം ബാധിച്ച ഇലകൾ നീക്കം ചെയ്യണം. രോഗലക്ഷണങ്ങൾക്കായി ചെടികളെ നിരീക്ഷിക്കുകയും ആവശ്യമുള്ളപ്പോൾ രജിസ്റ്റർ ചെയ്ത കുമിൾനാശിനി പ്രയോഗിക്കുകയും ചെയ്യുക. CLS-ന്റെ നിയന്ത്രണത്തിനായി Luna® അനുഭവം രജിസ്റ്റർ ചെയ്തിട്ടുണ്ട്. CLS (C. musae) യുടെ നിയന്ത്രണത്തിനായി Scala® രജിസ്റ്റർ ചെയ്തിട്ടുണ്ട്.</string>
    <string name="banana_pestalotiopsis">കാറ്റിന്റെയും വെള്ളത്തിന്റെയും ചലനം പെസ്റ്റലോട്ടിയോപ്‌സിസ് പാമരത്തിന്റെ ബീജങ്ങളെ എളുപ്പത്തിൽ ചിതറിക്കുന്നു, അതിനാൽ രോഗത്തിന്റെ ചലനം തടയുന്നതിൽ ശുചിത്വവും ജലസേചന പരിപാലനവും നിർണായകമാണെന്ന് തെളിയിക്കാനാകും. ചെടിയുടെ മുറിവുകളും കേടുപാടുകളും ഫംഗസിന് എളുപ്പത്തിൽ പ്രവേശനം നൽകുന്നു, അതിനാൽ മനുഷ്യരുടെയും പ്രാണികളുടെയും പ്രവർത്തനത്തിന്റെ പരിമിതി വളരെ പ്രയോജനകരമാണ്. ഉയർന്ന ആർദ്രതയിൽ ഇലകൾ നനഞ്ഞിരിക്കുന്ന സമയദൈർഘ്യം പരിമിതപ്പെടുത്തുന്നതും കുത്തിവയ്പ്പിനുള്ള സാധ്യത കുറയ്ക്കുന്നു. അതിനാൽ ഓവർഹെഡ് ജലസേചനം ഒഴിവാക്കുന്നത് അനുകൂലമായ ഈർപ്പമുള്ള കാലാവസ്ഥയുള്ളപ്പോൾ ഇലകളിൽ അണുബാധ തടയാം. പെസ്റ്റലോടോപ്സിസ് പാൽമരം നിയന്ത്രിക്കുന്നതിൽ പോഷക പരിപാലനവും വളരെ പ്രധാനമാണ്. പോഷകക്കുറവ് ഇല ടിഷ്യുവിന്റെ ക്ലോറോസിസിനും നെക്രോസിസിനും കാരണമാകും, ഇത് രോഗം കുത്തിവയ്പ്പിന് ആവശ്യമായ മുറിവുണ്ടാക്കുന്നു.</string>
    <string name="banana_sigatoka">നല്ല നീർവാർച്ചയുള്ള മണ്ണിൽ നടുകയും ശരിയായ നീർവാർച്ച നിലനിർത്തുകയും വേണം, പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള ഇനങ്ങൾ വളർത്തിയെടുക്കുക, ശുപാർശ ചെയ്യുന്ന അകലത്തിൽ നടുക, ആൾക്കൂട്ടം ഒഴിവാക്കാനും ആരോഗ്യമുള്ള ഒന്നോ രണ്ടോ മുലക്കണ്ണുകളെ മാത്രം പരിപാലിക്കാനും ഇടയ്ക്കിടെ നീക്കം ചെയ്യുക. കൂടുതൽ പടരുന്നത് ഒഴിവാക്കുക ആവശ്യത്തിന് പൊട്ടാസ്യം വളങ്ങൾ നൽകുക കളകളിൽനിന്ന് പാടങ്ങളെ സംരക്ഷിക്കുക</string>
    <string name="chili_leaf_curl">വൈറസുകൾക്ക് ചികിത്സകളൊന്നുമില്ല. രോഗം ബാധിച്ച കുരുമുളക് ചെടികൾ ഭേദമാക്കാനാവില്ല; അതിനാൽ, പ്രതിരോധത്തിൽ ശ്രദ്ധ കേന്ദ്രീകരിക്കണം. ഏതാനും ചെടികൾ രോഗലക്ഷണങ്ങൾ കാണിക്കുന്നുണ്ടെങ്കിൽ അവയെ പാടത്തുനിന്നും നീക്കം ചെയ്യുക. ഓർഗാനോഫോസ്ഫേറ്റ്, കാർബമേറ്റ്സ് അല്ലെങ്കിൽ പൈറെത്രോയിഡ് കീടനാശിനികളുടെ പതിവ് ഉപയോഗം ഒഴിവാക്കാൻ ശ്രമിക്കുക; അവ സ്വാഭാവിക വൈറ്റ്‌ഫ്ലൈ ശത്രുക്കളെയും പരാഗണക്കാരെയും ഇല്ലാതാക്കും.</string>
    <string name="chili_leaf_spot">"മാൻകോസെബ് 0.25% അല്ലെങ്കിൽ Chlorothalonil (Kavach) 0.1% ഉപയോഗിച്ച് 10-15 ദിവസത്തെ ഇടവേളയിൽ രണ്ടുതവണ തളിക്കുക. "</string>
    <string name="chili_whitefy">സസ്യ ഉൽപ്പന്നങ്ങളായ വേപ്പിൻ കുരു സത്ത് 5% (50 കി.ഗ്രാം), വേപ്പെണ്ണ 5 മില്ലി/ലി. അല്ലെങ്കിൽ ഫിഷ് ഓയിൽ റോസിൻ സോപ്പ് 2 കി.ഗ്രാം @ 1 കി.ഗ്രാം 40 ലിറ്റർ വെള്ളത്തിൽ വ്യക്തിഗതമായി അല്ലെങ്കിൽ കീടനാശിനിയുടെ ശുപാർശ ഡോസുമായി (2 മില്ലി / ലിറ്റർ വെള്ളത്തിൽ) സംയോജിപ്പിച്ച് സ്പ്രേ ചെയ്യുക. (500 ലിറ്റർ സ്പ്രേ ദ്രാവകം/ഹെക്ടർ). മധ്യ-അവസാന ഘട്ടത്തിൽ, എത്തോൺ 50 ഇസി @ 1.0 ലിറ്റർ/ഹെക്ടർ, ട്രയാസോഫോസ് 25 ഇസി @ 2.0 ലിറ്റർ/ഹെക്ടർ, എസിഫേറ്റ് 75 എസ്പി @ 1.30 കി.ഗ്രാം/ഹെക്ടർ എന്നിവ തളിക്കുക.</string>
    <string name="chili_yellow">കൊള്ളയടിക്കുന്ന കാശിന്റെ പ്രവർത്തനം പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുക: Amblyseius ovalis ഫോറേറ്റ് 10 % G @10 kg/ha എന്ന തോതിൽ പ്രയോഗിക്കുക അല്ലെങ്കിൽ ഇനിപ്പറയുന്ന ഏതെങ്കിലും കീടനാശിനി തളിക്കുക</string>
    <string name="chili_healthy">ഒരു കുഴപ്പവുമില്ല, നിങ്ങളുടെ ചെടി നന്നായിരിക്കുന്നു!</string>
    <string name="citrus_c">സംയോജിത മാനേജ്‌മെന്റ് രീതികൾ (1) കാൻസർ രോഗമില്ലാത്ത നഴ്‌സറി ചെടികൾ ഉപയോഗിച്ച്, (2) രോഗബാധിതമായ ചില്ലകൾ മുറിച്ച് കത്തിച്ചുകളയുക, (3) ചെമ്പ് അധിഷ്ഠിത ബാക്ടീരിയനാശിനികൾ തളിക്കുക, കൂടാതെ (4) കാൻസറിനെ പ്രതിരോധിക്കുന്ന ഇനങ്ങൾ വികസിപ്പിക്കുന്നു</string>
    <string name="citrus_healthy">ഒരു പ്രശ്നവും കണ്ടെത്തിയില്ല!</string>


    <string name="citrus_bs">അനുയോജ്യമായ ചികിത്സ—ചെമ്പ്, സ്ട്രോബിലൂരിൻസ്, അല്ലെങ്കിൽ മറ്റ് ലേബൽ ചെയ്ത കുമിൾനാശിനികൾ തുടങ്ങിയ കുമിൾനാശിനികൾ, സിട്രസ് കറുത്ത പുള്ളി രോഗത്തിന്റെ നാശവും വ്യാപനവും തടയാൻ സഹായിക്കുന്നതിന് UF/IFAS നിർദ്ദേശിച്ച പ്രകാരം ഇടവേളകളിൽ മരങ്ങളിൽ പ്രയോഗിക്കണം. .</string>
    <string name="citrus_hun">ദീർഘദൂര വ്യാപനത്തിന്റെ സാധ്യതകൾ കുറയ്ക്കുന്നതിന് ദേശീയ അന്തർദേശീയ ക്വാറന്റൈനുകൾ നിർണായകമാണ്. സംയോജിത കീടനിയന്ത്രണ തന്ത്രങ്ങൾ ആവശ്യമാണ്: രോഗവാഹകരെ നേരത്തേ കണ്ടെത്തൽ, രാസ, ജൈവിക നിയന്ത്രണം, മരങ്ങളുടെ രാസ, ആൻറിബയോട്ടിക് ചികിത്സകൾ ഉപയോഗിച്ചുള്ള ലിബറിബാക്റ്ററുകളുടെ സാധ്യതയുള്ള രാസ നിയന്ത്രണം, ബഡ്‌വുഡ് സ്രോതസ്സുകളുടെ ഒറ്റപ്പെടുത്തലും സംരക്ഷണവും, സ്‌ക്രീൻ-ഇൻ, കീടങ്ങളിൽ സസ്യങ്ങൾ പ്രചരിപ്പിക്കലും. തെളിവ് സ്ഥലങ്ങൾ, പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള കൃഷികളുടെ വികസനം.</string>
    <string name="citrus_tv">ട്രിസ്റ്റെസ കോംപ്ലക്‌സിന്റെ മാനേജ്‌മെന്റ് പ്രധാനമായും പ്രതിരോധ നടപടികളെ ആശ്രയിച്ചിരിക്കുന്നു, അതായത് സഹിഷ്ണുതയുള്ള റൂട്ട്സ്റ്റോക്കുകൾ, ട്രിസ്റ്റെസ-ഫ്രീ പ്രൊപ്പഗേഷൻ മെറ്റീരിയൽ എന്നിവ ഉപയോഗിക്കുന്നത്. എന്നിരുന്നാലും, കീടവാഹിനി കാരണം, രോഗം പടരുന്നത് പൂർണ്ണമായും തടയാൻ കഴിയില്ല. കുറഞ്ഞുവരുന്ന റൂട്ട് സിസ്റ്റത്തിന് വർദ്ധിച്ച ജല ആവശ്യങ്ങൾ നിറവേറ്റാൻ കഴിയാത്ത കടുത്ത വേനൽ മാസങ്ങളിൽ ട്രൈസ്റ്റെസയുടെ ലക്ഷണങ്ങൾ കൂടുതൽ വ്യക്തമാകും.</string>
    <string name="cotton_cv">ഇമഡാക്ലോപ്രിഡ് അല്ലെങ്കിൽ ഡൈനോഫ്യൂറാൻ പോലെയുള്ള വെള്ളീച്ചകളുടെ എണ്ണം നിയന്ത്രിക്കാൻ കീടനാശിനികളുടെ രൂപത്തിലുള്ള രാസ നിയന്ത്രണം ഉപയോഗിക്കാം.</string>
    <string name="cotton_fw">ഫ്യൂസാറിയം വാൾട്ടിന്റെ പരിപാലനം ബുദ്ധിമുട്ടുള്ളതും പ്രതിരോധശേഷിയുള്ള ഇനങ്ങളും രോഗകാരികളില്ലാത്ത പരുത്തി വിത്തുകളും ഉപയോഗിച്ചാണ് ഏറ്റവും വിജയകരവും. ഫീൽഡിൽ ഇനോക്കുലം അവതരിപ്പിച്ചുകഴിഞ്ഞാൽ, ഐനോക്കുലത്തിന്റെ അളവ് നിയന്ത്രിക്കാൻ സോളർ സോളാറൈസേഷൻ, ഫ്യൂമിഗേഷൻ തുടങ്ങിയ തന്ത്രങ്ങൾ പ്രയോഗിക്കുന്നു.</string>
    <string name="cotton_bb">100ml/kg വിത്തിൽ സാന്ദ്രീകൃത സൾഫ്യൂറിക് ആസിഡ് ഉപയോഗിച്ച് പരുത്തി വിത്തുകൾ ഡീലിന്റ് ചെയ്യുക. 2 ഗ്രാം/കിലോ എന്ന തോതിൽ കാർബോക്സിൻ അല്ലെങ്കിൽ ഓക്സികാർബോക്സിൻ ഉപയോഗിച്ച് ആസിഡ് നീക്കം ചെയ്ത വിത്തുകൾ ചികിത്സിക്കുക അല്ലെങ്കിൽ വിത്തുകൾ 1000 പിപിഎം സ്ട്രെപ്റ്റോമൈസിൻ സൾഫേറ്റിൽ ഒരു രാത്രി മുക്കിവയ്ക്കുക. രോഗം ബാധിച്ച ചെടിയുടെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ നീക്കം ചെയ്ത് നശിപ്പിക്കുക. വോളണ്ടിയർ പരുത്തി ചെടികളെയും കള ആതിഥേയരെയും പുറത്താക്കുക.</string>
    <string name="mango_w">"മോണോക്രോട്ടോഫോസ് 36WSC 1.5 മില്ലി സ്പ്രേ ചെയ്യുക. "</string>
    <string name="mango_ns">സാധ്യതയുള്ള മാമ്പഴ ഇനങ്ങൾ വാണിജ്യാടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള ഉൽപ്പാദനത്തിൽ കുമിൾനാശിനി ഉപയോഗിച്ച് സംരക്ഷിക്കണം, വിജയകരമായ നിയന്ത്രണത്തിന് പ്രയോഗങ്ങളുടെ സമയം പ്രധാനമാണ്; പൂവിടുമ്പോഴും കായ്കൾ വളരുമ്പോഴും ഉചിതമായ കുമിൾനാശിനി പ്രയോഗിക്കണം</string>
    <string name="mango_sb">പ്രാണികളെ ഫലപ്രദമായി നിയന്ത്രിക്കുന്നതിന് ബാധിച്ച ഒട്ടുതൈകളോ തൈകളോ നീക്കം ചെയ്ത് 0.04% ഡൈമെത്തോയേറ്റ് തളിക്കുക. പെന്തോയേറ്റ് പോലുള്ള കീടനാശിനികളും മാങ്ങ ചിനപ്പുരപ്പനെ നിയന്ത്രിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കാം.</string>

    <string name="mango_ss">ലേഡിബേർഡ് വണ്ടുകൾ, പരാന്നഭോജികളായ കടന്നലുകൾ, അല്ലെങ്കിൽ ലെയ്‌സ്‌വിംഗ്‌സ് എന്നിവ പോലുള്ള പ്രകൃതി ശത്രുക്കളെ സംരക്ഷിക്കുക. ചെതുമ്പൽ നിയന്ത്രിക്കാൻ മതിയായ ശത്രുക്കൾ ഉള്ളപ്പോൾ കീടനാശിനികൾ തളിക്കുന്നത് ഒഴിവാക്കുക. •\t നേരിയ മിനറൽ ഓയിലുകൾ ഉപയോഗിച്ച് തളിക്കുക, എന്നാൽ മരങ്ങൾക്ക് കേടുപാടുകൾ സംഭവിക്കാതിരിക്കാൻ ശരിയായ സാന്ദ്രത ഉറപ്പാക്കുക. •\t ചെതുമ്പൽ ഇല്ലാത്ത നടീൽ അല്ലെങ്കിൽ പ്രജനന വസ്തുക്കൾ ഉപയോഗിക്കുക. •\t മതിയായ ചെടികളുടെ അകലം, അരിവാൾ എന്നിവ ഉറപ്പാക്കുക.</string>
    <string name="mango_bw">എല്ലായ്‌പ്പോഴും വെള്ളീച്ചകളെ (മുഞ്ഞയും മറ്റ് പല കീട കീടങ്ങളും പോലെ) നിങ്ങളുടെ വെള്ളമൊഴിക്കുന്ന ഹോസ് അല്ലെങ്കിൽ സ്‌പ്രേ ബോട്ടിൽ ഉപയോഗിച്ച് പൊട്ടിച്ച് തുടങ്ങുക. ഇത് അവ ചിതറിക്കിടക്കാനും നിംഫുകളേയും മുട്ടകളേയും ഒരു പരിധിവരെ പുറത്താക്കാനും ഇടയാക്കും.</string>
    <string name="mango_rws">കുറഞ്ഞ സാന്ദ്രതയിൽ സ്കെയിൽ കണ്ടുപിടിക്കാൻ പ്രയാസമാണ്, എന്നിരുന്നാലും ഉറുമ്പുകളുടെയും സോട്ടി പൂപ്പലിന്റെയും സാന്നിദ്ധ്യം അവയുടെ സാന്നിധ്യം നല്ല സൂചകങ്ങളാണ്. മികച്ച നിയന്ത്രണത്തിനായി, എല്ലാ ക്രാളറുകളും വിരിഞ്ഞു കഴിയുമ്പോൾ കീടനാശിനികൾ പ്രയോഗിക്കുക, നല്ല ആപ്ലിക്കേഷൻ കവറേജ് ഉറപ്പാക്കുക. പിങ്ക് വാക്സ് സ്കെയിലിൽ പരാന്നഭോജികളായ പല്ലികൾ, ലേഡിബേർഡ് വണ്ടുകൾ, ലേസ് ചിറകുകൾ എന്നിവയുൾപ്പെടെ നിരവധി പ്രകൃതിദത്ത വേട്ടക്കാരുണ്ട്. പരാന്നഭോജികളായ പല്ലികൾ, കടൽക്കൊള്ളക്കാരുടെ ബഗുകൾ, ഹോവർഫ്ലൈകൾ, ലേസ്‌വിംഗ്‌സ് എന്നിവയുൾപ്പെടെ നിരവധി ഗുണം ചെയ്യുന്ന പ്രാണികളിൽ Movento മൃദുവാണ്. സിട്രസ്, മാംഗോസ് എന്നിവയിൽ പിങ്ക് വാക്സ് സ്കെയിൽ നിയന്ത്രിക്കുന്നതിന് ഇത് രജിസ്റ്റർ ചെയ്തിട്ടുണ്ട്. Confidor 200, അലങ്കാര സസ്യങ്ങളിലെ സോഫ്റ്റ് സ്കെയിലുകളുടെ നിയന്ത്രണത്തിനായി രജിസ്റ്റർ ചെയ്തിട്ടുണ്ട്.</string>
    <string name="mango_ws">രാസ കീടനാശിനികളുടെ ഉപയോഗം, ക്വാറന്റൈൻ, സാംസ്കാരിക സമ്പ്രദായങ്ങൾ, പരാന്നഭോജികൾ ഉപയോഗിച്ചുള്ള ജൈവ നിയന്ത്രണം എന്നിവ വെള്ള മാമ്പഴ സ്കെയിലിനെതിരെ സ്വീകരിച്ച നിയന്ത്രണ നടപടികളിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു</string>
    <string name="papaya_m">"രോഗബാധിതമായ ചെടികൾ നീക്കം ചെയ്യുകയും നശിപ്പിക്കുകയും ചെയ്യുന്നതുപോലുള്ള നല്ല ഫീൽഡ് ശുചീകരണം രോഗവ്യാപനം കുറയ്ക്കുന്നു. കൂടാതെ, മുഞ്ഞയുടെ എണ്ണം നിയന്ത്രിക്കുന്നതിലൂടെ നഷ്ടം കുറയ്ക്കാനാകും. കാർബോഫ്യൂറാൻ (1 കി.ഗ്രാം a.i./ha) പ്രയോഗം വിത്ത് പാകുന്ന സമയം, വിതച്ച് 15-20 ദിവസം മുതൽ 10 ദിവസത്തെ ഇടവേളയിൽ ഫോസ്ഫാമിഡോണിന്റെ (0.05%) 2-3 ഇലകളിൽ തളിക്കുന്നത് മുഞ്ഞയുടെ എണ്ണം ഫലപ്രദമായി പരിശോധിക്കുന്നു. "</string>
    <string name="papaya_anthra">" ബാധിച്ച കായ്കൾ നീക്കം ചെയ്ത് നശിപ്പിക്കണം. പഴങ്ങൾ മൂപ്പെത്തിയാൽ ഉടൻ വിളവെടുക്കണം. കോപ്പർ ഓക്സിക്ലോറൈഡ് (3 ഗ്രാം/ലിറ്റർ വെള്ളം) അല്ലെങ്കിൽ കാർബൻഡാസിം (1 ഗ്രാം/ലിറ്റർ വെള്ളം) ഉപയോഗിച്ച് തളിക്കുക. ) അല്ലെങ്കിൽ തയോഫനേറ്റ് മീഥൈൽ (1 ഗ്രാം/ലിറ്റർ വെള്ളം) 15 ദിവസത്തെ ഇടവേളയിൽ രോഗത്തെ ഫലപ്രദമായി നിയന്ത്രിക്കുന്നു. കയറ്റുമതിക്കുള്ള പഴങ്ങൾ ചൂടുവെള്ള ചികിത്സയ്‌ക്കോ കുമിൾനാശിനി മെഴുക് ചികിത്സയ്‌ക്കോ വിധേയമാക്കണം. "</string>
    <string name="papaya_rs">രോഗബാധയുള്ള ചെടികൾ നേരത്തേ കണ്ടെത്തി നീക്കം ചെയ്യുന്നതിലൂടെ രോഗവ്യാപനം തടയാനാകും. വിത്ത് പാകുന്ന സമയത്ത് നഴ്‌സറി തടത്തിൽ കാർബോഫ്യൂറാൻ (1 കി.ഗ്രാം എ.ഐ./ഹെക്‌ടർ) പുരട്ടുകയും തുടർന്ന് 15-20 ദിവസം മുതൽ 10 ദിവസത്തെ ഇടവേളയിൽ ഫോസ്‌ഫാമിഡോൺ (0.05%) 2-3 ഇലകളിൽ തളിക്കുകയും ചെയ്‌താൽ മുഞ്ഞയെ നിയന്ത്രിക്കാം. വിതച്ചതിന് ശേഷം.</string>
    <string name="papaya_pm">": രോഗലക്ഷണങ്ങൾ കണ്ടയുടൻ സൾഫർ (30 ഗ്രാം/10 ലിറ്റർ വെള്ളം) പൊടിച്ചെടുക്കുകയോ Calixin 75 EC (5 ml/10 ലിറ്റർ വെള്ളം) 15 ദിവസത്തെ ഇടവേളയിൽ തളിക്കുകയോ ചെയ്യുന്നത് നിയന്ത്രിക്കാൻ സഹായിക്കുന്നു. രോഗം. "</string>
    <string name="rice_bs">കുമിൾനാശിനികൾ (ഉദാ. iprodione, propiconazole, azoxystrobin, trifloxystrobin, and carbendazim) വിത്ത് ചികിത്സയായി ഉപയോഗിക്കുക. നടുന്നതിന് മുമ്പ് 10−12 മിനിറ്റ് നേരത്തേക്ക് ചൂടുവെള്ളം (53−54°C) ഉപയോഗിച്ച് വിത്ത് സംസ്കരിക്കുക, തൈകളുടെ ഘട്ടത്തിൽ പ്രാഥമിക അണുബാധ നിയന്ത്രിക്കുക.</string>


    <string name="rice_b">അരി ബൂട്ട് അവസാന ഘട്ടത്തിലും 80 മുതൽ 90 ശതമാനം വരെ എത്തുമ്പോഴും പ്രയോഗിക്കുന്ന പ്രതിരോധ നടപടികളും ഇലകളിലെ കുമിൾനാശിനികളും സംയോജിപ്പിച്ച് നെല്ല് പൊട്ടിത്തെറിക്കുന്നത് നിയന്ത്രിക്കാം.</string>
    <string name="riec_blb">സന്തുലിതമായ അളവിൽ സസ്യ പോഷകങ്ങൾ, പ്രത്യേകിച്ച് നൈട്രജൻ ഉപയോഗിക്കുക. വയലുകളിലും (പരമ്പരാഗതമായി വെള്ളപ്പൊക്കമുള്ള വിളകളിലും) നഴ്സറികളിലും നല്ല നീർവാർച്ച ഉറപ്പാക്കുക. വയലുകൾ വൃത്തിയായി സൂക്ഷിക്കുക. ... മണ്ണിലെയും ചെടികളുടെ അവശിഷ്ടങ്ങളിലെയും രോഗകാരികളെ അടിച്ചമർത്താൻ തരിശുനിലങ്ങൾ ഉണങ്ങാൻ അനുവദിക്കുക.</string>
    <string name="tea_ws">നല്ല നീർവാർച്ചയുള്ള, അമ്ലതയുള്ള മണ്ണിൽ നടുക; രോഗബാധിതമായ ചില്ലകൾ നീക്കം ചെയ്യുക, കാൻസർ ഉള്ള പ്രദേശങ്ങൾക്ക് താഴെയായി നിരവധി ഇഞ്ച് മുറിക്കുക, മുറിവുകൾക്കിടയിൽ ഉപകരണങ്ങൾ അണുവിമുക്തമാക്കുക; നനഞ്ഞ കാലാവസ്ഥയിലോ അല്ലെങ്കിൽ ഇലയുടെ പാടുകൾ അണുബാധയിൽ നിന്ന് സംരക്ഷിക്കാൻ സ്വാഭാവിക ഇലകൾ വീഴുമ്പോഴോ ഉചിതമായ സംരക്ഷണ കുമിൾനാശിനികൾ പ്രയോഗിക്കുക</string>
    <string name="tea_rls">മഞ്ഞനിറത്തിന്റെ ലക്ഷണങ്ങൾ കാണിക്കുന്ന ദൃശ്യമായ രോഗബാധയുള്ള
    കുറ്റിക്കാടുകളും അടുത്തുള്ള ചെടികളും നീക്കം ചെയ്യുക; രോഗബാധയുള്ള പ്രദേശത്തെ ഏതെങ്കിലും കുറ്റിയോ
    മരങ്ങളോ നീക്കം ചെയ്യുക; പെൻസിൽ കനമോ അതിൽ കൂടുതലോ ഉള്ള ജീവനുള്ളതും ചത്തതുമായ എല്ലാ വേരുകളും ഒരു
    ഫോർക്ക് ഉപയോഗിച്ച് കുഴിച്ച് സൈറ്റിൽ നിന്ന് നീക്കം ചെയ്യണം; ശേഖരിച്ച എല്ലാ വസ്തുക്കളും കത്തിച്ച്
    നശിപ്പിക്കണം; രോഗം ബാധിച്ച പ്രദേശത്തിന് ചുറ്റുമുള്ള കുറ്റിക്കാടുകൾ ഉചിതമായ കുമിൾനാശിനി
    ഉപയോഗിച്ച് ചികിത്സിക്കണം; തേയില വീണ്ടും നട്ടുപിടിപ്പിക്കുന്നതിന് മുമ്പ് രണ്ട് വർഷത്തേക്ക്
        വൃത്തിയാക്കിയ സ്ഥലത്ത് പുല്ല് നടണം</string>
    <string name="tea_bb">സസ്യങ്ങൾ ബാധിച്ചാൽ രോഗം നിയന്ത്രിക്കാൻ പ്രയാസമാണ്, അതിനാൽ നിയന്ത്രണ രീതികൾ സസ്യങ്ങളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിൽ ശ്രദ്ധ കേന്ദ്രീകരിക്കണം; രോഗാണുക്കളുടെ നിലനിൽപ്പിന് അത്ര അനുകൂലമല്ലാത്ത നല്ല നീർവാർച്ചയുള്ള മണ്ണിൽ എപ്പോഴും തേയില നടുക; ഉചിതമായ കുമിൾനാശിനികളുടെ പ്രയോഗം സസ്യങ്ങളെ അണുബാധയിൽ നിന്ന് സംരക്ഷിക്കാൻ സഹായിക്കും</string>
    <string name="tea_bes">നല്ല നീർവാർച്ചയുള്ള, അമ്ലതയുള്ള മണ്ണിൽ നടുക; രോഗബാധിതമായ ചില്ലകൾ നീക്കം ചെയ്യുക, കാൻസർ ഉള്ള പ്രദേശങ്ങൾക്ക് താഴെയായി നിരവധി ഇഞ്ച് മുറിക്കുക, മുറിവുകൾക്കിടയിൽ ഉപകരണങ്ങൾ അണുവിമുക്തമാക്കുക; നനഞ്ഞ കാലാവസ്ഥയിലോ അല്ലെങ്കിൽ ഇലയുടെ പാടുകൾ അണുബാധയിൽ നിന്ന് സംരക്ഷിക്കാൻ സ്വാഭാവിക ഇലകൾ വീഴുമ്പോഴോ ഉചിതമായ സംരക്ഷണ കുമിൾനാശിനികൾ പ്രയോഗിക്കുക</string>
    <string name="tea_anthr">ബാധിച്ച എല്ലാ പൂക്കളും ചെടികളിൽ നിന്ന് നീക്കം ചെയ്യുക; ചെടികൾക്ക് ചുറ്റുമുള്ള എല്ലാ വിള അവശിഷ്ടങ്ങളും നീക്കം ചെയ്യുക; ഉചിതമായ കുമിൾനാശിനികൾ ഉപയോഗിച്ച് മണ്ണ് നനയ്ക്കുന്നത് രോഗത്തിന്റെ തീവ്രത കുറയ്ക്കാൻ സഹായിക്കും</string>
    <string name="tea_algal">രോഗം പരത്തുന്ന മുകളിലൂടെയുള്ള ജലസേചനം ഒഴിവാക്കുക; സസ്യജാലങ്ങൾക്ക്
    ചുറ്റുമുള്ള വായുസഞ്ചാരം വർദ്ധിപ്പിക്കുന്നതിന് സസ്യങ്ങൾക്കിടയിൽ മതിയായ ഇടം നൽകുക; മുറിവേറ്റ
    സസ്യങ്ങൾ ഒഴിവാക്കുക; ദൃശ്യമായ ലക്ഷണങ്ങൾക്ക് താഴെയായി 6 ഇഞ്ച് മുറിച്ച് ചെടികളുടെ രോഗഭാഗങ്ങൾ
    വെട്ടിമാറ്റുക; ചെടികളിൽ നിന്ന് പഴയ ഇലകൾ വീഴുമ്പോൾ വസന്തകാലത്ത് ഉചിതമായ സംരക്ഷണ കുമിൾനാശിനികൾ
        പ്രയോഗിക്കണം</string>
    <string name="write_query">നിങ്ങളുടെ സന്ദേശം നൽകുക</string>
    <string name="select_your_language">നിങ്ങളുടെ ഭാഷ തിരഞ്ഞെടുക്കുക</string>
    <string name="user_profile">ഉപയോക്തൃ പ്രൊഫൈൽ</string>

</resources>
